VU le courrier en date du 15 juillet 2024 du Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône relatif à la contribution au FSL 2024 ; [('Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('FSL', 'ORG')],
Le Département propose, aux communes volontaires, une contribution à hauteur de 0,15 € par habitant (population INSEE 2024: 10 245) soit une somme totale, pour 2024, de 1 536.75 € pour la commune de Lambesc. [('INSEE', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG')],
VU le Procès-verbal du Conseil d'Administration de la SPLA du 30 avril 2024 portant approbation du Compte Rendu Financier Annuel d'activité de la SPLA pour l'exercice 2023 ; [('SPLA', 'ORG'), ('SPLA', 'ORG')],
VU le plan de division dressé le 5 décembre 2023 par la SELARL CONSTANTIN, PITRAT, géomètres experts ; [('SELARL CONSTANTIN', 'ORG'), ('PITRAT', 'ORG')],
que les crédits nécessaires sont inscrits au budget DIT que le tableau des effectifs sera mis à jour à compter du 13 juillet 2023 lbc VILLE DE LAMBESC [('VILLE DE', 'ORG'), ('LAMBESC', 'LOC')],
Portant sur la signature d'un contrat avec l'association Co-texte pour un spectacle "A toi de piocher" le 9 juin 2023 400 € TTC 2023-148 ASSO 09/05/2023 Portant sur la signature d'une convention de location de la salle BRASSENS entre la Mairie et Mr ZUCCHI 330 € TTC 2023-149 ASSO 09/05/2023 Portant sur la signature d'une convention de location de la salle des Associations entre la Mairie et Mr MARY 200 € TTC 2023-150 ASSO 09/05/2023 [('Co-texte', 'ORG'), ('salle BRASSENS', 'LOC'), ('Mr ZUCCHI', 'PER'), ('Mr MARY', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Mr BOIX 330 € TTC 2023-151 BME 10/05/2023 [('salle Brassens', 'LOC'), ('Mr BOIX', 'PER')],
Portant sur une convention de partenariat avec Madame Julie PELLETIER pour une installation artistique / 2023-161 CP 23/05/2023 Portant sur la signature du marché n' 2023-007 : Vérifications périodiques obligatoires des i nstallations techniques des bâtiments communauxavec SOCOTEC EQUIPEMENTS [('Madame Julie PELLETIER', 'PER'), ('SOCOTEC EQUIPEMENTS', 'ORG')],
- Suivi financier et technique" avec la Sté "BERGER LEVRAULT" pour 4 agents 2 380 € 2023-166 CP 25/05/2023 [('Sté', 'ORG'), ('BERGER LEVRAULT', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une Convention de Partenariat Culturel 2023-2024 "Provence en scène" avec le Département des Bouches-du-Rhône" / 2023-169 ASSO 31/05/2023 [('Provence', 'LOC'), ('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Mme SYLLA, 552 € TTC 2023-170 CP /06/2023 Portant sur la signature du marché 2023-047 : Travaux de rénovation de la couverture du Foyer Restaurant "L'Oustalet" avec BELLEC Rénovation 27 171,90 € [('salle Brassens', 'LOC'), ('Mme SYLLA', 'PER'), ('Foyer Restaurant " L\'Oustalet "', 'LOC'), ('BELLEC Rénovation', 'ORG')],
Portant sur la signature d'un contrat d'engagement pour un après-midi dansant pour le mercredi 28 juin (repas de l'été) avec Alexandre MELCHIOR paiement par le GUSO 350 € 2023-172 CP [('Alexandre MELCHIOR', 'PER'), ('GUSO', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux à vocation s ortive our l'Ifac / 2023-177 EEJS 05/06/2023 [("l'", 'ORG'), ('Ifac', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux pour l'Ifac (Prévert) / 2023- [("l'Ifac", 'ORG'), ('Prévert', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux pour l'Ifac (Van Gogh) / 2023-179 EEJS 05/06/2023 [("l'Ifac", 'ORG'), ('Van Gogh', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux pour l'Ifac (Ecureuils) / 2023-181 CP 07/06/2023 [("l'Ifac", 'ORG'), ('Ecureuils', 'ORG')],
- Chemin du Vallon Rouge" 2023-185 CULT 12/06/2023 Portant sur la signature d'une convention de bénévolat avec Amory DEUX au sein de la Médiathèque municipale de Lambesc / Page 2/ sur 22 Note de Sythese [('Vallon Rouge', 'LOC'), ('Amory DEUX', 'PER'), ('Médiathèque municipale de Lambesc', 'ORG')],
Monsieur François BERGA demande des précisions sur la décision n° 2023-175 portant sur la signature du marché 2023-048 : Remplacement des baies vitrées de la Crèche [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('Crèche', 'LOC')],
VU la délibération n°2022-025 du 16 mars 2022 portant création de la commission consultative des services publics locaux (CCSPL) ; [('services publics', 'ORG'), ('CCSPL', 'ORG')],
que les crédits nécessaires sont inscrits au budget DIT que le tableau des effectifs sera mis à jour à compter du 13 juillet 2023 lbc VILLE DE LAMBESC [('VILLE DE', 'ORG'), ('LAMBESC', 'LOC')],
Portant sur la signature d'un contrat avec l'association Co-texte pour un spectacle "A toi de piocher" le 9 juin 2023 400 € TTC 2023-148 ASSO 09/05/2023 Portant sur la signature d'une convention de location de la salle BRASSENS entre la Mairie et Mr ZUCCHI 330 € TTC 2023-149 ASSO 09/05/2023 Portant sur la signature d'une convention de location de la salle des Associations entre la Mairie et Mr MARY 200 € TTC 2023-150 ASSO 09/05/2023 [('Co-texte', 'ORG'), ('salle BRASSENS', 'LOC'), ('Mr ZUCCHI', 'PER'), ('Mr MARY', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Mr BOIX 330 € TTC 2023-151 BME 10/05/2023 [('salle Brassens', 'LOC'), ('Mr BOIX', 'PER')],
Portant sur une convention de partenariat avec Madame Julie PELLETIER pour une installation artistique / 2023-161 CP 23/05/2023 Portant sur la signature du marché n' 2023-007 : Vérifications périodiques obligatoires des i nstallations techniques des bâtiments communauxavec SOCOTEC EQUIPEMENTS [('Madame Julie PELLETIER', 'PER'), ('SOCOTEC EQUIPEMENTS', 'ORG')],
- Suivi financier et technique" avec la Sté "BERGER LEVRAULT" pour 4 agents 2 380 € 2023-166 CP 25/05/2023 [('Sté', 'ORG'), ('BERGER LEVRAULT', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une Convention de Partenariat Culturel 2023-2024 "Provence en scène" avec le Département des Bouches-du-Rhône" / 2023-169 ASSO 31/05/2023 [('Provence', 'LOC'), ('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Mme SYLLA, 552 € TTC 2023-170 CP /06/2023 Portant sur la signature du marché 2023-047 : Travaux de rénovation de la couverture du Foyer Restaurant "L'Oustalet" avec BELLEC Rénovation 27 171,90 € [('salle Brassens', 'LOC'), ('Mme SYLLA', 'PER'), ('Foyer Restaurant " L\'Oustalet "', 'LOC'), ('BELLEC Rénovation', 'ORG')],
Portant sur la signature d'un contrat d'engagement pour un après-midi dansant pour le mercredi 28 juin (repas de l'été) avec Alexandre MELCHIOR paiement par le GUSO 350 € 2023-172 CP [('Alexandre MELCHIOR', 'PER'), ('GUSO', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux à vocation s ortive our l'Ifac / 2023-177 EEJS 05/06/2023 [("l'", 'ORG'), ('Ifac', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux pour l'Ifac (Prévert) / 2023- [("l'Ifac", 'ORG'), ('Prévert', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux pour l'Ifac (Van Gogh) / 2023-179 EEJS 05/06/2023 [("l'Ifac", 'ORG'), ('Van Gogh', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux pour l'Ifac (Ecureuils) / 2023-181 CP 07/06/2023 [("l'Ifac", 'ORG'), ('Ecureuils', 'ORG')],
- Chemin du Vallon Rouge" 2023-185 CULT 12/06/2023 Portant sur la signature d'une convention de bénévolat avec Amory DEUX au sein de la Médiathèque municipale de Lambesc / Page 2/ sur 22 Note de Sythese [('Vallon Rouge', 'LOC'), ('Amory DEUX', 'PER'), ('Médiathèque municipale de Lambesc', 'ORG')],
Monsieur François BERGA demande des précisions sur la décision n° 2023-175 portant sur la signature du marché 2023-048 : Remplacement des baies vitrées de la Crèche [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('Crèche', 'LOC')],
Le Département propose, aux communes volontaires, une contribution à hauteur de 0,15 € par habitant (population INSEE 2023 : 10 273) soit une somme totale, pour 2023, de 1 540,95 € pour la commune de Lambesc. [('INSEE', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG')],
VU le courrier en date du 13 juillet 2023 du Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône relatif à la contribution au FSL 2023 ; [('Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('FSL', 'ORG')],
VU la demande de la Métropole Aix-Marseille-Provence en date du 14 novembre 2023 relative à la contribution au FSL 2023 ; [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('FSL', 'ORG')],
VU la délibération précédente du 6 décembre 2023 relative à la contribution au FSL 2023 pour le département des Bouches du Rhône ; [('FSL', 'ORG'), ('département des Bouches du Rhône', 'ORG')],
VU les délibérations n° FAG 091-4547/18/CM du 18 octobre 2018, n° FAG 187-5004/18/CM du 13 décembre 2018, n° FAG094-7750/19/CM du 19 décembre 2019, n° FBPA 094-9196/20/CM du 17 décembre 2020, n° FBPA 104-10976/21/CM du 16 décembre 2021 et n° FBPA-073-12979/22/CM du 15 décembre 2022 prolongeant successivement jusqu'au 31 décembre 2023, les conventions de gestion avec la commune de Lambesc ; CONSIDERANT qu'il convient d'approuver l'avenant n°6 à la convention de gestion entre la Métropole Aix-Marseille-Provence et la commune de Lambesc, Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG')],
Portant sur la signature du marché n° 2023-066 : travaux sur la fontaine du Square Clément Fauchier et la fontaine située à l'ange du Boulevard de la République et la Rue Eugène PeI letan 10 247,00 € HT soit 12 296,40 € TTC 2023-243 ASSO 19/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de la salle des Associations entre la Mairie et ASSPT 2023-244 ASSO 19/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de la salle des Associations entre la Mairie et Yoga Ganga 2023-245 ASSO [('ASSPT', 'ORG'), ('Yoga Ganga', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de la salle du studio des EG entre la Mairie et MJC 2023-248 ASSO 19/09/2023 [('studio des EG', 'LOC'), ('MJC', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant l'Oustalet entre la Mairie et LOU GALOUBET 2023-254 ASSO 20/09/2023 [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('LOU', 'ORG'), ('GALOUBET', 'PER')],
Signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant l'Oustalet entre la Mairie et MJC 2023-255 ASSO 20/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant l'Oustalet entre la Mairie et ASSPT 2023-256 ASSO 20/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant 'Oustalet entre la Mairie et CANAILLES AND CO 1013-57 ASSO 20/09/2023 [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('MJC', 'ORG'), ("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('ASSPT', 'ORG'), ("foyer restaurant'Oustalet", 'LOC'), ('CANAILLES AND CO', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant l'Oustalet entre la Mairie et ALSL 1013-258 ASSO 20/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du parc Bertoglio entre la Mairie et la société de chasse 2023-259 ASSO 20/09/2023 [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('ALSL', 'ORG'), ('Bertoglio', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du parc Bertoglio entre la Mairie et les retraités de Bertoglio 03-264 CP 20/09/2023 Portant sur la signature du marché n° 2023-061 de restauration de la couche picturale de l'oeuvre "La mort de Saint Joseph" de Jean Daret avec SILVIA RUFFAT PETRESCU 21 179,00 € HT soit 25 414,80 € TTC 2023-265 ASSO [('Bertoglio', 'ORG'), ('Saint Joseph', 'LOC'), ('Jean Daret', 'PER'), ('SILVIA RUFFAT PETRESCU', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du pavillon d'accueil entre la Mairie et l'écurie aurélienne 2023-267 ASSO 22/09/2023 [("l'", 'ORG'), ('écurie aurélienne', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du pavillon d'accueil entre la Mairie et l'AMAP 2023-268 ASSO 22/09/2023 [("l'", 'ORG'), ('AMAP', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Sévigné entre la Mairie et YOGA GANGA 2023-273 ASSO 26/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Sévigné entre la Mairie et LEZ ENSOLEILLES 2023-274 ASSO 26/09/2023 [("l'Espace Sévigné", 'LOC'), ('YOGA GANGA', 'ORG'), ("l'Espace Sévigné", 'LOC'), ('LEZ ENSOLEILLES', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Sévigné entre la Mairie et la MJC 2023-275 ASSO 26/09/2023 [("l'Espace Sévigné", 'LOC'), ('MJC', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Sévigné entre la Mairie et CAP MERS DU SUD 2023-277 CP 26/09/2023 [("l'Espace Sévigné", 'LOC'), ('CAP MERS DU SUD', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Ecole de musique entre la Mairie et OHL 2013-79 ASSO 27/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Ecole de musique entre la Mairie et DIABLOTINS DIABLOTINES 2023-280 ASSO 27/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Ecole de musique entre la Mairie et JAZZ MANIA Procès-Viai<page>30</page>  2023-281 ASSO 27/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Ecole de musique entre la Mairie et CHŒUR EVASION 2023-282 CP 27/09/2023 portant sur la signature du marché n° 2023-060: Restauration du Cadre de OEuvre "La mort de St Joseph" de Jean Daret avec Philippe DUVIEUXBOURG Restaurateur 9 600,00 € HT 2023-283 ASSO 29/09/2023 [('OHL', 'ORG'), ('DIABLOTINS DIABLOTINES', 'ORG'), ('JAZZ MANIA', 'ORG'), ('CHŒUR EVASION', 'ORG'), ('St Joseph', 'LOC'), ('Jean Daret', 'PER'), ('Philippe DUVIEUXBOURG', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et YOGA GANGA 2023-284 ASSO 29/09/2023 [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('YOGA GANGA', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et PROVENCE SPORT TAEKWONDO, 2023-286 ASSO 29/09/2023 [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('PROVENCE SPORT TAEKWONDO', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et l'ALSL, 2023-287 ASSO 29/09/2023 [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ("l'ALSL", 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et GYM MUSCU ET PLEIN AIR 2023-289 ASSO 29/09/2023 [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('GYM MUSCU', 'ORG'), ('AIR', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et l'ASSPT 2023-291 ASSO 29/09/2023 [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('ASSPT 2023', 'ORG'), ('ASSO', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et LA RETRAITE SPORTIVE LAMBESCAINE, 2023-292 ASSO 29/09/2023 [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('RETRAITE SPORTIVE LAMBESCAINE', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et le boxing club lambescain 2023-293 ASSO 29/09/2023 [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('boxing club lambescain', 'ORG')],
Convention avec La Poste relative à l'implantation de batteries CIDEX au chemin des Oullières 2023-303 PM 13/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de fourrière automobile avec le garage MAGNAN DEPANNAGE 2023 [('La Poste', 'ORG'), ('Oullières', 'LOC'), ('garage MAGNAN DEPANNAGE', 'ORG')],
Portant sur la signature du marché n° 2023-063 : Transport de l'OEuvre "La mort de St Joseph" de Jean Daret avec Transports Internationaux Léon AGET 4 872,00 € HT soit 5 846,40 € TTC 2023-307 CP 11/10/2023 Portant sur la signature de l'avenant n° 1 au contrat 2020-008 "contrat de service managés informatiques" avec la société ITSO TECHNOLOGIES / 203-308 ASSO 13/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de location de la salle BRASSENS entre la Mairie et Mme SYLLA. [('St Joseph', 'LOC'), ('Jean Daret', 'PER'), ('Transports Internationaux Léon AGET', 'ORG'), ('ITSO TECHNOLOGIES', 'ORG'), ('salle BRASSENS', 'LOC'), ('Mme SYLLA.', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du COSEC entre la Mairie et l'UST 2023-312 ASSO 18/10/2023 [('COSEC', 'ORG'), ("l'UST 2023", 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du COSEC entre la Mairie et l'UNSS 2023-313 ASSO 18/10/2023 [('COSEC', 'ORG'), ("l'UNSS", 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du PETIT STADE entre la Mairie et l'Association Diocésaine 2023-315 ASSO 18/10/2023 [('PETIT STADE', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Association Diocésaine 2023', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du PETIT STADE entre la Mairie et les sapeurs pompiers de lambesc 2023-316 ASSO 18/10/2023 [('PETIT STADE', 'LOC'), ('sapeurs pompiers de lambesc', 'ORG')],
321 ASSO 18/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du grand stade entre la Mairie et Lambesc Rugby League 2023-322 ASSO 18/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du petit stade entre la Mairie et les JSP 2023-323 ASSO 18/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du grand stade entre la Mairie et le FCL 2023-324 ASSO 18/10/2023 [('Lambesc Rugby League', 'ORG'), ('JSP', 'ORG'), ('FCL', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du petit stade entre la Mairie et ASSPT 2023-325 ASSO 18/10/2023 [('ASSPT 2023', 'ORG'), ('ASSO', 'ORG')],
-316 ASSO 18/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du COSEC entre la Mairie et Hand bail Concernade 2023-327 ASSO 18/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du DOJO entre la Mairie et escl judo 023-38 TOUR 18/10/2023 Portant sur un contrat de cession de prestation de service des droits d'exploitation d'un spectacle avec le groupe Jazzmania pour la manifestation du Marché de Noël du 10 décembre 2023 / 2023-329 MEDIA 18/10/2023 Portant sur la signature d'une convention d'accueil des manifestations dans le cadre de Lecture par Nature 2023 [('COSEC', 'ORG'), ('Hand', 'ORG'), ('Jazzmania', 'ORG')],
soit 3 735,60 € TTC 2023-331 CULT 23/10/2023 Portant sur la signature d'un contrat de cession "Provence en scène" avec la Cie Pieds nus dans les orties pour le spectacle " [('Provence', 'LOC'), ('Cie Pieds nus dans les orties', 'ORG')],
- Parc Bertoglio / 2023-334 CP 26/10/2023 Portant sur la signature de l'avenant 1 au marché 2022-076 de travaux de rénovation de la MJC signé avec AB Façades [('Parc', 'LOC'), ('MJC', 'ORG'), ('AB Façades', 'ORG')],
- 30/10/2023 Portant sur la signature du marché 2023-072 Restauration du retable, oeuvre "Le miracle de Saint Eldrad" de Miche- François Dandre-Bardon avec Isabelle DEVERGNE [('Saint Eldrad', 'LOC'), ('Miche-François Dandre-Bardon', 'PER'), ('Isabelle DEVERGNE', 'PER')],
-336 CP 30/10/2023 Portant sur la signature du marché 2023-073 Traitement de conservation et de restauration de la peinture de l'oeuvre "Le miracle de Saint Eldrad" de Miche-François Dandre-Bardon avec AMOROSO-WALDEIS [('Saint Eldrad', 'LOC'), ('Miche-François Dandre-Bardon', 'PER'), ('AMOROSO-WALDEIS', 'PER')],
560,00 € HT  soit 24 672,00  TTC 2023-337 CULT 30/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition d'une salle de spectacles dans le cadre de la Tournée des Chants de Noël avec le Département des Bouches-du-Rhône / 2023-338 CULT 31/10/2023 Portant sur un contrat de cession avec la compagnie Piccola Velocita 1400 € TTC 2023-339 CULT 31/10/2023 Portant sur un avenant au contrat de cession avec la compagnie Piccola Velocita concernant les transports et repas 191,84 € TTC 2023-340 CP 03/11/2023 Portant sur la signature de l'avenant 1 au marché 2023-043 Four du Moulin de Bertoire avec VIVIAN 1014,15 € HT soit 1 216,98 € TTC 2023-341 SPORTS 03/11/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuses de tapis de protection de sol à la commune de Mallemort / 2023-342 ASSO 08/11/2023 [('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Piccola Velocita', 'ORG'), ('Piccola Velocita', 'ORG'), ('Four', 'LOC'), ('Moulin de Bertoire', 'LOC'), ('commune de Mallemort', 'ORG')],
Portant sur la signature de l'avenant 4 au mparché 2021-036 Accord-cadre pour des travaux d'entretien et de rénovationdes voiries et réseaux de Lambesc signé avec TMP / 2023-345 JUR 13/11/2023 [('Lambesc', 'LOC'), ('TMP', 'ORG')],
Portant sur la signature de l'avenant 1 au marché 2022-076 de travaux de rénovation de la MJC signé avec AB Façades240,00 € HT soit 288,00 € TTC 2023-349 CP 15/11/2023 [('MJC', 'ORG'), ('AB', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que le 105me Congrès des maires, édition 2023, organisé à Paris par l'Association des Maires de France et le Salon des Collectivités locales, a lieu du 20 au 23 novembre 2023. [('Paris', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Association des Maires de France', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et MR BARBARISI 265,00€ TTC 2023-193 CP 16/06/2023 [('salle Brassens', 'LOC'), ('MR BARBARISI', 'PER')],
49 994,31 € HT soit 59 993,17 € TTC 2023-195 CP Portant sur la signature de l'avenant n° 2 au marché n° 2022- 035 : Réfection de la façade Nord du COSEC avec MIDI PROTECTION [('COSEC', 'LOC'), ('MIDI PROTECTION', 'ORG')],
Abattage d'un platane chancré appartenant à un alignement protégé au PLU et son remplacement" / 2023-197 CULT 29/06/2023 Portant sur la signature d'une convention pour l'organisation de deux concerts sur le Parvis de l'église Notre-Dame de l'Assomption de Lambesc 5000 € TTC 2023-198 CP 30/06/2023 Portant sur la consultation n° 2023-041 : transformation des logements Beaudoux en locaux associatifs et rénovation du studio déclarée SANS SUITE / 2023-199 JUR 30/06/2023 Portant [("église Notre-Dame de l'Assomption de Lambesc", 'LOC'), ('Beaudoux', 'LOC')],
Portant sur la signature du marché n° 2023-051: restauration du plafond de la Sacristie de l'Eglise Notre Dame de l'Assomption avec STAFF [("l'", 'LOC'), ("Eglise Notre Dame de l'Assomption", 'LOC'), ('STAFF', 'ORG')],
Notre Dame de l'assomption avec TOURNILLON / 2023-204 CP 17/07/2023 Portant sur la signature de l'avenant n° 3 au marché 2020-016: Lot 6 Electricité 2 [("Notre Dame de l'assomption", 'ORG'), ('TOURNILLON', 'ORG')],
Signature du marché 2023-043 : four du moulin de Bertoire avec la société VIVIAN & Cie 105 854,72 € HT soit 127 025,66 € TTC 2023-212 CP 26/07/2023 [('moulin de Bertoire', 'LOC'), ('VIVIAN & Cie', 'ORG')],
Portant sur une convention de partenariat avec Madame Bénédicte HANOT pour une exposition de photographie / <page>31</page>  2023-215 CCAS 31/07/2023 [('Madame Bénédicte HANOT', 'PER'), ('CCAS', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition de locaux situés à l'annexe de la Mairie sis Place du Parage pour la Caisse d'Allocations Familiales des Bouches-du-Rhône (CAF) 2023-216 TOUR 08/08/2023 Portant sur une convention de mise à disposition de l'Espace Saint-Jacques avec l'association Artist' et Cie / 2023-217 CP 08/08/2023 [("Caisse d'Allocations Familiales des Bouches-du-Rhône", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'LOC'), ('Espace Saint-Jacques', 'LOC'), ("Artist'et Cie", 'ORG')],
soit 120 674,38 € TTC 2023-223 CP 30/08/2023 Portant sur la signature du marché 2023-055 : pose d'un DRV pour l'ensemble du bâtiment urbanisme/CCAS avec la société ENGIE [('CCAS', 'ORG'), ('ENGIE', 'ORG')],
Vmware avec la société SYAGE 1617,27€ HT soit 1 940,72 € TTC 2023-227 CP 06/09/2023 Portant sur la signature du contrat 2023-058 : service annuel IciWifi Médiathèque de Lambesc avec la Société COMMINTER [('SYAGE', 'ORG'), ('Médiathèque de Lambesc', 'ORG'), ('COMMINTER', 'ORG')],
- Centre Interdisciplinaire de Conservation & de restauration du patrimoine (CICRP) 2023-230 CP [('Centre Interdisciplinaire de Conservation & de restauration du patrimoine', 'ORG'), ('CICRP', 'ORG')],
Pôl Direction Générale des Sevices Service juncique 2023-232 CP 13/09/2023 Portant sur la signature de l'avenant 3 au marché 2021-036: Accord-cadre pour des travaux d'entretien et de rénovation des voiries et réseaux de Lambesc signé avec TMP 166 666,67 € HT soit 200 000,00 € TTC 2023-233 SÉNIORS 13/09/2023 Portant sur la signature d'un contrat d'engagement pour un après-midi dansant pour le mercredi 4 octobre (repas de la semaine bleue) avec Michel PLAYER paiement par le Guso 350,00 € 2023-234 JUR 13/09/2023 [('Direction Générale des Sevices', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('TMP', 'ORG'), ('Michel PLAYER', 'PER')],
Portant sur la signature du marché n° 2023-061 de restauration du support de l'oeuvre "La mort de Saint Joseph" de Jean Daret avec l'Atelier LaZuLuM 12 315,00 € HT soit 14 778,00 € TTC 2023-240 CP 18/09/2023 [('Saint Joseph', 'LOC'), ('Jean Daret', 'PER'), ("l'", 'ORG'), ('Atelier LaZuLuM', 'ORG')],
Portant sur la signature du Marché n° 2023-010 : Travaux de rénovation du skate Park de Lambesc avec TERRITOIRE SKATEPARK [('skate Park de Lambesc', 'LOC'), ('TERRITOIRE SKATEPARK', 'ORG')],
€ Monsieur François BERGA fait état de son étonnement au sujet du prix élevé des travaux dans la décision n°222-2023 concernant le four du moulin de Bertoire. [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('moulin de Bertoire.', 'LOC')],
- En inter" avec la Sté "SECURITE MANUTENTION" pour 1 agent 100,00 € 2023-115 CULT 14/03/2023 Avenant au contrat de cession avec l'Association Darling / Les Mille Tours Cie concernant le transport 70 € TTC 2023-116 ASSO 17/03/2023 Convention de prêt gracieux de la salle du Pavillon d'accueil entre la Mairie et L'association AMAP 2023-117 SÉNIORS 17/03/2023 Convention de mise à dispostion de l'espace petit salon au foyer restaurant avec l'ASPET PACA / 2023-118 ASSO [('SECURITE MANUTENTION', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('Association Darling / Les Mille Tours Cie', 'ORG'), ('AMAP 2023', 'ORG'), ('SÉNIORS', 'ORG'), ("l'ASPET PACA", 'ORG')],
17/03/2023 Convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et IMMO CONCEPT 60 € TTC 2023-119 CP 17/03/2023 [('salle Brassens', 'LOC'), ('IMMO CONCEPT', 'ORG')],
Acte constitutif de la Régie de recettes "Maison du Tourisme" 2023-128 SÉNIORS 30/03/2023 [('Maison du Tourisme', 'ORG'), ('SÉNIORS', 'LOC')],
Convention de mise à disposition de l'espace petit salon au foyer restaurant l'Oustalet avec IFAC / 2023-129 CP 31/03/2029 Portant sur la signature du contrat n° 2023-023 : maintenance des outils nécessaires à l'utlisation du plan cadastral, de l'orthophotographie communale, du fichier foncier MAJCl/NUMERICAD avec la Société FIDEL [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('IFAC', 'ORG'), ('FIDEL', 'ORG')],
maximum : 30 000 € HT soit 36 000 € TTC 19/04/2023 2023-143 CP 2023-144 2023-145 CULT CP Portant sur une convention de mise à disposition de l'Espace Saint-Jacques avec l'association Perspectives 24/04/2023 / Marché n° 2023-042 : Travaux de protection anti- inondation de l'Hôtel de Ville avec la société COLLAD'EAU 27/04/2023 13 333,33 € HT [("l'Espace Saint-Jacques", 'LOC'), ('Perspectives', 'ORG'), ("COLLAD'EAU", 'ORG')],
03/05/2023 Avenant 1 au marché 2021-013 Travaux de réhabilitation de l'Hôtel dieu [("l'", 'LOC'), ('Hôtel dieu', 'LOC')],
Direction Générale des Services Service Juridique Selon les données de la Banque de France, en 2023, [('Direction Générale des Services Service Juridique', 'ORG'), ('Banque de France', 'ORG')],
VU la délibération n°2023-009 du 08 mars 2023 portant lancement d'un appel à projets sur le site de l'Hôtel Dieu ; [("l'", 'ORG'), ('Hôtel Dieu', 'ORG')],
Décision d'ester en justice dans le cadre du référé n° 2310622-0 introduit devant le TA de Marseille par Monsieur Jean-François RICHARD contre la Commune 2023-355 CP 29/11/2023 [('TA de Marseille', 'ORG'), ('Monsieur Jean-François RICHARD', 'PER')],
344 Portant sur la signature de l'avenant 4 au marché 2021-036 : Accord-cadre pour des travaux d'entretien et de rénovation des voiries et réseaux de Lambesc signé avec TMP / 2023-356 CP 30/11/2023 [('Lambesc', 'LOC'), ('TMP', 'ORG')],
Portant sur la signature de l'avenant 3 au marché 2022-076 relatif aux travaux de rénovation de la MJC signé avec AB Façades / 2023-357 CP 01/12/2023 Portant sur la signature du contrat 2023-075 [('MJC', 'ORG'), ('AB Façades', 'ORG')],
Lot n° 7 : Peinture et dorure » à la SOCIETE MEDITERRANEENNE DE BATIMENT ET DE RENOVATION- SMBR pour un montant de 120 097,80 € HT soit 144 117,36 € TTC 120 097,80 € HT soit 144 117,36 € TTC 2023-366 CP 07/12/2023 Portant sur l'affermissement de la Tranche Optionnelle 2 du Marché n° 2020-018 :« [('SOCIETE MEDITERRANEENNE DE BATIMENT ET DE RENOVATION', 'ORG'), ('SMBR', 'ORG')],
Badonviller" / 2023-374 URBA 07/12/2023 Portant sur le dépôt d'une déclaration préalable "isolation thermique par l'extérieur de l'Ecole de Musique / 2023-375 CP 11/12/2023 Portant sur l'affermissement de la Tranche Optionnelle 2 du Marché n° 2020-011 : « Restauration intérieure de l'Eglise [('Badonviller', 'LOC'), ('Musique', 'ORG')],
Portant sur la signature de l'avenant 2 au marché 2023-043 Four du Moulin de Bertoire signé avec VIVIAN [('Four', 'LOC'), ('Moulin de Bertoire', 'LOC'), ('VIVIAN', 'PER')],
- 1 216,98 € TTC 2023-377 ASSO 12/12/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition de locaux entre la ville et Monsieur Jacques GAIOLLI 170€ TTC 2023-378 SÉNIORS 12/12/2023 Portant sur la signature d'un contrat d'engagement pour un après midi dansant pour le mercredi 20 décembre (repas de noël du foyer) avec Alexandre MELCHIOR [('Monsieur Jacques GAIOLLI', 'PER'), ('Alexandre MELCHIOR', 'PER')],
VU le courrier du 16 mars 2024 de l'Association Aguira ; [("l'", 'ORG'), ('Association Aguira', 'ORG')],
Publié le ID :013-211300504-20221207-D8_2022_101-DE ee VILLE DE LAMBESC Annexe 1 [('VILLE DE', 'ORG'), ('LAMBESC', 'LOC')],
VU la loi n°2019-773 du 24 juillet 2019 portant création de PC modifiant les missions des fédérations des chasseurs et renforçant la Envoyé en préfecture le 26062024 Reçu en préfecture le 26062024 Publié le ID: 013.211300504-20240619-DB 2024_095-DE VU l'appel à projet 2024 lancé par l'Office Français de la Biodiversité (OFB) dédié aux Atlas de la Biodiversité Communale (ABC) ; [("l'", 'ORG'), ('Office Français de la Biodiversité', 'ORG'), ('OFB', 'ORG')],
le 26/06/2024 Reçu en préfecture le 26/06/2024 Publié le ID: 013-211300504-20240619-DB 2024_095-DE Ainsi, il est sollicité l'appui de l'Office Français de la Biodiversité (OFB) afin de mener à bien cet ABC, à travers une candidature à l'appel à projet ABC 2024. [("l'", 'ORG'), ('Office Français de la Biodiversité', 'ORG'), ('OFB', 'ORG')],
VU la convention de mise à disposition établie entre la Ville de Salon-de-Provence et la Ville de Lambesc pour une durée d'un an à compter du 1 janvier 2023 au 31 décembre 2023 ; [('Ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
m/ 0,18 ha Ancien chemin des Taillades 150 m/ 0,15 ha Chemin de la Conceade 300 m / 0,30 ha <page>3</page>  Envoyé en préfecture le 04/03/2024 Reçu en préfecture le 04/032024 Publié le evfauH ID :013-211300504-20240228-DB 2024 008-DE <page>4</page> [('Taillades', 'LOC'), ('Conceade', 'LOC')],
Envoyé en préfecture le 06/10/2023 Reçu en préfecture le 06/10/2023 Publié le ID :013-211300504-20231004-DB 2023 081-DE it La Caisse des Dépôts et ses filiales constituent un groupe public au service de l'intérêt général et du développement économique du pays : la Caisse des Dépôts assure ses missions d'intérêt général en appui des politiques publiques, nationales et locales, notamment au travers de sa direction, la Banque des Territoires (ci-après « Banque des Territoires »). [('Caisse des Dépôts', 'ORG'), ('Caisse des Dépôts', 'ORG'), ('Banque des Territoires', 'ORG'), ('Banque des Territoires', 'ORG')],
que le 105me Congrès des maires, édition 2023, organisé à Paris par l'Association des Maires de France et le Salon des Collectivités locales, a lieu du 20 au 23 novembre 2023. [('Paris', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Association des Maires de France', 'ORG')],
VU la délibération n°2022-025 du 16 mars 2022 portant création de la commission consultative des services publics locaux (CCSPL) ; [('services publics', 'ORG'), ('CCSPL', 'ORG')],
Quartier Hauts de Lambesc section CN n° 658 2021-097 du 22/09/2021 [('Quartier Hauts', 'LOC'), ('de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
VU la délibération n° 2022-087 du 28 septembre 2022 relative à la contribution au FSL 2022 pour le département des Bouches du Rhône ; [('FSL', 'ORG'), ('département des Bouches du Rhône', 'ORG')],
