Fourniture de produits d'entretien, d'hygiène et de petit matériel d'entretien et de nettoyage pour la commune de Lambesc avec les Ets IGUAL 140 000,000 € HT soit 168 000,00 € TTC 2023-123 CP 21/03/2023 Portant sur la signature de l'avenant n° 2 au marché 2020-011 : Restauration intérieure de l'église [("l'ANCV", 'ORG'), ('Borgo.', 'LOC')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('L DPL', 'ORG'), ('le Pas-de-Calais', 'LOC')],
La DSP confiée à la Société Maison Bleue concerne 2 structures : le multi-accueil Le Nid, 12-14 avenue des Quatre Thermes, et le multi-accueil Les Touchatout, route de Caireval. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
m/ 0,18 ha Ancien chemin des Taillades 150 m/ 0,15 ha Chemin de la Conceade 300 m / 0,30 ha <page>3</page>  Envoyé en préfecture le 04/03/2024 Reçu en préfecture le 04/032024 Publié le evfauH ID :013-211300504-20240228-DB 2024 008-DE <page>4</page> [('communes du', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
La Secrétaire de Séance Le Maire de Lambes Philippe BERNARD [('Monsieur Jeremy VAGNE,', 'PER'), ('Monsieur Didier DUNE,', 'PER'), ('Monsieur Didier DUNE.', 'PER')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs % de participation Montant de la Subvention DRAC PACA Aide à la conservation des monuments historiques 50% 30 000,00 € METROPOLE AIX MARSEILLE [("Pays d'Aix Territoire", 'ORG'), ('SPLA', 'ORG')],
Il rappelle que l'ACM « Le Temps des Cerises » de la commune de Lambesc est ouvert aux enfants de maternelles, élémentaires et collégiens. [('Saint-Eldrad', 'LOC'), ('de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
CONSIDERANT que le rapport d'orientation budgétaire doit être transmis au représentant de l'Etat dans le département, ainsi qu'au président de l'établissement public de coopération intercommunale (EPCI) dont la commune est membre, soit la métropole Aix-Marseille Provence. [('Lambesc', 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER'), ('Commune de Lambesc', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la constitution d'une servitude de tréfonds sur les parcelles communales cadastrées Section AI n° 209 et n°210 au profit du Syndicat des copropriétaires de la résidence « Le Parc aux Ecureuils » représenté par la Société Kaufman and road Promotion 1 PRECISE que cette servitude est consentie sans contrepartie sur un linéaire de 62 mètres, par deux mètres de large et sur une profondeur d'environ un mètre [('Etude', 'ORG'), ('GRIMAL', 'PER'), ('SABATIER', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('SARL AUDIER & Fils 10', 'ORG')],
Dans cette perspective, la commune de Lambesc sollicite l'aide financière de la Caisse d'Allocations Familiales des Bouches du Rhône (C.A.F) pour des travaux de rénovation au sein du Multi Accueil « [('agglo', 'ORG'), ('paysdaix', 'ORG')],
Monsieur le Maire, ou en cas d'empêchement Madame la l Adjointe, à signer tous documents nécessaires à la conclusion de cette transaction, et notamment l'acte authentique CHARGE l'Etude de Maître Cécile DURAND, notaire à Trets, de rédiger les actes notariés [('Dojo', 'PER'), ('David DOUILLET', 'PER'), ('Gilbert PAURIOL', 'PER'), ('Léo LAGRANGE', 'PER')],
Pour l'Education Enfance Jeunesse : La durée hebdomadaire de travail pour les agents du service EEJ est fixée à 38 heures. [('puits', 'LOC'), ('Carbonne', 'LOC')],
Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référent 19.Transfert en pleine propriété à la Métropole Aix-Marseille-Provence de l'assiette foncière de la  piscine et e la Déchetterie Madame Claire BLANC rappelle à l'assemblée que depuis sa création le 1" janvier 2016 la Métropole Aix- [('Monsieur Robert GRANGE', 'PER'), ('Madame Isabelle GRANGE', 'PER'), ('Madame Pascale MELTZHEIM', 'PER'), ('Madame Nathalie', 'PER')],
la Métropole Aix-Marseille-Provence a décidé de mettre en place un nouveau PIG, avec une action ciblée sur les besoins des 36 communes qui composent l'ancien Territoire du Pays d'Aix, pour la période 2023-2025 dont six sont reconduites en secteurs renforcés: Peyrolles-en Provence, Pertuis, Gardanne, Trets, Aix-en-Provence et Lambesc. [('provence-alpes-cote-d', 'LOC'), ('TERRITOIRES', 'ORG')],
L'euvre de Michel-François Dandré-Bardon, intitulée « Le Miracle de la Saint-Eldrad », et son retable présentent un intérêt particulier. [("Territoire du Pays d'Aix", 'ORG'), ('communes', 'ORG'), ("CPIE du Pays d'Aix", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG')],
sis Domaine du Grand Saint-Jean, 4855 Chemin du Grand Saint-Jean [('CARRETERO', 'PER'), ('Monsieur David DOUILLET', 'PER'), ('Teddy RINER.', 'PER')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que Monsieur Jean-François BARETH, président de l'association de l'Amicale du Personnel de la Collectivité a demandé une aide de 2 000 € afin de participer aux frais de la sortie à MONACO qui aura lieu le samedi t c - 2024. [('Madame Claire Blanc', 'PER'), ("d'", 'ORG'), ('Aix', 'LOC'), ('-en-Provence', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL  'unanimité APPROUVE la présente motion RAPPELLE l'attachement de la commune à la profession agricole et témoigne de sa compréhension face aux enjeux et à la profonde inquiétude qui s'exprime APPELLE le gouvernement à entendre le désespoir, à accompagner la profession et à assurer que les mesures qu'il adoptera répondent bien aux besoins des filières en crise (viticulture, élevage, agriculture biologique) REVENDIQUE en qualité de collectivité de proximité, sa volonté d'apporter des réponses adaptées créatrices de valeur et territorialisées face aux enjeux d'une agriculture plurielle, pour peu que l'tat accepte d'élargir sa capacité à agir INSTITUTIONS 2. [("l'", 'ORG'), ('Etablissement Public de Coopération Intercommunale', 'ORG')],
Financeurs Dispositif % de participation Montant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL CDDA 2022 [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER')],
pour le financement du projet régional ferroviaire entre Marseille et Nice. [('Madame Marie-Josée DE SOUSA', 'PER'), ('ALVAREZ', 'PER'), ('Monsieur Luis ALVAREZ', 'PER')],
Monsieur François BERGA fait valoir qu'il faudra corriger l'orthographe du nom de Gilbert PAURIOL car il y avait une erreur dans la note de synthèse des questions soumises à [Assemblée. [("ministère chargé de l'urbanisme", 'ORG'), ('Commune de Lambesc', 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Kellie CARMET) et 3 CONTRE (Corinne ARCHAMBAULT, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référent - PRFC'IS qu la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Lambesc', 'LOC'), ('AnneLureY', 'PER')],
Roch / Eglise / St Jacques ) 1 425 200 € 500 000 € 200 000 € Parc du Vallat 480 000 € Parking Roger Clot 120 000 € 30 000 € [('CAF', 'ORG'), ('Publics', 'ORG')],
- Le versement du bonus «territoire Ctg» à la collectivité La Commune de  LAMBESC Conformément au cadrage financier du contrat de concession ou du marché public se terminant le 31/12/2023 , le versement de la subvention bonus «territoire Ctg» sera effectué auprès de la collectivité locale La Commune de LAMBESC } signataire de la Ctg. [('David DOUILLET', 'PER'), ('Teddy RINER', 'PER')],
- APPROUVE ces travaux d'un montant de 100 000,00 € HT pour la plantation d'arbres sur le territoire communal SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre de l'aide à la Provence verte [('Lambesc', 'LOC'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que par courrier susvisé Monsieur Michel GAUTHIER, Directeur de l'EHPAD public intercommunal « [('Dojo', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'LOC'), ("l'Agence Nationale du Sport", 'ORG')],
Madame Claire BLANC informe l'assemblée que le 20 avril 2023, le Conseil Départemental des Bouches du Rhône a informé la commune de la vente de la parcelle cadastrée section CK n° 159 située au lieu-dit Cabrières Sud au prix de 6 000 €, située dans la zone de préemption crée par arrêté préfectoral du 29 décembre 1982. [('IFSE', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE le déploiement de l'affichage légal dématérialisé pour un montant de 20 184,00 € HT SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 60% dans le cadre de l'Aide à la Provence numérique AUTORISE [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Provence verte', 'LOC')],
Expertise 16 015 € FILIERE SANITAIRE ET SOCIALE (SOUS FILIERE SOCIALE) [("l'Education Nationale", 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Dans le cadre de cette procédure, la Société ENGIE s'est vue attribuer la Borne 1099 située sur le parking de l'Espace Beaudoux sur la commune de Lambesc. [("l'", 'ORG'), ('Association Aguira', 'ORG')],
VU le courrier du 16 mars 2024 de l'Association Aguira ; [('TRABET', 'ORG'), ('Mallemort', 'LOC')],
A l'issue de ces études, la Ville de Lambesc a signé, par délibération du 16 septembre 2020, à la SPLA Pays d'Aix Territoires, une convention de concession d'aménagement en vue notamment de : Finaliser les études techniques permettant d'arrêter un plan masse d'opération   [("l'EPCI", 'ORG'), ("l'État", 'ORG')],
Il convient de désigner Monsieur Hubert BACHELARD pour siéger à l'Agence d'Urbanisme du Pays d'Aix. [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('Groupe Scolaire Ecureuils', 'ORG'), ('Van Gogh', 'ORG'), ('Groupe Scolaire Ventarelle', 'ORG'), ('Prévert', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Education Nationale', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que suite au décès de Monsieur Louis-Hervé TRELLU, il est nécessaire de désigner un nouveau délégué titulaire afin de représenter la Commune au sein de l'AUPA. [('Madame Nicole REINARD', 'PER'), ('Madame Danielle REINARD', 'PER'), ('Monsieur Marc REINARD', 'PER')],
Notre Dame de l'assomption avec CADELEC 2 213,40 € HT [('Provence', 'LOC'), ('Cie Pieds nus dans les orties', 'ORG')],
- APPROUVE l'avenant n°1 à la convention de dette récupérable, joint en annexe, entre la commune de Lambesc et la Métropole Aix-Marseille-Provence DIT que l'enregistrement de la créance restante auprès de la Métropole sera imputé sur le compte 276351. [('Société des Chasseurs Lambescains   ', 'ORG'), ('Société de Chasse de Lambesc', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE ces travaux d'un montant de 85 000,00 € HT pour les travaux d'urgence de la réfection de la place Jean Jaurès de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre des travaux de proximité AUTORISER [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("du Pays d'Aix", 'ORG')],
En effet, Saint-Eldrad est le saint-patron de la ville de Lambesc. [('Lambesc', 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY OND', 'PER')],
Programme Séniors en Vacances 2023 » avec l'Agence Nationale pour les Chèques -Vacances (ANCV), Etablissement Public sis 36, boulevard Henri Bergson — [("l'", 'ORG'), ('Accueil de Loisirs Sans Hébergement', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG')],
Les objectifs du PEDT sont : Garantir la continuité éducative sur le territoire de Lambesc, Offrir à chaque enfant un parcours éducatif de qualité faisant le lien avec le temps scolaire et les actions mises en place sur les temps périscolaire et extrascolaire, Favoriser la russite scolaire, Développer les modes de coopération entre les acteurs éducatifs de Lambesc. [('E', 'ORG'), ('JP FAUCHE', 'ORG')],
La Secrétaire de Séance Anne- ure JOLY Le Maire de Lambesc, MONO-2 <page>2</page> [("Camp d'Eyguières", 'LOC'), ('Beauver au Mourtardier', 'LOC'), ('Janet', 'LOC'), ("Camp d'Eyguières", 'LOC'), ('Petit Croignes', 'LOC')],
Les services de l'Etat risquent d'ailleurs de reprendre la main sur l'instruction des permis de construire à Marseille. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Maroc', 'LOC')],
Le gestionnaire s'engage à faire figurer la présentation de la structure, ses coordonnées, les conditions ou les règles d'admission, les principales caractéristiques de son projet pédagogique sur le site Internet de la Cnaf « monenfant.fr », propriété de la Caisse nationale des Allocations familiales. [('Francis SICOT', 'PER'), ('Association Les Amis du Vieux Lambesc', 'ORG'), ('Philippe RAZEYRE', 'PER'), ('Association Azalée', 'ORG')],
- CHARGE l'Etude SABATIER-GRIMAL, Notaires à Lambesc, de rédiger l'acte notarié, AUTORISE [('Conseil départemental des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Les Jardins », pour un montant de 9 222 € soit 3 €/m2 DIT que la future zone de maraichage portera le nom de Monsieur Maurice REINARD [('SECURITE MANUTENTION', 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER'), ('Vebiernard', 'LOC'), ('RAMOND', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE l'admission en non-valeur des recettes énumérées ci-dessus pour un montant total de 4 510,66 €, correspondant à la liste des produits irrécouvrables dressée par le Comptable Public DIT que les crédits sont inscrits au Budget Principal 2022 au chapitre 65 PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('VILLE DE', 'ORG'), ('LAMBESC', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et YOGA GANGA 2023-284 ASSO 29/09/2023 [('IFSE', 'ORG'), ('I', 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Grâce à cet outil, l'Etat est en mesure de relayer rapidement et efficacement les aides apportées tout en garantissant que la gestion des sommes collectées soit confiée à des agents de l'Etat experts dans l'aide humanitaire d'urgence. [('agence Artistik', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
que le 105me Congrès des maires, édition 2023, organisé à Paris par l'Association des Maires de France et le Salon des Collectivités locales, a lieu du 20 au 23 novembre 2023. [('Provence', 'LOC'), ('LAMBESC', 'PER')],
Dans le cadre de ce programme, le Territoire du Pays d'Aix puis à sa suite, la Métropole Aix-Marseille- Provence, compétente depuis le 1" janvier 2018 en matière d'habitat et enfin la commune, se sont engagés à concourir à la production d'une offre de logements locatifs à loyers maitrisés dans le parc privé avec pour objectifs la réhabilitation de bâtiments dans des secteurs clairement identifiés, ainsi que le développement d'une offre adaptée aux personnes ayant des besoins spécifiques (personnes âgées et/ou handicapées, étudiants, jeunes actifs...). [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que dans le cadre du paner Familiales (CAF) des Bouches-du-Rhône, la commune doit signer u ,ouvuuu u ifinancement tripartite pour la Prestation de Service ALSH — [('Municipalité de Lambesc', 'ORG'), ('Jazz Mania', 'ORG')],
Madame Valérie FARGIER intervient et comme évoqué lors du conseil municipal du 08 mars 2023 concernant le séisme ayant touché la Syrie et la Turquie, le groupe UDPL souhaite savoir si la Commune envisage d'apporter un soutien financier aux associations humanitaires qui aident la population marocaine frappée par cette catastrophe. [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ('LA', 'ORG')],
Le Maire de Lam sc, Ber OND <page>3</page>  <page>4</page> [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Kellie CARMET )', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER'), ("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu AUTORISE', 'LOC')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('skate Park de Lambesc', 'LOC'), ('TERRITOIRE SKATEPARK', 'ORG')],
La Secrétaire de Séance Le Maire de Lambesc, Anne-Laure JOLY Bernard MOND <page>2</page> [("Pays d'Aix", 'LOC'), ('Aix-en-Provence', 'LOC'), ('Beaurecueil', 'LOC'), ('Bouc Bel Air', 'LOC'), ('Cabriès', 'LOC'), ('Châteauneuf-Le-Rouge', 'LOC'), ('Coudoux', 'LOC'), ('Eguilles', 'LOC'), ('Fuveau', 'LOC'), ('Gardanne', 'LOC'), ('Gréasque', 'LOC'), ('Jouques', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC'), ("La Roque-d'Anthéron", 'LOC'), ('Le Puy-Sainte-Réparade', 'LOC'), ('Le Tholonet', 'LOC'), ('Les Pennes-Mirabeau', 'LOC'), ('Meyrargues', 'LOC'), ('Meyreuil', 'LOC'), ('Mimet', 'LOC'), ('Pertuis', 'LOC'), ('Peynier', 'LOC'), ('Peyrolles-en-Provence', 'LOC'), ('Puyloubier', 'LOC'), ('Rognes', 'LOC'), ('Rousset', 'LOC'), ('Saint-Antonin-sur-Bayon', 'LOC'), ('Saint-Cannat', 'LOC'), ('Saint-Estève-Janson', 'LOC'), ('Saint-Paul-lez-Durance', 'LOC'), ('Simiane-Collongue', 'LOC'), ('Saint-Marc-Jaumegarde', 'LOC'), ('Trets', 'LOC'), ('Vauvenargues', 'LOC'), ('Venelles', 'LOC'), ('Ventabren', 'LOC'), ('Vitrolles', 'LOC')],
Il propose par exemple David DOUILLET pour la rue et Teddy RINER pour le Dojo. [('VILLE DE', 'ORG'), ('LAMBESC', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité DECIDE d'acquérir la parcelle cadastrée section BO N°6, d'une superficie de 4 000 m2, appartenant au GFA de Cabrières représenté par Madame Marjorie BLANC-ROIG, au prix de 2 000 € CHARGE l'Etude GRIMAL-SABATIER de Lambesc de rédiger les actes notariés AUTORISE [('Maison Bleue', 'ORG'), ('Le Nid', 'LOC'), ('Les Touchatout', 'LOC'), ('Caireval', 'LOC')],
- DECIDE d'acquérir auprès de Madame Michèle BESSONNE-BOYER et Madame Geneviève ARNAUD-BOYER la parcelle cadastrée section AD n°129 située Boulevard de la République, pour un montant de 1 000 € soit 52,63 €/m2 environ APPROUVE le classement de cette parcelle dans la voirie communale [('salle Brassens', 'LOC'), ('Center Immo', 'ORG')],
Afin de rejoindre les communes inscrites dans le dispositif, il est proposé de définir au sein d'une convention, les conditions de mise en place d'un partenariat avec le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) du Pays d'Aix. [('Bloomberg', 'ORG'), ('Thomson Reuters', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du pavillon d'accueil entre la Mairie et l'AMAP 2023-268 ASSO 22/09/2023 [("l'", 'ORG'), ('AC', 'ORG'), ('Mme Vassal,', 'PER'), ('AMPM', 'ORG')],
Pays d'Aix Territoire » pour la réalisation de cet équipement La convention de mandat de maîtrise d'ouvrage a été signée le 16 avril 2021 et notifiée à la SPLA « [('ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux pour l'Ifac (Prévert) / 2023- [('Conseil Municipal de Lambesc', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
LED sur la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif Fonds [('Lambesc', 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER')],
VU le contrat de prêt n° 158816 en annexe signé entre UNICIL, ci-après l'emprunteur et la Caisse des Dépôts et Consignations ; [("l'", 'LOC'), ('hôtel Dieu', 'LOC')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Groupe 1 Groupe 2 Groupe 3 Plafond annuel de l'IFSE Référent avec encadrement 11 340 € Référent sans encadrement Agents d'exécution 10 800 € 10 800 € ARTICLE 3 : MISE EN PLACE D'UN COMPLEMENT INDEMNITAIRE (CIA) CADRE GENERAL [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('PROVENCE SPORT TAEKWONDO', 'ORG')],
49 994,31 € HT soit 59 993,17 € TTC 2023-195 CP Portant sur la signature de l'avenant n° 2 au marché n° 2022- 035 : Réfection de la façade Nord du COSEC avec MIDI PROTECTION [('Provence', 'LOC'), ('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG')],
Pour l'année 2023, l'ANCV a accordé à la commune une dotation d'un montant maximum de 4 850 € permettant la prise en charge d'une partie du séjour organisé pour les sniors, qui doit avoir lieu du 23 au 30 septembre à Borgo. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER')],
Le RLPi couvre l'ensemble du périmètre du Pays d'Aix, soit 36 communes, à savoir : Aix-en-Provence, Beaurecueil, Bouc Bel Air, Cabriès, Châteauneuf-Le-Rouge, Coudoux, Eguilles, Fuveau, Gardanne, Gréasque, Jouques, Lambesc, La Roque-d'Anthéron, Le Puy-Sainte-Réparade, Le Tholonet, Les Pennes-Mirabeau, Meyrargues, Meyreuil, Mimet, Pertuis, Peynier, Peyrolles-en-Provence, Puyloubier, Rognes, Rousset, Saint-Antonin-sur-Bayon, Saint-Cannat, Saint-Estève-Janson, Saint-Paul-lez- Durance, Simiane-Collongue, Saint-Marc-Jaumegarde, Trets, Vauvenargues, Venelles, Ventabren, Vitrolles. [("d'", 'LOC'), ('Aix-Marseille', 'ORG'), ('-', 'LOC'), ('Provence', 'ORG')],
Camargue Montagnette, de la communauté d'agglomération Terre de Provence et de la communauté de communes de la Vallée des Baux-Alpilles. [('IFSE', 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
- APPROUVE le partenariat du Programme Séniors en Vacances 2024 avec l'Agence Nationale pour les Chèques -Vacances (ANCV), [('IFSE', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
n'est plus adaptée aux besoins des Services Techniques, CONSIDERANT la volonté de la Ville de Lambesc de céder ce véhicule et l'offre de Renault, Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la cession du véhicule Fiat [('SPLA', 'ORG'), ("pays d'Aix Territoires", 'ORG')],
Afin de pouvoir procéder à ces travaux, la commune sollicite l'aide financière de la Direction Régionale des Affaires Culturelles (DRAC) à hauteur de 50% dans le cadre de l'aide à la conservation des monuments historiques, et de la métropole à hauteur de 25%. [('ERILIA', 'ORG'), ('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG')],
- CHARGE uce GRIIIAL-ABAIER, notaire a Lam, d rédi l e taé DIT que les frais notariés seront à la charge de la SARL AUDIER & Fils PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Monsieur Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('UDPL', 'ORG')],
Il convient de rappeler que le PIG permet à la Métropole Aix-Marseille-Provence de contractualiser avec l'Agence Nationale d'Amélioration de l'Habitat (ANAH) dans le but d'aider les propriétaires occupants, locataires et bailleurs du parc de logements privés au travers des six volets d'actions suivants : [('Madame Evelyne', 'PER'), ('Monsieur Laurent BRUNEAU', 'PER')],
La Secrétaire de Séance Le Maire de Lambesc, Anne-Laure JOLY <page>2</page> [('Monsieur Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('UDPL', 'ORG')],
Dans cette perspective, la commune de Lambesc sollicite l'aide financière de la Caisse d'Allocations Familiales des Bouches du Rhône (C.A.F) pour des travaux de rénovation au sein du Multi Accueil « [('Ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Center Immo [('R.T.T', 'ORG'), ('SDIS', 'ORG')],
Le cadre contractuel renouvelé permettra de garantir aux usagers un service de qualité, donnera à la collectivité les moyens de suivre le respect de ses obligations par la Société la Maison Bleue et le cas échéant de le sanctionner. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
M. le Maire à transmettre ces remontées communales sur les propositions de zones d'accélération à la référente préfectorale unique de la préfecture des Bouches du Rhône PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [("direction générale de l'administration et de la fonction publique", 'ORG'), ('DGFAP', 'ORG'), ("l'IFSE", 'ORG')],
Pôle : Direction Générale des Services Service : Juridique PRECISE que la commune assurerait un financement de 495 € et renonce à solliciter une subvention d'aide aux façades à la Métropole Aix-Marseille-Provence AUTORISE [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) 24. [('FSL', 'ORG'), ('département des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la convention relative à la mise en place d'une récupération de textiles, linges et chaussures en vue de réutilisation ou réemploi, telle qu'annexée à la présente délibération DIT que celle-ci est conclue à compter de sa signature par les trois parties (Commune de Lambesc, Métropole Aix-Marseille-Provence et Société Provence TLC) et qu'elle prendra fin au 31 décembre 2028 PRECISE que cette convention d'occupation du domaine public est conclue à titre précaire, temporaire et révocable APPROUVE les montants des redevances susmentionnées AUTORISE Monsieur le Maire à signer la convention ainsi que tous documents se rapportant à cette opération PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Lam sc', 'ORG'), ('Ber OND', 'PER')],
- Conseil Municipal du 12/07/2023 <page>23</page>  DrrenrdKI Srie Monsieur François BERGA regrette que ceci n'ait pas été stipulé plus clairement dans la délibération [('CONSEIL DEPARTEMENTAL', 'ORG'), ('CDDA', 'ORG')],
Par ailleurs, la convention de partenariat a pour objet de préciser les modalités d'adhésion de la commune de Lambesc à la Mission Locale du Pays d'Aix. [('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
Aujourd'hui 12 communes sont inscrites dans le dispositif : Aix-en-Provence, Calas-Cabriès, Coudoux, Fuveau, Gréasque, Lambesc, Le Tholonet, Les Pennes Mirabeau, Rousset, Simiane, Venelles et Vitrolles. [('Le Parc aux Ecureuils', 'LOC'), ('Kaufman and road Promotion 1', 'ORG')],
Provence a engagé l'élaboration du Plan Local d'Urbanisme Intercommunal (PLUi) du Pays d'Aix. [('Roquerousse', 'LOC'), ('DDTM13   ', 'ORG'), ('Camp Long', 'LOC'), ('commune de Saint-Cannat', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que la commune de Lambesc a sollicité l'association Jazz Mania afin de prendre en charge la régie des manifestations suivantes : [("l'Ifac", 'ORG'), ('Ecureuils', 'ORG')],
Le Maire de Lambesc, Bernard RAMOND <page>3</page>  ('I i .i : 4: <page>4</page> [('IFSE', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
DURAND épouse CROCE et Monsieur Sylvain CROCE ont donné leur accord pour céder à la commune 89 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n°536, pour un montant de 534 €. [('ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
VU le courriel d'acceptation du 19 août 2024, de Madame Karima DIAB et Monsieur Mustapha BOUZAIR sur les conditions de la vente ; [('SELARL CONSTANTIN', 'ORG'), ('PITRAT', 'ORG')],
LED sur la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif DSIL [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('LOU', 'ORG'), ('GALOUBET', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Sévigné entre la Mairie et CAP MERS DU SUD 2023-277 CP 26/09/2023 [('Provence', 'LOC'), ('M.CIOT,', 'PER'), ('Puy Ste Réparade', 'LOC')],
Pour l'Education Enfance Jeunesse : La durée hebdomadaire de travail pour les agents du service EEJ est fixée à 38 heures. [('PROVENCE TLC', 'ORG'), ('Lambesc.', 'LOC')],
Les montants correspondants sont reversés à l'établissement public local « Société de la Ligne Nouvelle Provence [('CLOT', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
VU le plan de division dressé le 5 décembre 2023 par la SELARL CONSTANTIN, PITRAT, géomètres experts ; [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('ZICK', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et l'ALSL, 2023-287 ASSO 29/09/2023 [('parking', 'LOC'), ('Clot', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs %  de participationMontant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL Aide à la Provence numérique 60% 12 110,00 € LAMBESC [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('IFAC', 'ORG'), ('FIDEL', 'ORG')],
— article 65733 subventions de fonctionnement et seront versés au Département des Bouches-du-Rhône PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER'), ('Lambesc', 'LOC')],
Le Département des Bouches-du-Rhône oeuvre depuis de nombreuses années pour la protection des espaces naturels et des habitants contre le risque incendie de forêt, notamment par l'action des forestiers sapeurs du Service départemental d'incendie et de secours (SDIS13), ou encore par le dispositif financier existant d'aide aux communes pour l'amélioration des forêts communales et de défense contre les incendies. [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une Convention de Partenariat Culturel 2023-2024 "Provence en scène" avec le Département des Bouches-du-Rhône" / 2023-169 ASSO 31/05/2023 [('CAF', 'ORG'), ('PS MSA', 'ORG'), ('SNCF', 'ORG')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée que la ville de Lambesc est propriétaire d'un terrain d'environ 1,2 hectare qui se situe en entrée de ville « urbaine » où il a été programmé une opération d'aménagement d'ensemble permettant la requalification du site en vue de réaliser : un pôle santé, du stationnement, un équipement public polyvalent et sportif, des logements sociaux. [('PROVENCE TLC', 'ORG'), ('Lambesc.', 'LOC')],
portant création d'un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l'expertise et de l'engagement professionnel dans la fonction publique de l'Etat, VU l'arrêté ministériel du 27 aout 2015, modifié, pris pour l'application de l'article 5 du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014 portant création d'un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l'expertise et de l'engagement professionnel dans la fonction publique de l'Etat, VU l'arrêté ministériel du 20 mai 2014 pris pour l'application aux corps d'adjoints administratifs des administrations de l'Etat des dispositions du décret 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté ministériel du 19 mars 2015 et son annexe modifiée, pris pour l'application aux corps des secrétaires administratifs des administrations de l'Etat des dispositions du décret no 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté ministériel du 28 avril 2015 et son annexe modifiée, pris pour l'application aux corps d'adjoints techniques des administrations de l'Etat des dispositions du décret n°2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté ministériel du 3 juin 2015, modifié, et son annexe, pris pour l'application au corps interministériel des attachés d'administration de l'Etat des dispositions du décret 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté du 30 décembre 2016 pris pour l'application au corps des adjoints techniques d'accueil, de surveillance et de magasinage des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'avis du Comité technique en date du 7 décembre 2016 sur la mise en place du régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l'expertise et de l'engagement professionnel au sein de la commune, pour les filières : administrative sportive, animation et médico- sociale, VU la délibération n° 2016-111 du 14 décembre 2016 instaurant l'IFSE pour la filière administrative, sportive, animation et médico-sociale, qu'il convient de compléter ; [('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Anne-kau', 'PER')],
- Tél : 04 91 39 59 00 provence-alpes-cote-d-azurcssedesdepots.fr banquedesterritolresr I BanqueesTerr 2/27 <page>2</page>  BANQUE des TERRITOIRES [('Saint-Eldrad', 'LOC'), ('de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
Le Maire de Lambesc, Bernard RAMOND <page>3</page>  I I I <page>4</page> [("l'", 'LOC'), ('Hôtel dieu', 'LOC')],
Convention fixant les modalités de mandat de maîtrise d'ouvrage confié à la SPLA « pays d'Aix Territoires » — [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('MAMP', 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('Lambesc Rugby League', 'ORG'), ('JSP', 'ORG'), ('FCL', 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) [("l'Espace Sévigné", 'LOC'), ('MJC', 'ORG')],
Classement dans le Domaine public communal Madame Claire BLANC expose à l'assemblée que la parcelle cadastrée section AD n°129, située boulevard de la République (entre la Police municipale et la Poste), est une parcelle privée appartenant en indivision à Madame Michèle BESSONNE-BOYER et Madame Geneviève ARNAUD-BOYER. [('ALSH', 'ORG'), ('services départementaux de la jeunesse', 'ORG')],
Ce plan mercredi ouvre droit pour la Collectivité à des financements de la Caisse d'Allocations Familiales par contractualisation d'une convention entre l'état et la collectivité. [('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
La Secrétaire de Séance Le de Lambesc, Anne-Laure JOLY [('Four', 'LOC'), ('Moulin de Bertoire', 'LOC'), ('VIVIAN', 'PER')],
LED sur la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif Fonds [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('quartier la Couëlle Sud', 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'Assemblée qu'un permis de construire a été accordé le 20 janvier 2022 à l'EURL Kaufman & Broad Méditerranée représentée par Monsieur Fabrice VAILLANT pour la construction de 53 logements dont 16 locatifs sociaux. [('Monsieur Hubert BACHELARD', 'PER'), ("l'", 'ORG'), ("Agence d'Urbanisme du Pays d'Aix", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE que l'appellation du tronçon de la Route Départementale 1118 niatéialisé sur le plan annexé à la présente délibération est désormais : « Route de Rognes â Saint-Canna » AUTORISE [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
soit 3 735,60 € TTC 2023-331 CULT 23/10/2023 Portant sur la signature d'un contrat de cession "Provence en scène" avec la Cie Pieds nus dans les orties pour le spectacle " [('Ventarelle', 'LOC'), ('plateau de Bertoire,', 'LOC')],
VU le Code Général des Collectivités Territoriales et notamment les articles D.2224-1 à D.2224-5 prévoyant que le Président de l'Etablissement Public de Coopération Intercommunale doit présenter à son assemblée délibérante un rapport annuel sur le prix et la qualité du service public de prévention et de gestion des déchets ménagers et assimilés ; [('Quartier Hauts', 'LOC'), ('de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la Convention d'objectifs et de financement pour la prestation de service ALSH Extrascolaire et le Bonus Territoire CTG avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) des Bouches-du-Rhône et l'Institut de Formation, d'Animation et de Conseil (IFAC) pour les années 2023 à 2026 [('ALSH Extrascolaire', 'ORG'), ("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation, d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que par délibération n°URB 017-8367/20/CM du 31 juillet 2020, le Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence a engagé l'élaboration du Règlement Local de Publicité intercommunal (RLPi) du Pays d'Aix, définissant également les objectifs poursuivis par le document, ainsi que les modalités de concertation avec le public. [('Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
Le RLPi couvre l'ensemble du périmètre du Pays d'Aix, soit 36 communes, à savoir : Aix-en-Provence, Beaurecueil, Bouc Bel Air, Cabriès, Châteauneuf-Le-Rouge, Coudoux, Eguilles, Fuveau, Gardanne, Gréasque, Jouques, Lambesc, La Roque-d'Anthéron, Le Puy-Sainte-Réparade, Le Tholonet, Les Pennes-Mirabeau, Meyrargues, Meyreuil, Mimet, Pertuis, Peynier, Peyrolles-en-Provence, Puyloubier, Rognes, Rousset, Saint-Antonin-sur-Bayon, Saint-Cannat, Saint-Estève-Janson, Saint-Paul-lez- Durance, Simiane-Collongue, Saint-Marc-Jaumegarde, Trets, Vauvenargues, Venelles, Ventabren, Vitrolles. [("Pays d'Aix", 'LOC'), ('Aix-en-Provence', 'LOC'), ('Beaurecueil', 'LOC'), ('Bouc Bel Air', 'LOC'), ('Cabriès', 'LOC'), ('Châteauneuf-Le-Rouge', 'LOC'), ('Coudoux', 'LOC'), ('Eguilles', 'LOC'), ('Fuveau', 'LOC'), ('Gardanne', 'LOC'), ('Gréasque', 'LOC'), ('Jouques', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC'), ("La Roque-d'Anthéron", 'LOC'), ('Le Puy-Sainte-Réparade', 'LOC'), ('Le Tholonet', 'LOC'), ('Les Pennes-Mirabeau', 'LOC'), ('Meyrargues', 'LOC'), ('Meyreuil', 'LOC'), ('Mimet', 'LOC'), ('Pertuis', 'LOC'), ('Peynier', 'LOC'), ('Peyrolles-en-Provence', 'LOC'), ('Puyloubier', 'LOC'), ('Rognes', 'LOC'), ('Rousset', 'LOC'), ('Saint-Antonin-sur-Bayon', 'LOC'), ('Saint-Cannat', 'LOC'), ('Saint-Estève-Janson', 'LOC'), ('Saint-Paul-lez-Durance', 'LOC'), ('Simiane-Collongue', 'LOC'), ('Saint-Marc-Jaumegarde', 'LOC'), ('Trets', 'LOC'), ('Vauvenargues', 'LOC'), ('Venelles', 'LOC'), ('Ventabren', 'LOC'), ('Vitrolles', 'LOC')],
, le RLPi est un document destiné à adapter la règlementation nationale de la publicité, des pré-enseignes et des enseignes au contexte local en fonction des enjeux spécifiques des communes du Pays d'Aix. [('communes du', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
dans le cadre de l'enquête publique qui aura lieu du 30/10/2023 au 30/11/2023, et ce conformément à la proposition suivante : changement du zonage de l'avenue du 8 mai 1945 en incluant les abords des ronds-points devant le supermarché Casino ainsi que les abords du rond-point devant la caserne des pompiers en zone ZPla, et ce conformément au plans annexé à la présente délibération AUTORISE Monsieur le Maire à signer tout document relatif à la présente délibération PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('supermarché Casino', 'LOC'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne fait pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT l'intérêt public de cette acquisition foncière permettant d'intégrer cette parcelle en nature de voie d'accès dans le domaine public communal, CONSIDERANT que le classement dans le domaine public communal ne portera pas atteinte aux fonctions de desserte et de circulation assurées par la voie, et qu'ainsi ce classement est dispensé d'enquête publique, Monsieur le Maire expose à l'assemblée que la parcelle cadastrée section AD n°129, située boulevard de la république (entre la Police municipale et la Poste), est une parcelle privée appartenant en indivision à Madame Michèle BESSONNE-BOYER et Madame Geneviève ARNAUD-BOYER. [('Madame Michèle BESSONNE-BOYER', 'PER'), ('Madame Geneviève ARNAUD-BOYER', 'PER')],
Monsieur le Maire, ou en cas d'empêchement Madame la l Adjointe, à signer tous documents nécessaires à la conclusion de cette transaction, et notamment l'acte authentique CHARGE l'Etude GRIMAI [('Etude', 'ORG'), ('GRIMAI', 'PER')],
Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que dans le cadre du parteFamiliales (CAF) des Bouches-du-Rhône, la commune doit signer financement tripartite pour la prestation de Service Unique, le Bonus Handicap, le Bonus Mixité Sociale et le Bonus Territoire de la CTG. [('CAF', 'ORG'), ('des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('CTG', 'ORG')],
L'objectif de cette convention est de définir et d'encadrer les modalités d'intervention et de versement des prestations suivantes : ¦ Prestation de Service Unique / Bonus Handicap et Bonus Mixité Sociale : versement des subventions à La Maison Bleue, ¦ Bonus Territoire CTG : conformément au cadrage financier du contrat de délégation de service public en cours avec La Maison Bleue pour la gestion des crèches, le versement de la subvention sera effectué auprès de la collectivité locale de Lambesc. [('La Maison Bleue', 'ORG'), ('La Maison Bleue', 'ORG'), ('collectivité locale de Lambesc', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la Convention d'objectifs et de financement pour la prestation de service Unique, le Bonus Handicap, le Bonus Mixité Sociale et le Bonus Territoire CTG avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) des Bouches-du-Rhône et la Société La Maison Bleue pour les années 2023 à 2026 [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Société La Maison Bleue', 'ORG')],
Le financement du bonus «territoire Ctg » est accordé dans la limite de l'offre existante qui s'élève pour l'année de référence de la présente convention à : Equipements/Services 3-ESC-IFAC-LAMBESC Heures d'accueil 52806  Le montant forfaitaire du bonus « territoire Ctg» pour les heures existantes soutenues par la collectivité : 0.45 /h 202AIPAC [('ESC', 'ORG'), ('IFAC', 'ORG'), ('LAMBESC', 'ORG')],
Le montant forfaitaire est calculé par la Caf à partir du montant total 3 de la Psej calculé en N- [('Caf', 'ORG'), ('Psej', 'ORG')],
/ Nombre total d'heures d'accueil4 (Périscolaire, Extrascolaire, Accueil adols vu (Asre) soutenues par la collectivité et bénéficiant de la Pso Alsh ou Asre au titre du régime général sur le territoire de compétence donné. [('Pso Alsh', 'ORG'), ('Asre', 'ORG')],
- Le versement du bonus «territoire Ctg» à la collectivité La Commune de  LAMBESC Conformément au cadrage financier du contrat de concession ou du marché public se terminant le 31/12/2023 , le versement de la subvention bonus «territoire Ctg» sera effectué auprès de la collectivité locale La Commune de LAMBESC } signataire de la Ctg. [('Commune de    LAMBESC', 'ORG'), ('Commune de LAMBESC', 'ORG')],
Le gestionnaire s'engage à faire figurer la présentation de la structure, ses coordonnées, les conditions ou les règles d'admission, les principales caractéristiques de son projet pédagogique sur le site Internet de la Cnaf « monenfant.fr », propriété de la Caisse nationale des Allocations familiales. [('Cnaf', 'ORG'), ('Caisse nationale des Allocations familiales', 'ORG')],
Le gestionnaire s'engage à : Fournir toutes les informations précitées dans le présent article et recueillis via la fiche de référencement annexée à la présente convention pour une mise en ligne initiale de ces données par la Caf sur ledit site Intemet ;  Signaler dans les meilleurs délais à la Caf tous changements ou toutes modifications qui affecteraient les informations mises en ligne sur ledit site Internet. [('Caf', 'ORG'), ('Caf', 'ORG')],
L'évaluation des conditions de réalisation des actions auxquelles la Caf a apporté son concours, sur un plan qualitatif comme quantitatif, est réalisée dans les conditions définies d'un commun accord entre la Caf et le gestionnaire. [('Caf', 'ORG'), ('Caf', 'ORG')],
pour l'ALSH intégré dans une convention Territoriale Globale le bilan sera réalisé au terme de la CTG. [("l'ALSH", 'ORG'), ('CTG', 'ORG')],
La Caf, avec le concours éventuel de la Cnaf et/ou d'autres Caf, procède à des contrôles sur pièces et/ou sur place, pour l'ensemble des exercices couverts par cette convention, afin de vérifier la justification des dépenses effectuées au titre de la présente convention, sans que le gestionnaire ne puisse s'y opposer. [('Caf', 'ORG'), ('Cnaf', 'ORG'), ('Caf', 'ORG')],
Le gestionnaire s'engage à mettre à la disposition de la Caf et le cas échéant de la Cnaf, tous les documents nécessaires à ces contrôles, notamment livres, factures, documents comptables, registres des présences, ressources des familles, agrément, organigramme, état du personnel, contrats de travail, rapports d'activité , et tout document justifiant du soutien financier de la collectivité territoriale ayant la compétence périscolaire (à titre d'exemple : en cas d'attribution monétaire la délibération du conseil municipal ou communautaire etc.) etc... La Caf peut être amenée à prendre contact avec des tiers, afin de vérifier l'exactitude des données sur lesquelles est basé le calcul de l'aide octroyée. [('Caf', 'ORG'), ('Cnaf', 'ORG'), ('Caf', 'ORG')],
VU la délibération n° FAG 039-4855/18/CM du 13 décembre 2018 du Conseil de la Métropole approuvant la convention de dette récupérable relative aux compétences de la commune de Lambesc transférées au 1 er janvier 2018 à la Métropole Aix-Marseille-Provence ; [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
La délibération n° 2018-125 du 19 décembre 2018 du Conseil Municipal de Lambesc approuvant la convention de dette récupérable relative aux compétences de la commune de Lambesc transférées au 1" janvier 2018 à la Métropole Aix-Marseille-Provence ; [('Conseil Municipal de Lambesc', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
- APPROUVE l'avenant n°1 à la convention de dette récupérable, joint en annexe, entre la commune de Lambesc et la Métropole Aix-Marseille-Provence DIT que l'enregistrement de la créance restante auprès de la Métropole sera imputé sur le compte 276351. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE les rapports de la Commission Locale d'Evaluation des Charges Transférées (CLECT) ci-annexés portant évaluations des charges transférées pour chaque commune membre de la Métropole et chacune des compétences transférées ou restituées PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [("Commission Locale d'Evaluation des Charges", 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée à l'unanimité, Délibéré à Lambesc les jour, mois et an La Secrétaire de Séance Anne-Laure JOLY Maire de Lambesc, <page>2</page> [('Lambesc', 'LOC'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER'), ('Lambesc', 'ORG')],
Embellissement des façades et des paysages de Provence 70% 1 155,00  LAMBESC [('Provence', 'LOC'), ('LAMBESC', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL ATTRIBUE la subvention au propriétaire privé figurant sur la liste jointe en annexe 1 pour un montant global de 1 650  SOLLICITE la participation financière du Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône à hauteur de 70 %, soit un montant de 1 155 € au titre du dispositif d'aide à l'embellissement des façades et des paysages de Provence, tel que ci-dessus PRECISE que la commune assurerait un financement de 495 € et renonce à solliciter une subvention d'aide aux façades à la Métropole Aix-Marseille-Provence <page>2</page>   [('Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Provence,', 'LOC'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Dojo David DOUILLET» DECIDE de dénommer la future voie publique traversante reliant les avenues Gilbert PAURIOL et Léo LAGRANGE comme suit : « [('Dojo', 'PER'), ('David DOUILLET', 'PER'), ('Gilbert PAURIOL', 'PER'), ('Léo LAGRANGE', 'PER')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs %  de participationMontant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL Aide à la Provence numérique 60% 12 110,00 € LAMBESC [('CONSEIL DEPARTEMENTAL', 'ORG'), ('la Provence numérique', 'ORG'), ('LAMBESC', 'ORG')],
La commune de Lambesc est propriétaire d'un terrain sis Impa aménager en parking communal de proximité. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Impa', 'LOC')],
St Roch » de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% [('St Roch', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
St Roch » de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% [('St Roch', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
- M. Jean-Jacques DECORDE — 2' adjoint M. Hubert BACHELARD, conseiller municipal a fait acte de candidature. [('M.Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('M.Hubert BACHELARD', 'PER')],
De leur côté, le Conseil départemental des Bouches-du-Rhône et la Métropole Aix-Marseille-Provence, sont également porteurs d'une politique volontariste forte et ambitieuse d'appui à l'agriculture et aux agriculteurs, en témoigne l'action du Département ainsi que le Projet alimentaire territorial. [('Conseil départemental des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Lorsque le nombre de ces dimanches est supérieur à cinq, la décision du Maire est prise après avis conforme de l'organe délibérant de l'EPCI à fiscalité propre dont la commune dépend, c'est-à-dire la Métropole Aix- Marseille-Provence. [("l'EPCI", 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
- Tél : 04 91 39 59 00 provence-alpes-cote-d-azurcaissedesdepots.fr banquedesterrltolresr W BanqueDesTerr 8/27 <page>8</page>  BANQUE des TERRITOIRES [('provence-alpes-cote-d', 'LOC'), ('TERRITOIRES', 'ORG')],
La « Réglementation Sanctions » signifie les mesures restrictives adoptées, administrées, imposées ou mises en oeuvre par le Conseil de Sécurité des Nations Unies et/ou l'Union Européenne et/ou la République Française au travers de la Direction Générale du Trésor (DGT) et/ou le gouvernement américain au travers de l'Office of Foreign Assets Control (OFAC) du Trésor américain et/ou toute autre autorité équivalente prononçant des mesures restrictives, [('Conseil de Sécurité des Nations Unies', 'ORG'), ("l'Union Européenne", 'ORG'), ('République Française', 'ORG'), ('Direction Générale du Trésor', 'ORG'), ('DGT', 'ORG'), ('gouvernement américain', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('Office of Foreign Assets Control', 'ORG'), ('OFAC', 'ORG'), ('Trésor américain', 'ORG')],
Le « Taux de Swap Euribor » désigne à un moment donné, en euro et pour une maturité donnée, le taux fixe in fine qui sera échangé contre l'Index Euribor par référence aux taux composites Bloomberg pour la Zone euro disponibles pour les maturités allant de 1 à 50 ans (taux swap « [('Bloomberg', 'ORG'), ('Zone euro', 'LOC')],
- e: 04 91 39 59 00 p roven ce-alpes-cote--azu rcaissedescepos.fr banquedestertolres.f yi (eanqueDesTerr 1/4 o 9 à 8 a m   [('alpes', 'LOC'), ('cote', 'LOC'), ('azu', 'LOC')],
Dans cette perspective, la commune de Lambesc sollicite l'aide financière de la Caisse d'Allocations Familiales des Bouches du Rhône (C.A.F) pour des travaux de rénovation au sein du Multi Accueil « [('commune de Lambesc', 'ORG'), ("Caisse d'Allocations Familiales des Bouches du Rhône", 'ORG'), ('C.A.F', 'ORG')],
Les Touchatouts » SOLLICITE auprès de la CAF des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% du montant des travaux HT dans le cadre du dispositif — [('Les Touchatouts', 'ORG'), ('CAF des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Les Touchatouts » de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre des travaux de proximité AUTORISE [('Les Touchatouts', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Avoir une véritable cohérence esthétique, qui s'intègre dans l'environnement naturel du paysage communal, est l'un des souhaits de la municipalité en poursuivant et harmonisant le travail réalisé il y a quelques mois sur les façades de l'Hôtel Dieu et de la Chapelle St Jacques. [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu', 'LOC'), ('Chapelle St Jacques.', 'LOC')],
; Monsieur le Maire expose à l'assemblée qu'ALCOME est un éco-organisme agréé par l'Etat par arrêté ministériel du 28 juillet 2021 susvisé. La mission de la Société ALCOME est de participer à la réduction de la présence des déchets issus des produits de tabac (schématiquement appelés mégots) et jetés de manière inappropriée dans l'espace public. [('ALCOME', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ('Société ALCOME', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE le contrat type entre la Ville de Lambesc et la Société ALCOME pour la durée de son agrément AUTORISE [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('ALCOME', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE cette subvention d'un montant de 16 080,00 IIT au propriétaire privé figurant sur la liste jointe en annexe de la présente délibération SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre de l'aide à l'embellissement des façades et des paysages de Provence [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Monsieur le Maire, ou en cas d'empêchement Madame la l" Adjointe, à signer tous documents nécessaires à la conclusion de cette transaction, et notamment l'acte authentique CHARGE l'Etude GRIMAL-SABATIER, notaire à Lambesc, de rédiger les actes notariés PRECISE que les frais de notaire, d'enregistrement et de géomètre seront pris en charge par la Commune PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Etude', 'ORG'), ('GRIMAL', 'PER'), ('SABATIER', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Avoir une véritable cohérence esthétique, qui s'intègre dans l'environnement naturel du paysage communal, est l'un des souhaits de la municipalité en poursuivant et harmonisant le travail réalisé il y a quelques mois sur les façades de l'Hôtel Dieu et de la Chapelle Saint Jacques. [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu', 'LOC'), ('Chapelle Saint Jacques.', 'LOC')],
- APPROUVE ces travaux d'un montant de 85 000,00 € IT pour la rénovation des façades Nord et Ouest de l'Hôtel de Ville de la commune de I,ambesc [('I', 'LOC'), ('ambesc', 'LOC')],
Soixante-deux communes, dont Lambesc, couvrant les trois types de programmes, étaient inscrites dans l'avenant au Schéma Départemental d'Accueil des Gens du Voyage signé en d'octobre 2016 publié en 2012. [('Lambesc', 'LOC'), ('Gens du Voyage', 'ORG')],
Monsieur le Maire précise qu'il est proposé, dans le dossier de révision du SDAHGDV, un groupement des communes de Lambesc, Saint-Cannat, La Roque d'Anthéron, Eguilles et Ventabren en vue de la création d'un aire permanente d'accueil. [('SDAHGDV', 'ORG'), ('communes de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Saint-Cannat', 'LOC'), ("La Roque d'Anthéron", 'LOC'), ('Eguilles et Ventabren', 'LOC')],
PREND ACTE du contenu du SDAHGDV et que le groupement des communes de Lambesc, Saint Cannat, La Roque d'Anthéron, Eguilles et Ventabren est dans l'obligation de proposer, un site destiné à l'implantation d'une aire permanente d'accueil des gens du voyage DIT qu'il n'émet aucune observation sur le dossier tel qu'il est présenté PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('SDAHGDV', 'ORG'), ('communes de Lambesc', 'ORG'), ('Saint Cannat', 'LOC'), ("La Roque d'Anthéron", 'LOC'), ('Eguilles et Ventabren', 'LOC'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE ces travaux d'un montant de 85 000,00 € HT pour les travaux d'urgence de la réfection de la place Jean Jaurès de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre des travaux de proximité AUTORISER [('place Jean Jaurès', 'LOC'), ('de Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Il s'agit des trois opérateurs suivants : IZIVIA, ENGIE Solutions et TOTAL Energie Marketing France. [('IZIVIA', 'ORG'), ('ENGIE Solutions', 'ORG'), ('TOTAL Energie Marketing France', 'ORG')],
Ce chemin desservant plusieurs propriétés débouche sur le Chemin de la Bastide Blanche à Janet. [('Bastide Blanche', 'LOC'), ('Janet.', 'LOC')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU l'arrêté interministériel du ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et du ministre de l'action et des comptes publics du 20 décembre 2018 relatif à l'instruction budgétaire et comptable M57 applicable aux collectivités territoriales uniques ; [('de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales', 'ORG'), ("l'action et des comptes publics", 'ORG')],
Depuis le 1" janvier 2018, la Métropole exerce la gestion de ces aides en lieu et place du Département, à l'intérieur de son périmètre, soit 90 communes des Bouches-du-Rhône, tandis que le Département assure le pilotage et l'administration du FSL sur le territoire dont il a la compétence, soit 29 communes de la communauté d'agglomération d'Arles Crau [('Lambesc,', 'LOC'), ('13 HABITAT', 'ORG'), ('LOGIREM', 'ORG')],
Terre de Provence et de la communauté de communes de la Vallée des Baux-Alpilles. [('Métropole Aix-Marseille Provence', 'ORG'), ('Cerema', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la mise à disposition de personnel par la ville de Salon-de-Provence pour assurer la mission de délégué à la protection des données au sein de la Ville de Lambesc. [('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc.', 'LOC')],
Madame Claire BLANC rappelle à l'assemblée que, par délibération n° 2021-120 du 8 décembre 2021, le Conseil Municipal a décidé d'acquérir la parcelle cadastrée section AL n° 73, située impasse Roger CLOT et appartenant à Monsieur Pierre LABARRE. [('Madame Valérie FARGIER', 'PER'), ('UDPL', 'ORG'), ('Monsieur LABARRE', 'PER')],
Convention de partenariat avec la Maison Familiale Rurale (MFR) du Domaine de  Garachon concernant des projets pédagogiques à mener en collaboration avec les Espaces  Verts Adoptée à l'unanimité (Monsieur Alain ARIA ne participant pas au vote de part sa qualité de salarié de la MFR et Monsieur Yvon CASTINEL ne participant pas au vote de part sa qualité de membre du Conseil d'Administration de la MFR) 25. [('Commune de Larnbesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-', 'ORG')],
5 73 80 10 2 12 2 1 3 2 1 2 1 7 8 52 55 1 0 1 2 1 3 1 6 7 11 12 9 2 11 0 0 0 0 0 0 10 13 0 0 0 0 0 0 1 1 TOTAUX 152 102 25 25 17 22.Modification de l'attribution des indemnités de fonctions aux Elus  Monsieur le Maire expose à l'assemblée que suite au décès de Monsieur Louis-Hervé TRELLU, 4ème adjoint, Monsieur Guy GARCIN suivant sur la liste intègre le Conseil Municipal. [('avenue Badonviller', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Office Français de la Biodiversité', 'ORG')],
Contribution de la Commune de Larnbesc dans le cadre de l'enquête publique Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que par délibération du 18 mai 2018 la Métropole Aix-Marseille- [("l'", 'ORG'), ('Association Nationale Des Elus en charge du Sport', 'ORG'), ('ANDES', 'ORG')],
Lot n° 7 : Peinture et dorure » à la SOCIETE MEDITERRANEENNE DE BATIMENT ET DE RENOVATION- SMBR pour un montant de 120 097,80 € HT soit 144 117,36 € TTC 120 097,80 € HT soit 144 117,36 € TTC 2023-366 CP 07/12/2023 Portant sur l'affermissement de la Tranche Optionnelle 2 du Marché n° 2020-018 :« [("l'État", 'ORG'), ('de', 'ORG'), ("l'Europe", 'ORG'), ('FEADER', 'ORG')],
Régie de recettes de l'Accueil de Loisirs Sans Hébergement (ALSH) [('tour de', 'LOC'), ('Monsieur Yvon CASTINEL', 'PER')],
- AUTORISE Monsieur le Maire, ou en cas d'empêchement Madame la lé" Adjointe, à signer tous documents nécessaires à la conclusion de cette transaction, et notamment l'acte authentique CHARGE l'Etude de Maître Cécile DURAND, notaire à Trets, de rédiger les actes notariés ENFANCE / JEUNESSE 21.Convention d'objectifs et de financement avec la CAF des Bouches-du-Rhône — [('Renault Zoé', 'ORG'), ('KEOS RENAULT SALON DE PROVENCE', 'ORG')],
- APPROUVE ces travaux d'un montant de 85 000,00 € IT pour la rénovation des façades Nord et Ouest de l'Hôtel de Ville de la commune de I,ambesc [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
L'objectif de cette convention est de définir et d'encadrer les modalités d'intervention et de versement des prestations suivantes : ¦ Prestation de Service Unique / Bonus Handicap et Bonus Mixité Sociale : versement des subventions à La Maison Bleue, ¦ Bonus Territoire CTG : conformément au cadrage financier du contrat de délégation de service public en cours avec La Maison Bleue pour la gestion des crèches, le versement de la subvention sera effectué auprès de la collectivité locale de Lambesc. [('M.DECORDE', 'PER'), ('Mme PELLEGRIN,', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE le contrat type entre la Ville de Lambesc et la Société ALCOME pour la durée de son agrément AUTORISE [('LED', 'ORG'), ('commune de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ("l'Etat", 'ORG')],
Monsieur le Maire, ou en cas d'empêchement Madame la l  Adjointe, à signer tous documents nécessaires à la, conclusion de cette transaction, et notamment, l'acte authentique  CHARGE l'Etude GRIMAL-SABATIER, notaire à Lambesc, de rédiger les actes notariés PRECISE que les frais de notaire, d'enregistrement et de géomètre seront pris en charge par la Commune PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('ville de Salon de Provence', 'ORG')],
Les objectifs du PEDT sont : Garantir la continuité éducative sur le territoire de Lambesc, Offrir à chaque enfant un parcours éducatif de qualité faisant le lien avec le temps scolaire et les actions mises en place sur les temps périscolaire et extrascolaire, Favoriser la réussite scolaire, Développer les modes de coopération entre les acteurs éducatifs de Lambesc. [('conseil régional de', 'ORG'), ('Collectivité territoriale', 'ORG')],
Club Lambesc 1 386 Cap Mers du Sud 630 [('Ecole de Musique Espace', 'ORG'), ('Beaudoux', 'LOC'), ('Guitarles Académie', 'ORG'), ("l'Espace Sévigné", 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Association Lez Ensoleillés', 'ORG'), ("l'Espace Sévigné", 'LOC')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Dominique MEYER, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('VILLE DE', 'ORG'), ('LAMBESC', 'LOC')],
Le gestionnaire s'engage à mettre à la disposition de la Caf et le cas échéant de la Cnaf, tous les documents nécessaires à ces contrôles, notamment livres, factures, documents comptables, registres des présences, ressources des familles, agrément, organigramme, état du personnel, contrats de travail, rapports d'activité , et tout document justifiant du soutien financier de la collectivité territoriale ayant la compétence périscolaire (à titre d'exemple : en cas d'attribution monétaire la délibération du conseil municipal ou communautaire etc.) etc... La Caf peut être amenée à prendre contact avec des tiers, afin de vérifier l'exactitude des données sur lesquelles est basé le calcul de l'aide octroyée. [('tribunal administratif de Marseille', 'ORG'), ('M.et Mme Camille Favre-Nicolin', 'PER'), ('avenue Badonviller', 'LOC')],
La Secrétaire de Séance e Lambesc, Anne-Laure JOLY D <page>2</page> [('mission locale', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annue l'IFSE Groupe 1 Directeur Général des Services Encadrement, Pilotage, Coordination, Interface Elus/age36 210 € Groupe 2 Chef de pôle Fonction encadrement, coordination Expertise32 130 € Groupe 3 Responsable de service Fonction encadrement Coordination Expertise25 500 € Cadre d'emplois des Techniciens Territoriaux [("Caisse d'Allocations Familiales des Bouches-du-Rhône", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'LOC'), ('Espace Saint-Jacques', 'LOC'), ("Artist'et Cie", 'ORG')],
La Secrétaire de Séance Anne-Laure JOLY aire de Lambesc, <page>2</page> [('Anne-Laure JOLY', 'PER'), ('Lambesc', 'ORG')],
- Les communes de l'ancien Territoire Marseille Provence qui ne gèrent plus ces compétences depuis 2001 ; [('David BOULIN', 'PER'), ('Marjorie BLANC', 'PER')],
Les agents de ce cadre d'emplois sont répartis au sein d'un groupe de fonctions L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon le groupe de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annuel de l'IFS Groupe 1 Agents territoriaux spécialisés des écoles maternelles 10 800  FILIERE TECHNIQUE [("l'", 'ORG'), ('Education Enfance Jeunesse', 'ORG'), ('EEJ', 'ORG')],
Aussi, il convient de rappeler que le SMED a effectué des travaux d'enfouissement électrique à la montée d'Aix et que c'est donc l'occasion de continuer les travaux. [('Madame Julie PELLETIER', 'PER'), ('SOCOTEC EQUIPEMENTS', 'ORG')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('Lambesc', 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition de locaux situés à l'annexe de la Mairie sis Place du Parage pour la Caisse d'Allocations Familiales des Bouches-du-Rhône (CAF) 2023-216 TOUR 08/08/2023 Portant sur une convention de mise à disposition de l'Espace Saint-Jacques avec l'association Artist' et Cie / 2023-217 CP 08/08/2023 [('EPCI', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Ce chemin desservant plusieurs propriétés débouche sur le Chemin de la Bastide Blanche à Janet. [('GFA de Cabrières', 'ORG'), ('Madame Marjorie BLANC-ROIG,', 'PER'), ('Etude GRIMAL-SABATIER de Lambesc', 'ORG')],
- e: 04 91 39 59 00 p roven ce-alpes-cote--azu rcaissedescepos.fr banquedestertolres.f yi (eanqueDesTerr 1/4 o 9 à 8 a m   [('CROCE', 'PER'), ('DURAND', 'PER')],
s'est substitué de plein droit aux six EPCI antérieurement existants sur son territoire et ainsi exerce en leur lieu et place les compétences dévolues aux EPCI fusionnés. [("l'", 'ORG'), ('Agence Nationale pour les Chèques-Vacances', 'ORG'), ('ANCV', 'ORG')],
Il indique que l'Agence Nationale pour les Chèques Vacances (ANCV) est un établissement public ayant pour mission essentielle de gérer et de développer le dispositif des chèques vacances et d'attribuer des aides en faveur des actions relatives aux équipements de tourisme et de loisirs à vocation sociale, ainsi qu'en faveur des actions contribuant à l'application des politiques sociales du tourisme et des vacances. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET )', 'PER'), ('Jazz Mania', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL ATTRIBUE la subvention au propriétaire privé figurant sur la liste jointe en annexe 1 pour un montant global de 1 650  SOLLICITE la participation financière du Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône à hauteur de 70 %, soit un montant de 1 155 € au titre du dispositif d'aide à l'embellissement des façades et des paysages de Provence, tel que ci-dessus PRECISE que la commune assurerait un financement de 495 € et renonce à solliciter une subvention d'aide aux façades à la Métropole Aix-Marseille-Provence <page>2</page>   [('Tourneurs & Arts du Bois en Provence', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
La Caisse d'Allocation Familiale (CAF) des Bouches-du-Rhône du 03/03/2022 propose une revalorisation de cette aide à compter du 1" janvier 2022 selon le barème ci-dessous : Montant horaire moyen des participations familiales [('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ("Service départemental d'incendie et de secours", 'ORG'), ('SDIS13', 'ORG')],
