Lambescaine Sport Loisirs) 5 000 4 221 Archers de Lambesc 500 Association Sport Santé Pour Tous 2 583 Boxing [("RLPi du Pays d'Aix", 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
Le Maire de Lambesc, d AMOND <page>3</page>  il <page>4</page> [("l'", 'ORG'), ('Office national des forêts', 'ORG')],
Une demande d'autorisation d'urbanisme pour l'extension d'une habitation située sur la Commune de Saint-Cannat et dont l'accès se fait par la parcelle cadastrée Section CI n°70, constitutive de l'unité foncière et située sur la Commune de Lambesc a été déposée. [('SYAGE', 'ORG'), ('Médiathèque de Lambesc', 'ORG'), ('COMMINTER', 'ORG')],
Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF)  et la Société LA [('Etude', 'ORG'), ('GRIMAL', 'PER'), ('SABATIER', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée qu'il convient d'organiser la clôture de la régie de recettes « Accueil Loisirs Sans Hébergement de la Mairie de Lambesc » dite régie ALSH, créée le 21 juillet 2009 et relative à l'encaissement des produits issus de la fréquentation des structures ALSH de la commune, ainsi que de la fréquentation des activités périscolaires et péri-éducatives. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Direction du Développement Économique, de l'Emploi et de I'Attractivité", 'ORG')],
VU la délibération précédente du 6 décembre 2023 relative à la contribution au FSL 2023 pour le département des Bouches du Rhône ; [("l'", 'ORG'), ('Association « Jazz', 'ORG')],
Financeurs Dispositif % de participation Montant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL CDDA 2022 [('Lambesc', 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant l'Oustalet entre la Mairie et LOU GALOUBET 2023-254 ASSO 20/09/2023 [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Monsieur André MATHERON,', 'PER'), ('association des chasseurs lambescains', 'ORG')],
VU le courrier du CDG13 en date du 17 octobre 2022 informant la Commune de Lambesc des résultats issus de la procédure ; [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition du Bureau de la salle des Associations entre la Mairie et l'Agence [("l'", 'ORG'), ('Association « Jazz Mania', 'ORG')],
- MODIFIE les 2 périmètres scolaires (Secteurs A et B) à partir de la rentrée de Septembre 2024, conformément à la cartographie annexée à la présente délibération ADOPTE le rééquilibrage des secteurs afin de mieux distribuer la répartition des effectifs pour respecter l'équilibre dans chaque structure afin de répondre à l'obligation légale imposée par l'Education Nationale PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('ALCOME', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL par 25 voix POUR et 4 CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARME7) [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que la coopérative du vignoble du Roy René a demandé à l'association PREVIGRÊLE de déployer sur Lambesc un dispositif de lutte contre la grêle au titre de la campagne préventive 2024. [('Lambesc', 'LOC'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [("Caisse d'Allocations Familiales", 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('état', 'ORG')],
Considérant qu'en sa qualité de Maire en exercice de la Commune, Monsieur Bernard RAMOND est intéressé, à la décision portant sur la demande de permis susvisée et déposée par son fils, Monsieur Martin RAMOND, Considérant que la décision qui sera prise par rapport à cette demande de permis de construire ne peut être signée ni par Monsieur le Maire, ni par son Adjoint délégué à l'Urbanisme, Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité (Monsieur Bernard RAMOND et Madame Fabienne RAMOND ne prenant pas part au vote car étant interressés à la délibération) [('ALSH', 'ORG'), ('services départementaux de la jeunesse', 'ORG')],
VU le courrier du Trésorier Principal d'Aix en Provence du 19 mai 2022 autorisant la ville de Lambesc à procéder au changement de nomenclature au 1 janvier 2023 pour le référentiel M57 ; [("l'", 'LOC'), ('Av de la République', 'LOC'), ('Av Badonviller', 'LOC')],
Publié le ID :013-211300504-20221207-D8_2022_101-DE ee VILLE DE LAMBESC Annexe 1 [('CONSEIL DEPARTEMENTAL', 'ORG'), ('la Provence numérique', 'ORG'), ('LAMBESC', 'ORG')],
Considérant que ce rapport a été présenté lors de la séance du Bureau de la Métropole en date du 12 octobre 2023, Considérant que ce rapport doit faire l'objet d'une présentation par le Maire au Conseil Municipal, Monsieur François BERGA demande quel est le rendement de Lambesc ? [("l'", 'ORG'), ('Office français de la biodiversité', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE de verser à l'association de l'Amicale du Personnel, une subvention exceptionnelle de 2 000 € DIT que la dépense est inscrite au budget PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Provence', 'LOC'), ('LAMBESC', 'LOC')],
s'est substitué de plein droit aux six EPCI antérieurement existants sur son territoire et ainsi exerce en leur lieu et place les compétences dévolues aux EPCI fusionnés. [("l'", 'LOC'), ("Eglise Notre Dame de l'Assomption", 'LOC'), ('STAFF', 'ORG')],
La Secrétaire de Séance Anne-Laure JOLY ire de ambesc, <page>2</page> [('Caf', 'ORG'), ('Caf', 'ORG')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Dominique MEYER', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
Territoires » pour la Ville de Lambesc pour la requalification des Services Techniques tel qu'il est annexé à la présente délibération PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('école Primaire Prévert', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE ces travaux d'un montant de 251 750,00 € HT pour l'Isolation Thermique de l'école Primaire Prévert de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif Fonds [('commune', 'LOC'), ('de', 'ORG'), ('Fos-sur-Mer', 'LOC'), ('Territoire Istres-Ouest-Provence', 'LOC')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annuel de l'IFS Groupe   [('Marcel', 'PER'), ('Pierre Gazahnes', 'PER')],
L'objectif de cette convention est de définir et d'encadrer les modalités d'intervention et de versement des prestations suivantes : Prestation de Service Accueil de Loisirs sans hébergement Extrascolaire : versement des subventions à l'Institut de Formation, d'Animation et de Conseil (IFAC), Bonus Territoire CTG : conformément au cadrage financier du contrat de délégation de service public en cours avec l'IFAC pour la gestion des ALSH, le versement de la subvention sera effectué auprès de la collectivité locale de Lambesc. [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu AUTORISE', 'LOC')],
DESIGNE les personnalités suivantes pour siéger au sein de la CCSPL en qualité de membres représentants d'associations d'usagers : Titulaires Suppléants Richard CADOR ( [('Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
Aussi, par délibération n° 2021-031 du 07 avril 2021, il a été approuvé : le préprogramme de la salle de spectacle et du dojo municipal multisports  le montant des travaux de l'opération de 4 917 000,00 € HT soit 5 900 400,00€ TTC  la convention de mandat de maîtrise d'ouvrage, entre la Ville de Lambesc et la SPLA « [("Ministère de l'intérieur", 'ORG'), ('CTES', 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) [('Direction régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('DRAC', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ("église Notre Dame de l'Assomption", 'LOC')],
Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) et l'Institut de Formation d'Animation et de Conseil (IFAC) concernant la Prestation de Service Accueil de Loisirs sans Hébergement Périscolaire la Bonification « [('COSEC', 'LOC'), ('MIDI PROTECTION', 'ORG')],
Pour l'Education Enfance Jeunesse : <page>2</page>  La durée hebdomadaire de travail des agents du service EEJ est fixée à 38 heures. [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu   ', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant l'Oustalet entre la Mairie et ALSL 1013-258 ASSO 20/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du parc Bertoglio entre la Mairie et la société de chasse 2023-259 ASSO 20/09/2023 [('Lambesc', 'LOC'), ('Anne-ure JOLY   ', 'PER')],
CONSIDERANT la volonté de la commune de Lambesc de s'engager dans l'élaboration d'un Atlas de biodiversité communale, Monsieur le Maire expose à l'assemblée que les Atlas de la biodiversité communale (ABC) ont été initiés par le ministère en charge de l'Environnement en 2010. [('Provence', 'LOC'), ('LAMBESC', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Mr BOIX 330 € TTC 2023-151 BME 10/05/2023 [('UNICIL', 'ORG'), ('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG')],
CONSIDERANT que la Ville de Lambesc a le souci d'assurer la sécurité, le bien-être et le confort de travail des élèves, en veillant à une bonne adéquation des capacités d'accueil des locaux scolaires, du nombre de postes d'enseignants mis à disposition et des effectifs scolaires, CONSIDERANT que les évolutions démographiques et urbaines nécessitent des adaptations régulières des secteurs scolaires afin de répondre à ces enjeux, CONSIDERANT que l'affluence des nouveaux arrivants a fait naître un déséquilibre des effectifs, plus particulièrement dans nos 2 écoles maternelles, CONSIDERANT que l'adaptation des secteurs scolaires ne doit pas fragiliser les écoles concernées, ni contraindre les organisations familiales, CONSIDERANT que le secteur A correspond au Groupe Scolaire Ecureuils/Van Gogh et le secteur B au Groupe Scolaire Ventarelle/Prévert, Monsieur le Maire expose à l'assemblée qu'il est apparu nécessaire de réorganiser les périmètres scolaires afin de veille à l'équilibre du nombre d'élèves dans chaque structure et de répondre à l'obligation légale imposée par l'Education Nationale. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Territoire du Pays d'Aix", 'LOC'), ('Peyrolles-en Provence', 'LOC'), ('Pertuis', 'LOC'), ('Gardanne', 'LOC'), ('Trets', 'LOC'), ('Aix-en-Provence', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
Monsieur Jean-Michel CARRETERO fait valoir que concernant le contexte national et international il a lu le rapport des orientations budgétaires et celui-ci est construit de la même manière avec un chapitre sur le contexte général : Monde, Zone Euro et France. [('Impasse de la Savonnerie', 'LOC'), ('Madame Gilberte NICOLAS', 'PER')],
Lavaldenan 13410 LAMBESC CN0838, CN0839, CN0840, CN0841, CN0842, CN0843 [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Ets IGUAL', 'ORG')],
Le Miracle de Saint-Flcrad » SOLLICITE auprès de la Direction Régionale des Affaires Culturelles et auprès de la métropole Aix-Marseille, l'octroi d'une subvention telle que définie dans le plan de financement susvisé AUTORISE Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référent PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Ce plan mercredi ouvre droit pour la Collectivité à des financements de la Caisse d'Allocations Familiales par contractualisation d'une convention entre l'état et la collectivité. [("d'", 'ORG'), ('Aix', 'LOC'), ('-en-Provence', 'ORG')],
Le régime indemnitaire sera maintenu dans les mêmes proportions que le traitement dans les cas suivants : o Les périodes de congés annuels, R.T.T, heures de récupération et CET o Les congés de maternité ou paternité, congés d'adoption, grossesses pathologiques o Les accidents de travail (service ou trajet), les maladies professionnelles imputables o Les congés pour formation syndicale o Les congés pour formation professionnelle <page>3</page>  o Les jours d'absence pour concours ou examens professionnels conformément aux dispositions prévues dans le formulaire d'autorisation d'absences exceptionnelles en vigueur depuis le 1 février 2015 o Les congés pour validation des acquis de l'expérience o Les congés pour bilan de compétences o Les jours d'absence pour mise à disposition du SDIS à hauteur de 10 jours par an. [('PIDAF', 'ORG'), ('PMPFCI', 'ORG'), ('Massif des Roques', 'LOC')],
Madame Claire Blanc expose à l'assemblée qu'il est envisagé des travaux de rénovation sur la crèche « [('Maître Paul SABATIER,', 'PER'), ('Lambesc,', 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que depuis 6 ans, le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) du Pays d'Aix développe et anime la démarche « [('Lambesc', 'LOC'), ('RIEU', 'ORG')],
Monsieur Jean-Jacques DECORDE en doute et fait valoir qu'à l'époque il y aurait eu une erreur au niveau du cadastre, le couple DUNE plaide donc la bonne foi. [('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('Paris', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Association des Maires de France', 'ORG')],
afin de pourvoir le siège vacant au sein de la CDSP - RAPPELLE que la composition de la CDSP est désormais la suivante : Titulaires Suppléants Jean-Jacques DECORDE Jacques GAÏOLI Dominique PELLEGRIN Bernard MA YER Bruno BRETON [('Commune de Saint-Cannat', 'LOC'), ('Commune de Lambesc', 'LOC')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée qu'ALCOME est un éco-organisme agréé par l'Etat par arrêté ministériel du 28 juillet 2021 susvisé. [("Territoire du Pays d'Aix", 'ORG'), ('communes', 'ORG'), ("CPIE du Pays d'Aix", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG')],
Convention de partenariat avec le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement CPIE) du Pays d'Aix — [('St Roch', 'LOC'), ('P Clot', 'PER')],
Le financement du bonus «territoire Ctg » est accordé dans la limite de l'offre existante qui s'élève pour l'année de référence de la présente convention à : Equipements/Services 3-ESC-IFAC-LAMBESC Heures d'accueil 52806  Le montant forfaitaire du bonus « territoire Ctg» pour les heures existantes soutenues par la collectivité : 0.45 /h 202AIPAC [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Monsieur François BERGA fait valoir que ce sont les éléments que Monsieur BACHELARD a donné à Monsieur Philippe RAZEYRE quelques jours avant. [('Lambesc', 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Sévigné entre la Mairie et YOGA GANGA 2023-273 ASSO 26/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Sévigné entre la Mairie et LEZ ENSOLEILLES 2023-274 ASSO 26/09/2023 [("l'EPCI", 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Décision d'ester en justice dans le cadre du référé n° 2310622-0 introduit devant le TA de Marseille par Monsieur Jean-François RICHARD contre la Commune 2023-355 CP 29/11/2023 [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
- APPROUVE la constitution d'une servitude de tréfonds sur les parcelles communales cadastrées Section AI n° 209 et n°210 au profit du Syndicat des copropriétaires de la résidence « Le Parc aux Ecureuils » représenté par la Société Kaufman and Broad Promotion 1 PRECISE que cette servitude est consentie sans contrepartie sur un linéaire de 62 mètres, par deux mètres de large et sur une profondeur d'environ un mètre [('Lambesc', 'LOC'), ('Monsieur Dominique MEYER', 'PER')],
La Secrétaire de Séance Anne-Laure JOLY f Le Maire de Lambesc, <page>2</page> [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('FSL', 'ORG')],
Si nous prenons l'exemple du projet majeur de restauration de l'église, qui rappelons-le a commencé en 2008 sous le mandat de M. Bucki par la réfection du dôme, considérant aussi l'énorme travail initial de Mme Motta (à qui nous tenons à rendre hommage) en vue de la restauration de l'orgue, nous approuvons sans réserve le besoin de protéger et rénover ce grand patrimoine classé et sacré de la ville. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('CAF', 'ORG')],
CONSIDERANT qu'il est opportun de prévoir des suppléants au sein de cette commission et de modifier la liste des titulaires, Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE à l'unanimité, de ne pas recourir au scrutin secret pour procéder à la désignation des membres suppléants et à la modification de la liste des titulaires de la CCSPL DESIGNE les personnalités suivantes pour siéger au sein de la CCSPL en qualité de membres du Conseil Municipal : Titulaires Suppléants Claire BLANC Jacques GAÏOLI Anne Laure JOLY Dominique [('La Maison Bleue', 'ORG'), ('La Maison Bleue', 'ORG'), ('collectivité locale de Lambesc', 'ORG')],
Par ailleurs, la convention de partenariat a pour objet de préciser les modalités d'adhésion de la commune de Lambesc à la Mission Locale du Pays d'Aix. [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('Seniors', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Sévigné entre la Mairie et la MJC 2023-275 ASSO 26/09/2023 [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Portants sur la mise à disposition de locaux pour l'Ifac (Prévert) / 2023- [('ALSH Extrascolaire', 'ORG'), ("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation, d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du PETIT STADE entre la Mairie et les sapeurs pompiers de lambesc 2023-316 ASSO 18/10/2023 [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU la délibération n° FAG 039-4855/18/CM du 13 décembre 2018 du Conseil de la Métropole approuvant la convention de dette récupérable relative aux compétences de la commune de Lambesc transférées au 1 er janvier 2018 à la Métropole Aix-Marseille-Provence ; [("l'Etat", 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ("ministère de l'intérieur", 'ORG'), ("ministère de l'intérieur", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG'), ("direction générale de l'administration et de la fonction publique", 'ORG'), ('DGFAP', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Commerce Engagé » sur le Pays d'Aix avec le soutien de la Métropole et en lien avec l'association Ecoscience Provence (dépositaire du label). [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée que Monsieur André MATHERON, président de l'association des chasseurs lambescains a demandé une aide de 2 500 € afin d'acquérir des engins de piégeage dans le cadre des opérations de capture de sangliers autorisées par Monsieur le Préfet. [("l'", 'ORG'), ("Association des Organismes de Gestion de l'Enseignement Catholique", 'ORG'), ('OGEC', 'ORG'), ("école Jeanne d'Arc", 'ORG')],
VU la délibération n° FAG 039-4855/18/CM du 13 décembre 2018 du Conseil de la Métropole approuvant la convention de dette récupérable relative aux compétences de la commune de Lambesc transférées au ler janvier 2018 à la Métropole Aix-Marseille-Provence ; [('Monsieur Jacques GAIOLLI', 'PER'), ('Alexandre MELCHIOR', 'PER')],
Portant sur une convention de partenariat avec Madame Julie PELLETIER pour une installation artistique / 2023-161 CP 23/05/2023 Portant sur la signature du marché n' 2023-007 : Vérifications périodiques obligatoires des i nstallations techniques des bâtiments communauxavec SOCOTEC EQUIPEMENTS [('Etude', 'ORG'), ('GRIMAI', 'PER')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) SUBVENTIONS 15. [('cote', 'LOC'), ('d', 'LOC')],
- Four du Moulin de Bertoire avec la Société VIVIAN & Cie [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('Lambesc', 'ORG')],
Sources : Métropole Aix-Marseille Provence et Cerema 2022. [("l'Espace Saint-Jacques", 'LOC'), ('Perspectives', 'ORG'), ("COLLAD'EAU", 'ORG')],
Le Maire de Lambesc, Bernard RAMOND <page>3</page>  g I g g <page>4</page> [('Mairie', 'ORG'), ('métropole Aix Marseille Provence', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
Requalification paysagère du Parc du Vallat avec la société TMP 315 000,00 € HT [('MARION', 'PER'), ('GROZ', 'PER')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Dominique MEYER) [("l'", 'ORG'), ('Agence Nationale pour les Chèques-Vacances', 'ORG'), ('ANCV', 'ORG')],
Monsieur le Maire à signer tout document afférent à ce projet DESIGNE la LPO PACA comme son prestataire environnement sur la procédure ABC dans la continuité de l'accompagnement au montage du dossier de candidature financé par la Métropole Aix-Marseille Provence PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Direction Générale des Services Service', 'ORG'), ('COMMUNE LAMBESC', 'ORG')],
Dans le cadre de la procédure de consultation menée par le CDG13, celui-ci a communiqué la proposition suivante : Pour les agents titulaires ou stagiaires relevant de la CNRACL GARANTIE FRANCHISE TAUX [('Le Parc aux Ecureuils', 'LOC'), ('Kaufman and road Promotion 1', 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) 28. [('Madame Sylvie PORRY', 'PER'), ('Alain ARIA', 'PER'), ('Hervé SUGNER', 'PER'), ('Claire BLANC', 'PER'), ('JOLY', 'PER'), ('Fabienne RAMOND', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECLARE que le Compte de Gestion 2022 du budget principal de la commune de Lambesc dressé par le Trésorier, visé et certifié conforme par l'ordonnateur, n'appelle ni réserves ni observations de sa part sur la tenue des comptes PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
VU l'arrêté interministériel du ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et du ministre de l'action et des comptes publics du 20 décembre 2018 relatif à l'instruction budgétaire et comptable M57 applicable aux collectivités territoriales uniques ; [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Couele Sud', 'LOC')],
Depuis le 1 janvier 2018, la Métropole exerce la gestion de ces aides en lieu et place du Département, à l'intérieur de son périmètre, soit 90 communes des Bouches-du-Rhône, tandis que le Département assure le pilotage et l'administration du FSL sur le territoire dont il a la compétence, soit 29 communes de la communauté d'agglomération d'Arles Crau [("I'ANCV", 'ORG'), ('les Landes', 'LOC'), ('Seignosse Les Tuquets.', 'LOC')],
Adobe Stock et Creative Cloud avec la société COM NETWORK 4 [('Commune de LAMBESC', 'ORG'), ('Monsieur Bernard RAMOND', 'PER')],
Demande de subvention au Département au titre du dispositif d'aide à la transition énergétique Madame Claire BLANC informe l'assemblé que la commune a conclu en 2018 un audit énergétique en référence à la méthodologie ADEME sur l'ensemble des 2 groupes scolaires communaux. [('Monsieur Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('Madame Dominique PELLEGRIN,', 'PER'), ('Maires de France', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité OCTROIE à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Monsieur Jean-Jacques DECORDE et Madame Dominique PELLEGRIN, un mandat spécial à l'occasion du congrès des Maires de France 2023 DECIDE du remboursement de leurs frais de mission sur la base des frais réels sur présentation des pièces justificatives pour les dépenses de transport et de séjour (déplacement, hébergement et restauration) 3. [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que dans le cadre du parteFamiliales (CAF) des Bouches-du-Rhône, la commune doit signer financement tripartite pour la prestation de Service Unique, le Bonus Handicap, le Bonus Mixité Sociale et le Bonus Territoire de la CTG. [('Madame Anne-Françoise GROZ épouse MARION', 'PER'), ('Monsieur Bernard MARION', 'PER')],
Il rappelle que l'ACM « Le Temps des Cerises » de la commune de Lambesc est ouvert aux enfants de maternelles, élémentaires et collégiens. [('Monsieur Bernard RAMOND', 'PER'), ('Monsieur Martin RAMOND,', 'PER'), ('Monsieur Bernard RAMOND', 'PER'), ('Madame Fabienne RAMOND', 'PER')],
CONSIDERANT qu'il apparaît nécessaire de mettre à jour les conditions d'accès du foyer restaurant au sein d'un nouveau règlement, Monsieur le Maire expose au Conseil Municipal que le foyer restaurant l'Oustalet, géré par le service Enfance Jeunesse Éducation et Seniors, est un établissement qui a pour vocation d'accueillir les seniors de la commune dans le cadre d'activités organisées à leur intention, et d'un service de restauration collective. [('SDAHGDV', 'ORG'), ('communes de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Saint-Cannat', 'LOC'), ("La Roque d'Anthéron", 'LOC'), ('Eguilles et Ventabren', 'LOC')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR et 6 CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [("l'", 'ORG'), ('Association ALSL', 'ORG')],
Portant sur la signature d'un contrat avec l'association Co-texte pour un spectacle "A toi de piocher" le 9 juin 2023 400 € TTC 2023-148 ASSO 09/05/2023 Portant sur la signature d'une convention de location de la salle BRASSENS entre la Mairie et Mr ZUCCHI 330 € TTC 2023-149 ASSO 09/05/2023 Portant sur la signature d'une convention de location de la salle des Associations entre la Mairie et Mr MARY 200 € TTC 2023-150 ASSO 09/05/2023 [('ECOLE DE MUSIQUE', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG')],
La commune de Lambesc souhaite procéder à la requalification de la route d'Aix dite « [('Anne-Laure JOLY', 'PER'), ('ambesc', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Mme SYLLA, 552 € TTC 2023-170 CP /06/2023 Portant sur la signature du marché 2023-047 : Travaux de rénovation de la couverture du Foyer Restaurant "L'Oustalet" avec BELLEC Rénovation 27 171,90 € [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER')],
Soixante-deux communes, dont Lambesc, couvrant les trois types de programmes, étaient inscrites dans l'avenant au Schéma Départemental d'Accueil des Gens du Voyage signé en d'octobre 2016 publié en 2012. [('Monsieur Bernard RAMOND', 'PER'), ('Madame Fabienne RAMOND', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de la salle du studio des EG entre la Mairie et MJC 2023-248 ASSO 19/09/2023 [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER')],
Dans le cadre du déplacement au Congrès des maires qui se déroulera au Parc des expositions de la Porte de Versailles à Paris, il est donc proposé de donner mandat spécial à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Monsieur Jean-Jacques DECORE et Madame Dominique PELLEGRIN. [('SARL AUDIER & Fils', 'ORG'), ('LAMBESC', 'LOC'), ('SARL AUDIER & Fils', 'ORG')],
le 26/06/2024 Reçu en préfecture le 26/06/2024 Publié le ID: 013-211300504-20240619-DB 2024_095-DE Ainsi, il est sollicité l'appui de l'Office Français de la Biodiversité (OFB) afin de mener à bien cet ABC, à travers une candidature à l'appel à projet ABC 2024. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
La Société PROVENCE TLC a été retenue pour l'activité de récupération de textiles sur la partie du territoire métropolitain concernant Lambesc. [('Madame Nicole REINARD', 'PER'), ('Madame Danielle', 'PER')],
En effet, lors d'une délimitation de chantier DFCI au lieu-dit Vallon Rouge, il est apparu que Madame Jeanne DUNE et son fils Monsieur Didier DUNE occupaient sans droit l'intégralité de la parcelle communale cadastrée section CP n° 19 et une partie de la parcelle communale cadastrée section CP n° 257 d'une superficie globale de 79 021 m2. [('CARRETERO', 'PER'), ('Pas-de-Calais.', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE l'acquisition de véhicules électriques pour un montant total de 40 600.00 € FIT SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention telle que définie dans le plan de financement susvisé AUTORISE Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référent PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARME7', 'PER')],
Le 17 janvier 2023, un plan de division a été établi par Monsieur Jeremy VAGNE, géomètre expert, mandaté par Monsieur Didier DUNE, visant à détacher les 870 m2 de la parcelle cadastrée section CP n° 257 pour remembrement à la parcelle cadastrée section CP n° 21 appartenant à Monsieur Didier DUNE. [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('ALCOME', 'ORG')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [("l'", 'ORG'), ('Etablissement Public de Coopération Intercommunale', 'ORG')],
SOLLICITE auprès de la Direction Régionale des Affaires Culturelles et auprès de la métropole Aix- [('M.Bucki', 'PER'), ('Mme Motta', 'PER')],
CONSIDERANT la volonté de la commune de I,ambesc de s'engager dans l'élaboration d'un projet communal en faveur de la biodiversité, Monsieur le Maire expose à l'assemblée que la Métropole s'est engagée dans l'élaboration d'un Atlas métropolitaine de biodiversité par délibération susvisée, programme soutenu par l'Office Français de la Biodiversité. [('commune de I', 'ORG'), ('ambesc', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('Office Français de la Biodiversité', 'ORG')],
La signature de ladite charte présente une opportunité à préparer le dossier de candidature à un Atlas de la biodiversité communale (ABC) auprès de l'Office français de la biodiversité. [("l'", 'ORG'), ('Office français de la biodiversité', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la Charte de déclinaison de l'Atlas métropolitain de la biodiversité d'Aix- Marseille-Provence, ci-annexée [("d'", 'LOC'), ('Aix-Marseille-Provence', 'LOC')],
En janvier 2021, l'Office français de la biodiversité (OFB) poursuit la dynamique engagée et lance un nouvel appel à projets visant à financer des ABC. [("l'", 'ORG'), ('Office français de la biodiversité', 'ORG'), ('OFB', 'ORG')],
Les objectifs de l'ABC seront les suivants : [("l'", 'ORG'), ('ABC', 'ORG')],
Le montant prévisionnel du projet est estimé à 54 961 Dans le cadre de l'appel à projets proposé par l'Office français de la biodiversité (OFB), la commune souhaiterait bénéficier d'une aide de 31 961 E, correspondant à 80 % du coût des dépenses éligibles et correspondant à 58 % du coût total dépenses non éligibles incluses (coût de personnel municipal permanent affecté au projet). [("l'", 'ORG'), ('Office français de la biodiversité', 'ORG'), ('OFB', 'ORG')],
Il est proposé que l'ABC de la commune de Lambesc soit accompagné par un partenaire associatif : la LPO PACA. [("l'", 'ORG'), ('ABC', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('LPO PACA', 'ORG')],
Par la suite, la commune souhaite continuer à faire vivre l'ABC à travers d'actions concrètes pour la biodiversité. [("l'", 'ORG'), ('ABC', 'ORG')],
C'est pourquoi l'ABC constituera une étape vers la démarche de labellisation "territoire engagé pour la nature" (TEN) dans laquelle la commune s'engagera également à l'avenir. [("l'", 'ORG'), ('ABC', 'ORG')],
Atlas de la biodiversité communale » publié par l'Office Français de la Biodiversité (OFB) en 2024, afin d'engager la Ville dans la réalisation d'un Atlas de la biodiversité communale APPROUVE le plan de financement envisagé pour ce projet à hauteur de 54 961 E HT pour lequel la commune sollicitera toutes les aides nécessaires et qui sera retranscrit dans les budgets des années 2025 à 2027 de la commune AUTORISE [("l'", 'ORG'), ('Office Français de la Biodiversité', 'ORG'), ('OFB', 'ORG')],
Monsieur le Maire à signer tout document afférent à ce projet DESIGNE la LPO PACA comme son prestataire environnement sur la procédure ABC dans la continuité de l'accompagnement au montage du dossier de candidature financé par la Métropole Aix-Marseille Provence PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('LPO PACA', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille Provence', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
- DECIDE de déclasser du domaine public communal l'emprise à détacher de l'Impasse de la Savonnerie, l'opération envisagée n'ayant pas pour conséquence de porter atteinte aux fonctions de desserte ou de circulation assurées par la voie - DECIDE de céder à Madame Gilberte NICOLAS, propriétaires de l'ensemble des parcelles desservies par cette impasse, l'emprise de 32 m2 issue du plan de division, pour un montant conforme à l'estimation domaniale de 2 880 € [('Impasse de la Savonnerie', 'LOC'), ('Madame Gilberte NICOLAS', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la convention portant participation communale avec l'école privée Jeanne d'Arc, sous contrat d'association avec 'Etat, telle qu'annexée à la présente délibération AUTORISE [("l'", 'ORG'), ("école privée Jeanne d'Arc", 'ORG'), ("'Etat", 'ORG')],
Le CLSPD-R est présidé par Monsieur le Maire : sa composition, qui sera fixée par arrêté municipal, comprend également de droit le Préfet de Police des Bouches-du-Rhône et le Procureur de la République près le tribunal de grande instance d'Aix-en-Provence, ou leurs représentants, le Président du Conseil Départemental ou son représentant. [('CLSPD-', 'ORG'), ('Bouches', 'LOC'), ('-du-Rhône', 'ORG'), ("tribunal de grande instance d'Aix-en-Provence", 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'Assemblée que La Société JERICO TV souhaite produire une oeuvre audiovisuelle de fiction, d'une durée prévisionnelle de 90 minutes (2 x 45'), destinée à une première diffusion sur la chaîne TF1 (« Le Diffuseur »), provisoirement ou définitivement intitulé "BONNE MAMAN" (le programme) et souhaite à cette fin occuper le Domaine Public Communal. [('Société JERICO TV', 'ORG'), ('TF1', 'ORG')],
Par conséquent, il convient de formaliser cette mise à disposition par la conclusion d'une convention d'occupation temporaire, à titre onéreux, entre la Commune de Lambesc et la Société JERICO TV. [('Commune de Lambesc', 'ORG'), ('Société JERICO TV', 'ORG')],
La Commune souhaite adhérer à l'Association Nationale Des Elus en charge du Sport (ANDES) dont les objectifs principaux sont : De resserrer les liens et de renforcer les échanges entre les collectivités territoriales ou leurs groupements par l'intermédiaire de leurs élus chargés des sports et de l'animation sportive, afin de favoriser le partage des expériences en matière de développement des activités sportives sur la plan communal, intercommunal, départemental, régional et national. [("l'", 'ORG'), ('Association Nationale Des Elus en charge du Sport', 'ORG'), ('ANDES', 'ORG')],
Le règlement de l'appel à projets a été retravaillé en collaboration avec la Métropole Aix-Marseille-Provence et notamment la Direction du Développement Économique, de l'Emploi et de I'Attractivité. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Direction du Développement Économique, de l'Emploi et de I'Attractivité", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE le lancement d'un appel à projets concernant l'occupation d'espaces à vocation économique au sein de l'Hôtel Dieu AUTORISE [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu AUTORISE', 'LOC')],
Afin de respecter la règlementation et dans un souci d'optimisation pour disposer d'une prestation de qualité au meilleur coût, la Ville de Lambesc entend assurer cette mission en accueillant l'agent délégué à la protection des données mis à disposition par la ville de Salon de Provence. [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('ville de Salon de Provence', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la mise à disposition de personnel par la ville de Salon-de-Provence pour assurer la mission de délégué à la protection des données au sein de la Ville de Lambesc. [('ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
Les agents de ce cadre d'emplois sont répartis au sein de deux groupes de fonctions L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annuel de I'IFSE Groupe 1 Gestionnaire activité 16 [('IFSE', 'ORG'), ('I', 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annuel de l'IFS Groupe   [('IFSE', 'ORG'), ("l'IFS Groupe   ", 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annuel de l'IFS Groupe 1 Référent avec encadrement 11 340 € Groupe 2 Référent sans encadrement 10 800 € Groupe 3 Agents d'exécution 10 800  ARTICLE 3 : MISE EN PLACE D'UN COMPLEMENT INDEMNITAIRE (CIA)  CADRE GENERAL [('IFSE', 'ORG'), ("l'IFS", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE ces travaux d'un montant de 251 750,00  HT pour l'Isolation Thermique de l'école Primaire Prévert de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif Fonds [('école Primaire Prévert', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE ces travaux d'un montant de 251 750,00  HT pour l'Isolation Thermique de l'école Primaire Prévert de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif Fonds [('école Primaire Prévert', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs % de participation Montant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL Aide à la transition énergétique 60% 151 050,00 COMMUNE LAMBESC [('CONSEIL DEPARTEMENTAL', 'ORG'), ('COMMUNE LAMBESC', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE ces travaux d'un montant de 251 750,00 HT pour l'Isolation Thermique de l'école Primaire Prévert de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 60% dans le cadre du dispositif d'aide à la transition énergétique AUTORISE [('école Primaire Prévert', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
LED sur la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif Fonds [('LED', 'ORG'), ('commune de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ("l'Etat", 'ORG')],
- APPROUVE ces travaux d'un montant de 343 800,00  HT pour la rénovation de l'éclairage public en 100% LED sur la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 60% dans le cadre du dispositif d'aide à la transition énergétique [('commune de Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Demande de subvention auprès de l'Agence Nationale du Sport (ANS) et de la Fédération Française de Football (FFF) [("l'Agence Nationale du Sport", 'ORG'), ('ANS', 'ORG'), ('Fédération Française de Football', 'ORG'), ('FFF', 'ORG')],
— Modification du tracé du chemin rural de la tour de Janet  Adoptée à l'unanimité (Monsieur Yvon CASTINEL ne participant pas au vote car ayant un lien de famille avec le bénéficiaire de l'échange) CADRE DE VIE 29. [('tour de', 'LOC'), ('Monsieur Yvon CASTINEL', 'PER')],
Convention de partenariat avec le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement CPIE) du Pays d'Aix — [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("Pays d'Aix —", 'LOC')],
Validation du partenariat avec l'Agence Nationale pour les Chèques Vacances (ANCV) [("l'", 'ORG'), ('Agence Nationale pour les Chèques Vacances', 'ORG'), ('ANCV', 'ORG')],
Bureau Municipal de l'Emploi (BME)  Adoptée à l'unanimité Bernard RAMOND [("Bureau Municipal de l'Emploi", 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER')],
Transfert en pleine propriété à la Métropole Aix-Marseille-Provence de l'assiette foncière de la piscine et de la Déchetterie   [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('piscine', 'LOC')],
Transfert en pleine propriété à la Métropole Aix-Marseille-Provence de l'assiette foncière de la piscine et de la Déchetterie   [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('piscine', 'LOC')],
— Convention de partenariat avec l'Eco- organisme ALCOME   [("l'", 'ORG'), ('Eco-organisme ALCOME   ', 'ORG')],
Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF)  et la Société LA [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ('LA', 'ORG')],
Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF)  et l'Institut de Formation d'Animation et de Conseil (IFAC) concernant la Prestation de Service Accueil de Loisirs sans Hébergement Extrascolaire et le Bonus Territoire de la Convention  Territoriale Globale (CTG)   [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF)  et l'Institut de Formation d'Animation et de Conseil (IFAC) concernant la Prestation de Service Accueil de Loisirs sans Hébergement Périscolaire, la Bonification « [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
— Convention de partenariat avec l'Eco- organisme ALCOME   [("l'", 'ORG'), ('Eco-organisme ALCOME   ', 'ORG')],
Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF)  et la Société LA [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ('LA', 'ORG')],
Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF)  et l'Institut de Formation d'Animation et de Conseil (IFAC) concernant la Prestation de Service Accueil de Loisirs sans Hébergement Extrascolaire et le Bonus Territoire de la Convention  Territoriale Globale (CTG)   [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF)  et l'Institut de Formation d'Animation et de Conseil (IFAC) concernant la Prestation de Service Accueil de Loisirs sans Hébergement Périscolaire, la Bonification « [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs % de participation Montant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL Aide à la Provence numérique 60% 12 110,00 € LAMBESC [('CONSEIL DEPARTEMENTAL', 'ORG'), ('la Provence numérique', 'ORG'), ('LAMBESC', 'ORG')],
- SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 60% dans le cadre de l'Aide à la Provence numérique AUTORISE [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annuel de l'IFSE Groupe 1 Directeur Général des Services Encadrement, Pilotage, Coordination, Interface Elus/age36 210 C Groupe 2 Chef de pôle Fonction encadrement, coordination Expertise32 130 € Groupe 3 Responsable de service Fonction encadrement Coordination Expertise25 500 € Cadre d'emplois des Techniciens Territoriaux [('IFSE', 'ORG'), ("l'IFSE", 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : <page>8</page>  Groupes de fonctions Plafond annuel de l'IFSE Groupe 1 Groupe 2 Groupe 3 Référent avec encadrement Référent sans encadrement Agents d'exécution 11 340 € 10 800 € 10 800€ [('IFSE', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Groupe 1 Groupe 2 Groupe 3 Plafond annuel de l'IFSE Référent avec encadrement 11 340 € Référent sans encadrement Agents d'exécution 10 800 € 10 800 € ARTICLE 3 : MISE EN PLACE D'UN COMPLEMENT INDEMNITAIRE (CIA) CADRE GENERAL [('IFSE', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée à l'unanimité, Délibéré à Lambesc les jour, mois et a La Secrétaire de Séance de Lambesc, Anne-Laure [('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'ORG'), ('Anne-Laure', 'PER')],
CONSIDERANT sa demande d'admission en non-valeur des créances n'ayant pu faire l'objet de recouvrement après mise en oeuvre de toutes les voies d'exécution, CONSIDERANT qu'il est désormais certain que ces créances ne peuvent plus faire l'objet d'un recouvrement en raison des motifs d'irrécouvrabilité évoqués par le Comptable Public, Monsieur le Maire informe l'assemblée que par mail en date du 14 septembre 2023, Monsieur le Trésorier Principal d'Aix-en-Provence a transmis un état de produits à présenter au Conseil Municipal pour décision d'admission en non-valeur dans le Budget communal. [("d'", 'ORG'), ('Aix', 'LOC'), ('-en-Provence', 'ORG')],
En effet, Saint-Eldrad est le saint-patron de la ville de Lambesc. [('Saint-Eldrad', 'LOC'), ('de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
Afin de pouvoir procéder à ces travaux, la commune sollicite l'aide financière de la Direction Régionale des Affaires Culturelles (DRAC) à hauteur de 50% dans le cadre de l'aide à la conservation des monuments historiques, et de la métropole à hauteur de 25%. [('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('DRAC', 'ORG')],
Le Miracle de Saint-Flcrad » SOLLICITE auprès de la Direction Régionale des Affaires Culturelles et auprès de la métropole Aix-Marseille, l'octroi d'une subvention telle que définie dans le plan de financement susvisé AUTORISE Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référent PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Saint-Flcrad', 'LOC'), ('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('métropole Aix-Marseille', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que dans le cadre du paner Familiales (CAF) des Bouches-du-Rhône, la commune doit signer u ,ouvuuu u ifinancement tripartite pour la Prestation de Service ALSH — [('CAF', 'ORG'), ('Bouches-du-Rhône', 'LOC'), ('ALSH', 'ORG')],
Cette convention d'objectifs et de financement a pour objet de : Soutenir le développement et le fonctionnement des ALSH déclarés auprès des services départementaux de la jeunesse, Prendre en compte les besoins des usagers, Déterminer l'offre de service et les conditions de sa mise en oeuvre, Fixer les engagements réciproques entre les signataires. [('ALSH', 'ORG'), ('services départementaux de la jeunesse', 'ORG')],
L'objectif de cette convention est de définir et d'encadrer les modalités d'intervention et de versement des prestations suivantes : Prestation de Service Accueil de Loisirs sans hébergement Extrascolaire : versement des subventions à l'Institut de Formation, d'Animation et de Conseil (IFAC), Bonus Territoire CTG : conformément au cadrage financier du contrat de délégation de service public en cours avec l'IFAC pour la gestion des ALSH, le versement de la subvention sera effectué auprès de la collectivité locale de Lambesc. [("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation, d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG'), ("l'IFAC", 'ORG'), ('ALSH', 'ORG'), ('collectivité locale de Lambesc', 'ORG')],
Dans le cadre du déplacement au Congrès des maires qui se déroulera au Parc des expositions de la Porte de Versailles à Paris, il est donc proposé de donner mandat spécial à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Madame Claire BLANC, Madame Fabienne RAMOND et Monsieur Alain ARIA. [('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('CCPD', 'ORG')],
Il est à noter que la commune de Lambesc ne peut pas accueillir d'éoliennes au regard des couloirs aériens présents autour de la base aérienne BA 701 de Salon-de-Provence. [('La Maison Bleue', 'ORG'), ('La Maison Bleue', 'ORG'), ('collectivité locale de Lambesc', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la Convention d'objectifs et de financement pour la prestation de service Unique, le Bonus Handicap, le Bonus Mixité Sociale et le Bonus Territoire CTG avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) des Bouches-du-Rhône et la Société La Maison Bleue pour les années 2023 à 2026 [('Montagnards', 'ORG'), ('Jacquemard', 'LOC')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR et 6 CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('Maison Familiale Rurale', 'ORG'), ('MFR', 'ORG'), ('du', 'ORG'), ('Domaine de Garachon', 'ORG'), ('Espaces', 'ORG'), ('MFR du', 'ORG'), ('Domaine de Garachon', 'ORG')],
demande si Monsieur BACHELARD garde l'indemnité de Monsieur TRELLU ? [('SAFER PACA', 'ORG'), ('Etude', 'ORG'), ('GRIMAL', 'PER'), ('SABATIER', 'ORG'), ('Lambesc,', 'LOC')],
Soucieux que le FSL puisse continuer à répondre de manière adaptée aux besoins des ménages les plus démunis, dans un contexte de précarité des familles aggravé par l'inflation, le Département sollicite la commune afin de connaître le montant de sa participation au FSL au titre de l'année 2024. [('DrrenrdKI Srie', 'PER'), ('Monsieur François BERGA', 'PER')],
Pour le multi-accueil Les Touchatout : Le personnel est composé d' 1 directeur éducateur de jeune enfant, 1 psychologue, 4 auxiliaires de puériculture, 6 auxiliaires de crèche, 1 agent polyvalent et 1 agent de service, 85 enfants ont été accueillis sur l'exercice 2022, représentant 79 familles, La priorité est donnée aux familles lambescaines pour les inscriptions, Le taux d'occupation réelle est de 72.07%, le taux d'occupation facturé est de 84.14%, La participation familiale moyenne est de 1.87 euros pour une facture moyenne de 266.51 euros, La structure n'accueille pas d'enfant handicapé et 3 enfants faisant l'objet d'un PAI, 76.9% des parents sont satisfaits ou très satisfaits de la gestion de la crèche, Le total des charges de la structure est de 716 412.74 euros, Le total des produits est de 777 642.60 euros dont : o 341 865.31 euros de prestation de service (PS) de la CAF, o 171 286.14 euros de participations familiales non déductibles de la PS, o 227 900 euros de subventions et prestations de service communales, VU l'avis de la Commission Consultative des Services Publics locaux du 22 juin 2023 ; [('IFSE', 'ORG'), ('écoles materne', 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annue l'IFSE Groupe 1 Encadrement d'un service >10 agents [('COFALS', 'ORG'), ('MJC', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et L'AGENCE GHIBAUDO [("l'", 'ORG'), ('Office français de la biodiversité', 'ORG'), ('OFB', 'ORG')],
la Métropole Aix-Marseille-Provence a décidé de mettre en place un nouveau PIG, avec une action ciblée sur les besoins des 36 communes qui composent l'ancien Territoire du Pays d'Aix, pour la période 2023-2025 dont six sont reconduites en secteurs renforcés: Peyrolles-en Provence, Pertuis, Gardanne, Trets, Aix-en-Provence et Lambesc. [("publique de l'Etat", 'ORG'), ("publique de l'Etat", 'ORG'), ('de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ('de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ('administrations de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) [('LCB-FT', 'ORG'), ('LCB-FT', 'ORG')],
HABITAT SUD EST, FAMILLE & PROVENCE, ERILIA, PAYS D'AIX HABITAT, 3 F SUD AUTORISE [('Madame Sylvie PORRY,', 'PER'), ('Maires de France', 'ORG')],
La Caf, avec le concours éventuel de la Cnaf et/ou d'autres Caf, procède à des contrôles sur pièces et/ou sur place, pour l'ensemble des exercices couverts par cette convention, afin de vérifier la justification des dépenses effectuées au titre de la présente convention, sans que le gestionnaire ne puisse s'y opposer. [('TOTAL CULTURELLE', 'ORG'), ('TOTAL', 'ORG')],
Mme Audrey CADOR (Association de l'Amicale des pompiers) [('coopérative du vignoble du Roy René', 'ORG'), ('PREVIGRÊLE', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
Monsieur François BERGA tient à rappeler que les conditions de cette convention venaient en compensation du fait que la Commune avait préempté le site de COMPOBAIE à 1 200 000 €. [('Lambesc', 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER')],
Le Maire de Lambesc, Bernard RAMON D <page>2</page> [("l'Etat", 'ORG'), ("l'", 'ORG')],
Madame Marie-Josée DE SOUSA et Monsieur Luis ALVAREZ ont donné leur accord pour céder à la commune 15 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n°156, pour un montant de 90 €. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('CAO', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
Les 17 et 18 juin à l'Espace Sévigné, - Fête de la musique : [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE la convention de partenariat entre la mission locale et la commune de Lambesc telle qu'annexée à la présente délibération [('Mallemort,', 'LOC'), ('conseil municipal de la commune de Lambesc', 'ORG')],
Cette convention d'objectifs et de financement a pour objet de : Soutenir le développement et le fonctionnement des ALSH déclarés auprès des services départementaux de la jeunesse, Prendre en compte les besoins des usagers, Déterminer l'offre de service et les conditions de sa mise en oeuvre, Fixer les engagements réciproques entre les signataires. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('MAMP', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que par délibération susvisée, la Ville a accordé une subvention de 1 600 € à l'Association Jazz Mania. [('moulin de Bertoire', 'LOC'), ('VIVIAN & Cie', 'ORG')],
VU la délibération n° 2021-031 du 07 avril 2021 portant adoption d'une convention fixant les modalités de mandat de maîtrise d'ouvrage confiée à la Société Publique Locale d'Aménagement (SPLA) « Pays d'Aix Territoires » par la Commune pour la construction d'une salle polyvalente et d'un dojo ; [('I', 'LOC'), ('ambesc', 'LOC')],
portant la dernière version du règlement intérieur du foyer restaurant l'Oustalet - APPROUVE le nouveau règlement intérieur du foyer restaurant l'Oustalet à compter du 01/04/2024 tel qu'annexé à la présente délibération et autorise Monsieur le Maire à le signer - PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de sa notification et/ou de sa publication. [('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Commune de Lambesc', 'ORG')],
Madame Maud PELOCHE et Monsieur Séverin PELOCHE ont donné leur accord pour céder à la commune 8 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n° 586, pour un montant de 48 €. [("l'EURL Kaufman & Broad Méditerranée", 'ORG'), ('Monsieur Fabrice VAILLANT', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL par 25 voix POUR et 4 CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARME7) [('place Jean Jaurès', 'LOC'), ('de Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Par la suite, la commune souhaite continuer à faire vivre l'ABC à travers d'actions concrètes pour la biodiversité. [("l'EPCI", 'ORG'), ("l'État", 'ORG')],
Il réaffirme que la carence de Lambesc s'est construite sur 40 années et que sur ces 40 ans il y a 4 mandats de Bernard RAMOND en tant que Maire. [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU la convention de mise à disposition établie entre la Ville de Salon-de-Provence et la Ville de Lambesc pour une durée d'un an à compter du 1 janvier 2023 au 31 décembre 2023 ; [("l'", 'ORG'), ('ABC', 'ORG')],
La DSP confiée à la Maison Bleue concerne 2 structures : le multi-accueil Le Nid, situé 12-14 avenue des Quatre Thermes, et le multi-accueil Les Touchatout, situé route de Caireval. [('conseil départemental des bouches-du Rhône', 'ORG'), ('CDDA', 'ORG')],
Portant acceptation d'un don sans conditions ni charges de Mesdames Magali VIDAL & Marie- Annick QUARTINO [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 27 voix POUR et 2 ABSTENTIONS (Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [("l'", 'ORG'), ('ABC', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité (Monsieur Alain ARIA ne participant pas au vote de part s qualité de salarié de la MFR et Monsieur Yvon CASTINEL ne participant pas au vote de part sa qualité de membre du Conseil d'Administration de la MFR) [('Madame Michèle BESSONNE-BOYER', 'PER'), ('Madame Geneviève ARNAUD-BOYER', 'PER')],
- Tél : 04 91 39 59 0 provence-alpes-coted-azur@caissedesdepots.fr banquedsterrtolres.fr VI rEanueDesTerr 2/6 -t80 EZ0 -000-0S00 l-0 01 C o- Reçu en préfecture le 0610/2023 Envoyé en préfecture le 06/10/2023 <page>34</page>  g o s. [('Société Maison Bleue', 'ORG'), ('Le Nid', 'LOC'), ('Les Touchatout', 'LOC'), ('Caireval', 'LOC')],
-336 CP 30/10/2023 Portant sur la signature du marché 2023-073 Traitement de conservation et de restauration de la peinture de l'oeuvre "Le miracle de Saint Eldrad" de Miche-François Dandre-Bardon avec AMOROSO-WALDEIS [('Direction régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('DRAC', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ("église Notre Dame de l'Assomption", 'LOC')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR, 2 CONTRE (Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) et 4 ABSTENTIONS (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET), Délibéré à Lambesc les jour, mois et an que dessus. [('-Provence', 'LOC'), ('EPCI', 'ORG')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Madame Karima DIAB', 'PER'), ('Monsieur Mustapha BOUZAIR', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Beaudoux entre la Mairie et LA RETRAITE SPORTIVE LAMBESCAINE, 2023-292 ASSO 29/09/2023 [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("Pays d'Aix —", 'LOC')],
Madame Claire Blanc expose à l'assemblée, que par courrier du 3 juillet 2023, la société ERILIA nous a fait part d'une demande de garantie d'emprunt à hauteur de 50 % d'un prêt d'un montant total de 1 678 433 € pour lequel la Caisse des Dépôts et Consignations lui a donné un accord de principe. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER')],
53 16 8 8 Culturelle B 10 1 9 0 9 C 2 0 1 1 0 TOTAL CULTURELLE 12 1 10 1 9 Sociale C 2 2 0 0 0 Animation C 1 1 0 0 0 TOTAL SOCIALE [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("l'Agence Nationale d'Amélioration de l'Habitat", 'ORG'), ('ANAH', 'ORG')],
48 ALSH 29,80 € 2017 67 ALSH ,t 2017 265 CANTINE 5,40 € 2017 270 CANTINE 43,50 € 2017 474 ECOLE DE MUSIQUE 93,23 € 2017 644 CANTINE 52,20 € 2017 648 CANTINE 23,20 € 2017 878 CANTINE 127,60 € 2017 882 CANTINE 72,50 € 2017 1096 CANTINE 66,70 € 2017 1100 CANTINE 52,20 € 2017 1198 CANTINE 46,40 € 2017 1201 CANTINE 20,30 € 2017 1273 CANTINE 60,90 € 2017 1278 CANTINE 40,60 € <page>2</page>  2017 1335 CANTINE 116,00 € 2017 1338 CANTINE 3,25 € 2017 1728 ALSH 265,30 € 2017 1791 CANTINE 87,00 € 2017 1876 ECOLE DE MUSIQUE 234,00 € 2018 83 CANTINE 23,20 € 2018 297 CANTINE 40,60 € 2018 [('Parc des expositions', 'LOC'), ('Porte de Versailles', 'LOC'), ('Paris,', 'LOC'), ('Monsieur Jean-Jacques DECORE', 'PER'), ('Madame Dominique PELLEGRIN', 'PER')],
Monsieur François BERGA demande des précisions sur la décision n° 2023-175 portant sur la signature du marché 2023-048 : Remplacement des baies vitrées de la Crèche [("L'", 'ORG'), ('Etat', 'ORG'), ('Maroc.', 'LOC')],
En effet, Saint-Eldrad est le saint-patron de la ville de Lambesc. [('INSEE', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG')],
ROMERA Yvon CASTINL Certifié exécutoire par Le LE MAIRE (1), compte tenu de la transmission en préfecture, le 31/03/2023, et de la publication le 31/03/2023 A Lambesc, le 29/03/2023 (1) [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("du Pays d'Aix", 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('IFSE', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Portant sur la signature du marché n° 2023-061 de restauration du support de l'oeuvre "La mort de Saint Joseph" de Jean Daret avec l'Atelier LaZuLuM 12 315,00 € HT soit 14 778,00 € TTC 2023-240 CP 18/09/2023 [('commune', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
La Ventarelle ont mené une opération de plantations sur le plateau de Bertoire, [('ROMERA Yvon CASTINL', 'PER'), ('Lambesc', 'LOC')],
Modalités d'identification des Zones d'Accélération des Energies Renouvelables (ZAEnR) sur le Territoire communal Adoptée par 23 voix POUR, 2 voix CONTRE (Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) et 4 ABSTENTIONS ( [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER')],
n° 63 au prix de 2 000 € CHARGE Maître Paul SABATIER, notaire à Lambesc, d'enregistrer cette transaction et de rédiger l'acte authentique correspondant DIT que les frais notariés seront pris en charge par la commune - SOLLICITE le Conseil Départemental [('Commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('Société Provence TLC', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Commerce Engagé » sur le Pays d'Aix avec le soutien de la Métropole et en lien avec l'association Ecoscience Provence (dépositaire du label). [('Saint-Eldrad', 'LOC'), ('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('métropole Aix-Marseille', 'ORG')],
La Société des Chasseurs Lambescains  VU le courrier de demande de subvention en date du 11 septembre 2023 par lequel le Président de la Société de Chasse de Lambesc a sollicité une aide exceptionnelle auprès de la Ville ; [("Caisse d'Allocations Familiales", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('CTG', 'ORG')],
VU le courrier de la Ville du 31 décembre 2021, portant proposition d'acquisition foncière aux Consorts MARION et GROZ ; [('Bastide Blanche', 'LOC'), ('Janet.', 'LOC')],
Cela se situe dans le secteur de Calandre en prenant la D67a en direction de la Roque- d'Anthéron, sur la droite de la route en abordant le massif. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ("Caisse d'Allocations Familiales des Bouches du Rhône", 'ORG'), ('C.A.F', 'ORG')],
