DECIDE d'acquérir auprès de Madame Nicole REINARD, Madame Danielle [('Madame Nicole REINARD', 'PER'), ('Madame Danielle', 'PER')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que le 106ème Congrès des maires, édition 2024, organisé à Paris par l'Association des Maires de France et le Salon des Collectivités locales, a lieu du 19 au 21 novembre 2024. [('Paris', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Association des Maires de France', 'ORG')],
Dans le cadre du déplacement au Congrès des maires qui se déroulera au Parc des expositions de la Porte de Versailles à Paris, il est donc proposé de donner mandat spécial à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Madame Claire BLANC, Madame Fabienne RAMOND et Monsieur Alain ARIA. [('Parc des expositions', 'LOC'), ('Porte de Versailles', 'LOC'), ('Paris,', 'LOC'), ('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Madame Fabienne RAMOND', 'PER'), ('Monsieur Alain ARIA', 'PER')],
- OCTROIE à Monsieur le Maire, à Madame Claire BLANC, à Madame Fabienne RAMOND et Monsieur Alain ARIA, un mandat spécial à l'occasion du congrès des Maires de France 2024 DECIDE du remboursement de leurs frais de mission sur la base des frais réels sur présentation des pièces justificatives pour les dépenses de transport et de séjour (déplacement, hébergement et restauration) [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Madame Fabienne RAMOND', 'PER'), ('Monsieur Alain ARIA,', 'PER'), ('Maires de France', 'ORG')],
VU l'arrêté n°2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture de l'enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU le courriel de la Ville du 9 août 2024, portant proposition d'acquisition foncière à Madame Karima DIAB et Monsieur Mustapha BOUZAIR ; [('Madame Karima DIAB', 'PER'), ('Monsieur Mustapha BOUZAIR', 'PER')],
VU le courriel d'acceptation du 19 août 2024, de Madame Karima DIAB et Monsieur Mustapha BOUZAIR sur les conditions de la vente ; [('Madame Karima DIAB', 'PER'), ('Monsieur Mustapha BOUZAIR', 'PER')],
Pour se faire, par délibération date du 20 mars 2019, susvisée, le Conil Municipal a demandé le classement dans le domaine public de l'ancien chemin de Berre, ainsi que l'établissement du plan d'alignement permettant de déterminer les acquisitions nécessaires pour l'aménagement de cette voie. [('Conil Municipal', 'ORG'), ('Berre', 'LOC')],
VU la délibération n° 2021-029 du 23 juin 2021 portant adhésion de la Ville à l'Agence d'Urbanisme du Pays d'Aix (AUPA) ; [("l'", 'ORG'), ("Agence d'Urbanisme du Pays d'Aix", 'ORG'), ('AUPA', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que suite au décès de Monsieur Louis-Hervé TRELLU, il est nécessaire de désigner un nouveau délégué titulaire afin de représenter la Commune au sein de l'AUPA. [('Monsieur Louis-Hervé TRELLU,', 'PER'), ("l'AUPA", 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 25 voix POUR et 4 CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET )', 'PER')],
Outre la consultation publique qui aura lieu du mercredi 19 juin 2024 au mercredi 17 juillet 2024 sur la commune de Mallemort, le conseil municipal de la commune de Lambesc doit rendre un avis dans la mesure où le territoire communal est situé dans un rayon d'un kilomètre autour du périmètre de l'installation concernée. [('Mallemort,', 'LOC'), ('conseil municipal de la commune de Lambesc', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que le 20 janvier 2022, l'EURL Kaufman and Broad Méditerranée a obtenu un permis de construire pour 3 immeubles comprenant 53 logements situés rue Notre Dame de la Rose. [("l'", 'ORG'), ('EURL Kaufman and Broad Méditerranée', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée, que par courrier du 3 juillet 2023, la société ERILIA nous a fait part d'une demande de garantie d'emprunt à hauteur de 50 % d'un prêt d'un montant total de 1 678 433 € pour lequel la Caisse des Dépôts et Consignations lui a donné un accord de principe. [('ERILIA', 'ORG'), ('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que Monsieur Jean-François BARETH, président de l'association de l'Amicale du Personnel de la Collectivité a demandé une aide de 2 000 € afin de participer aux frais de la sortie à MONACO qui aura lieu le samedi t c - 2024. [('Monsieur Jean-François BARETH,', 'PER'), ("l'Amicale du Personnel de la Collectivité", 'ORG'), ('MONACO', 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que Monsieur Philippe SECCHI, président de l'association des judokas lambescains a demandé une aide de 200 afin de participer au déplacement de 2 sportives au championnat de France Kata s'étant déroulé à Tergnier dans l'Aisne le 15 mars 2024. [('Monsieur Philippe SECCHI,', 'PER'), ('association des judokas lambescains', 'ORG'), ('France', 'ORG'), ("Tergnier dans l'Aisne", 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée, que par courrier du 22 avril 2024, la société UNICIL a fait part à la Ville d'une demande de garantie d'emprunt à hauteur de 50 % d'un prêt d'un montant total de 1 993 498.00 € sollicité auprès de la Caisse des Dépôts et Consignations. [('UNICIL', 'ORG'), ('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par par 23 voix POUR et 6 voix CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Dominique MEYER, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Dominique MEYER', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
Cependant, suite à la démission de Madame Kellie CARMET de son mandat de conseillère municipale le 20 avril 2024, son siège de suppléant est désormais vacant au sein de la CAO. [('Madame Kellie CARMET', 'PER'), ('CAO', 'ORG')],
afin de pourvoir le siège vacant au sein de la CAO - RAPPELLE que la composition de la CAO est désormais la suivante : Titulaires Suppléants Jean-Jacques DECORDE Jacques GAÏOLI Dominique PELLEGRIN Bernard MAYER Bruno BRETON Hubert BACHELARD Hervé SUGNER Alain ARIA François BERGA Dominique MEYER PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('CAO', 'ORG'), ('CAO', 'ORG'), ('Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('Jacques GAÏOLI', 'PER'), ('Dominique PELLEGRIN', 'PER'), ('Bernard MAYER', 'PER'), ('Bruno BRETON', 'PER'), ('Hubert BACHELARD', 'PER'), ('Hervé SUGNER', 'PER'), ('Alain ARIA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Dominique MEYER', 'PER'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Pour l'année 2024, I'ANCV a accordé à la commune une dotation d'un montant maximum de 4 040  permettant la prise en charge d'une partie du séjour organisé pour les séniors, qui doit avoir lieu du 22 au 29 juin dans les Landes sur le site Belambra de Seignosse Les Tuquets. [("I'ANCV", 'ORG'), ('les Landes', 'LOC'), ('Seignosse Les Tuquets.', 'LOC')],
sis Domaine du Grand Saint-Jean, 4855 Chemin du Grand Saint-Jean [('Domaine', 'LOC'), ('Grand Saint-Jean', 'LOC'), ('Saint-Jean', 'LOC')],
que cet échange entre dans les dispositions introduites par l'article 103 de la loi n° 2022-217 du 21 février 2022 relative à la différenciation, la décentralisation, la déconcentration, dite loi « 3D », Monsieur le Maire expose à l'assemblée que, par courrier en date du 26 septembre 2023, Monsieur Sébastien LEZAUD a souhaité échanger avec la commune une partie de l'emprise du chemin rural de la tour de Janet qui passe à proximité immédiate et alentour de sa propriété bâtie contre un chemin d'exploitation lui appartenant plus à l'Ouest. [('Monsieur Sébastien LEZAUD', 'PER'), ('tour de Janet', 'LOC')],
- APPROUVE l'échange foncier sans soulte d'une partie du chemin rural de la tour de Janet représentant 1 221 m2, contre le chemin d'exploitation d'une superficie de 789 m2 à détacher de la parcelle BW 139 appartenant à Monsieur Sébastien LEZAUD [('tour de Janet', 'LOC'), ('Monsieur Sébastien LEZAUD', 'PER')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR, 2 voix CONTRE (Jean- Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) et 4 ABSTENTIONS ( [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER')],
Monsieur le Maire expose à l'Assemblée qu'un permis de construire a été accordé le 20 janvier 2022 à l'EURL Kaufman & Broad Méditerranée représentée par Monsieur Fabrice VAILLANT pour la construction de 53 logements dont 16 locatifs sociaux. [("l'EURL Kaufman & Broad Méditerranée", 'ORG'), ('Monsieur Fabrice VAILLANT', 'PER')],
Le permis a été transféré le 10 juin 2022 à la SNC Kaufman & Broad, également représentée par Monsieur Fabrice VAILLANT. [('SNC Kaufman & Broad', 'ORG'), ('Monsieur Fabrice VAILLANT', 'PER')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR, 2 voix CONTRE (Jean- Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) et 4 ABSTENTIONS ( [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER')],
Désignation d'un membre du Conseil Municipal pour signer l'arrêté de permis de construire Adoptée à l'unanimité (Monsieur Bernard RAMOND et Madame Fabienne RAMOND ne participant pas au vote car intéressés à la délibération) 28. [('Monsieur Bernard RAMOND', 'PER'), ('Madame Fabienne RAMOND', 'PER')],
Désignation d'un membre du Conseil Municipal pour signer l'arrêté de permis de construire Adoptée à l'unanimité (Monsieur Bernard RAMOND et Madame Fabienne RAMOND ne participant pas au vote car intéressés à la délibération) 28. [('Monsieur Bernard RAMOND', 'PER'), ('Madame Fabienne RAMOND', 'PER')],
David BOULIN et Marjorie BLANC (Liste Indépendante des Parents d'Elèves) [('David BOULIN', 'PER'), ('Marjorie BLANC', 'PER')],
Monsieur Jean-Jacques DECORDE en doute et fait valoir qu'à l'époque il y aurait eu une erreur au niveau du cadastre, le couple DUNE plaide donc la bonne foi. [('Monsieur Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('DUNE', 'PER')],
- Conseil Municipal du 12/07/2023 <page>23</page>  DrrenrdKI Srie Monsieur François BERGA regrette que ceci n'ait pas été stipulé plus clairement dans la délibération [('DrrenrdKI Srie', 'PER'), ('Monsieur François BERGA', 'PER')],
David BOULIN et Marjorie BLANC (Liste Indépendante des Parents d'Elèves) [('David BOULIN', 'PER'), ('Marjorie BLANC', 'PER')],
Monsieur Jean-Jacques DECORDE en doute et fait valoir qu'à l'époque il y aurait eu une erreur au niveau du cadastre, le couple DUNE plaide donc la bonne foi. [('Monsieur Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('DUNE', 'PER')],
- Conseil Municipal du 12/07/2023 <page>23</page>  DrrenrdKI Srie Monsieur François BERGA regrette que ceci n'ait pas été stipulé plus clairement dans la délibération [('DrrenrdKI Srie', 'PER'), ('Monsieur François BERGA', 'PER')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR et 6 voix CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Dominique MEYER, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Dominique MEYER', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
Madame Claire BLANC propose à l'assemblée de voter une aide d'urgence en faveur des victimes du séisme survenu le 8 septembre 2023 au Maroc et qui a fait plusieurs milliers de victimes et de blessés. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Maroc', 'LOC')],
Madame Valérie FARGIER souligne que les Elus du groupe UDPL sont heureux d'avoir été entendus après le séisme qui avait touché la Turquie et la Syrie et vont voter avec plaisir cette délibération. [('Madame Valérie FARGIER', 'PER'), ('UDPL', 'ORG'), ('Turquie', 'LOC'), ('Syrie', 'LOC')],
Monsieur François BERGA remarque qu'il y a deux modifications majeures pour le SPAG concernant les heures travaillées le samedi matin. [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('SPAG', 'ORG')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée que depuis le 1" janvier 2019, le département propose une nouvelle aide aux communes pour la mise en valeur des centres anciens et des paysages de Provence. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Provence.', 'LOC')],
Madame Valérie FARGIER intervient et comme évoqué lors du conseil municipal du 08 mars 2023 concernant le séisme ayant touché la Syrie et la Turquie, le groupe UDPL souhaite savoir si la Commune envisage d'apporter un soutien financier aux associations humanitaires qui aident la population marocaine frappée par cette catastrophe. [('Madame Valérie FARGIER', 'PER'), ('Syrie', 'LOC'), ('Turquie', 'LOC'), ('UDPL', 'ORG'), ('marocaine', 'LOC')],
Madame Claire Blanc expose à l'assemblée, que par courrier du 3 juillet 2023, la société ERILIA nous a fait part d'une demande de garantie d'emprunt à hauteur de 50 % d'un prêt d'un montant total de 1 678 433 € pour lequel la Caisse des Dépôts et Consignations lui a donné un accord de principe. [('Madame Claire Blanc', 'PER'), ('ERILIA', 'ORG'), ('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG')],
demande si Monsieur le Maire sera accompagné de M. DECORDE et de Mme PELLEGRIN, car l'année dernière, seul un élu l'avait accompagné. [('M.DECORDE', 'PER'), ('Mme PELLEGRIN,', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité OCTROIE à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Monsieur Jean-Jacques DECORDE et Madame Dominique PELLEGRIN, un mandat spécial à l'occasion du congrès des Maires de France 2023 DECIDE du remboursement de leurs frais de mission sur la base des frais réels sur présentation des pièces justificatives pour les dépenses de transport et de séjour (déplacement, hébergement et restauration) 3. [('Monsieur Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('Madame Dominique PELLEGRIN,', 'PER'), ('Maires de France', 'ORG')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée que Monsieur André MATHERON, président de l'association des chasseurs lambescains a demandé une aide de 2 500 € afin d'acquérir des engins de piégeage dans le cadre des opérations de capture de sangliers autorisées par Monsieur le Préfet. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Monsieur André MATHERON,', 'PER'), ('association des chasseurs lambescains', 'ORG')],
Madame Claire Blanc expose à l'assemblée qu'il est envisagé des travaux de rénovation sur la crèche « [('Madame Claire Blanc', 'PER'), ('crèche «', 'LOC')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée que la commune de Lambesc souhaite entreprendre des travaux de ravalement des façades du bâtiment de l'Hôtel de Ville sis 6 boulevard de la République. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('commune de Lambesc', 'ORG')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée que depuis le 1" janvier 2019, le département propose une nouvelle aide aux communes pour la mise en valeur des centres anciens et des paysages de Provence. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Provence.', 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que l'Office National des Forêts (ONF) demande à la commune l'autorisation d'effectuer en 2024 les coupes de bois suivantes : [("l'", 'ORG'), ('Office National des Forêts', 'ORG'), ('ONF', 'ORG')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée qu'ALCOME est un éco-organisme agréé par l'Etat par arrêté ministériel du 28 juillet 2021 susvisé. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('ALCOME', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
Monsieur François BERGA regrette le départ de la CAPL. [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('CAPL', 'ORG')],
Monsieur François BERGA fait valoir que ce sont les éléments que Monsieur BACHELARD a donné à Monsieur Philippe RAZEYRE quelques jours avant. [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('Monsieur BACHELARD', 'PER'), ('Monsieur Philippe RAZEYRE', 'PER')],
Monsieur Hubert BACHELARD tient à rectifier et précise qu'il s'est entretenu avec Monsieur Philippe RAZEYRE autour du 15 juillet et pas huit jours avant. [('Monsieur Hubert BACHELARD', 'PER'), ('Monsieur Philippe RAZEYRE', 'PER')],
Madame Valérie FARGIER s'exprime au nom des élus du groupe UDPL et regrette le départ de la CAPL. [('Madame Valérie FARGIER', 'PER'), ('UDPL', 'ORG'), ('CAPL', 'ORG')],
Madame Valérie FARGIER s'exprime au nom des élus du groupe UDPL et déclare qu'elle votera avec plaisir cette délibération qui rend honneur à Monsieur LABARRE qui a oeuvré pour la Commune. [('Madame Valérie FARGIER', 'PER'), ('UDPL', 'ORG'), ('Monsieur LABARRE', 'PER')],
ABROGE la délibération n° 2023-056 du 24 mai 2023 portant préemption au titre des Espaces Naturels Sensibles du Département sur la parcelle CK n° 159 15.RLPi du Pays d'Aix— Contribution de la Ville de Lambesc dans le cadre de l'Enquête Publiue [("RLPi du Pays d'Aix", 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
Après avoir tiré le bilan de cette concertation par délibération n°URBA 030-14331/23/CM du 29 juin 2023, le Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence de la même séance a arrêté le projet de RLPi du Pays d'Aix par délibération nURBA-031-14332/23/CM. [('Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("RLPi du Pays d'Aix", 'ORG')],
Portant sur l'acquisition d'un véhicule Berline Renault Zoé électrique auprès de la société KEOS RENAULT SALON DE PROVENCE 25 762,09 € HT [('Renault Zoé', 'ORG'), ('KEOS RENAULT SALON DE PROVENCE', 'ORG')],
Signature de l'avenant n° 2 au marché 2022-023 de Mission de Maîtrise d'euvre pour le réaménagement du parc du Vallat avec Hervé DER SAHAKIAN [('Vallat', 'LOC'), ('Hervé DER SAHAKIAN', 'PER')],
- Four du Moulin de Bertoire avec la Société VIVIAN & Cie [('Moulin de Bertoire', 'LOC'), ('Société VIVIAN & Cie', 'ORG')],
Madame Claire BLANC informe l'assemblée que le 20 avril 2023, le Conseil Départemental des Bouches du Rhône a informé la commune de la vente de la parcelle cadastrée section CK n° 159 située au lieu-dit Cabrières Sud au prix de 6 000 €, située dans la zone de préemption crée par arrêté préfectoral du 29 décembre 1982. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Cabrières Sud', 'LOC')],
Avis de la Commune Madame Claire BLANC informe l'assemblée que par délibération du 16 mars 2023 la Métropole Aix- [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Métropole Aix-', 'ORG')],
"Provence en scène" avec l'association Miscéa danse pour un spectacle de danse "Répercussions" le samedi 22 avril 2023 [('Provence', 'LOC'), ('Miscéa danse', 'ORG')],
Madame Claire Blanc informe l'assemblée que l'association FOOTBALL [('Madame Claire Blanc', 'PER'), ('FOOTBALL', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL Par 23 voix POUR, 3 ABSTENTIONS (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Kellie CARMET) et 3 CONTRE (Corinne ARCHAMBAULT, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) DECIDE le lancement d'un appel à projets concernant l'occupation d'espaces à vocation économique au sein de l'Hôtel Dieu AUTORISE [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Kellie CARMET )', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER'), ("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu AUTORISE', 'LOC')],
demande si Monsieur BACHELARD garde l'indemnité de Monsieur TRELLU ? [('Monsieur BACHELARD', 'PER'), ('Monsieur TRELLU?', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL Par 23 voix POUR et 6 ABSTENTIONS (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Miche! [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Miche!', 'PER')],
Considérant que ce rapport a été présenté lors de la séance du Bureau de la Métropole en date du 12 octobre 2023, Considérant que ce rapport doit faire l'objet d'une présentation par le Maire au Conseil Municipal, Monsieur François BERGA demande quel est le rendement de Lambesc ? [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('Lambesc', 'ORG')],
Considérant qu'en sa qualité de Maire en exercice de la Commune, Monsieur Bernard RAMOND est intéressé, à la décision portant sur la demande de permis susvisée et déposée par son fils, Monsieur Martin RAMOND, Considérant que la décision qui sera prise par rapport à cette demande de permis de construire ne peut être signée ni par Monsieur le Maire, ni par son Adjoint délégué à l'Urbanisme, Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité (Monsieur Bernard RAMOND et Madame Fabienne RAMOND ne prenant pas part au vote car étant interressés à la délibération) [('Monsieur Bernard RAMOND', 'PER'), ('Monsieur Martin RAMOND,', 'PER'), ('Monsieur Bernard RAMOND', 'PER'), ('Madame Fabienne RAMOND', 'PER')],
DESIGNE Madame Claire BLANC, Première Adjointe, pour prendre la décision relative à la demande de permis de construire déposée par Monsieur Martin RAMOND et signer l'arrêté à l'issue de l'instruction du dossier 28.PLUi — [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Monsieur Martin RAMOND', 'PER')],
Contribution de la Commune de Larnbesc dans le cadre de l'enquête publique Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que par délibération du 18 mai 2018 la Métropole Aix-Marseille- [('Commune de Larnbesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR et 6 CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR et 6 CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que par courrier susvisé du 16 mars 2024, le Président de l'Association AGUIRA, organisatrice depuis 24 ans du Festival International de Guitare, a proposé de faire don de 150 chaises pliantes blanches à la Ville. [("l'", 'ORG'), ('Association AGUIRA', 'ORG'), ('Festival International de Guitare', 'ORG')],
VU l'arrêté du 20 mai 2014 pris pour l'application aux corps d'adjoints administratifs des administrations de l'Etat des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014 ; [('administrations', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
VU l'arrêté du 28 avril 2015 pris pour l'application aux corps d'adjoints techniques des administrations de l'Etat des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014 ; [('administrations', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
VU la délibération n° 2016-111 du 14 décembre 2016 instaurant l'IFSE pour la filière administrative, sportive, animation et médico-sociale ; [("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 27 voix POUR et 2 ABSTENTIONS (Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER')],
VU la délibération n°55/22 du Conseil d'Administration du CG13 en date du 5 octobre 2022, autorisant le président du CDG13 à signer le marché avec le groupement composé de SOFAXIS (courrier- gestionnaire) et CNP Assurance (porteur de risques) ; [('CG13', 'ORG'), ('CDG13', 'ORG'), ('SOFAXIS', 'ORG'), ('CNP Assurance', 'ORG')],
CONSIDERANT que l'impasse de la savonnerie d'une superficie d'environ 32 m2 dessert 5 parcelles appartenant toutes à Madame Gilberte NICOLAS, CONSIDERANT que Madame Gilberte NICOLAS précise que dès 1964 cette impasse a été fermée par un portail grillagé maintenu depuis en place de manière continu, Monsieur le Maire expose à l'assemblée que, par courrier en date du 15 avril 2021, Madame Gilberte NICOLAS, propriétaires des bâtiments, situés 3 rue de la savonnerie, a demandé à acquérir l'impasse qui dessert exclusivement sa propriété. [('Madame Gilberte NICOLAS,', 'PER'), ('Madame Gilberte NICOLAS', 'PER'), ('Madame Gilberte NICOLAS', 'PER')],
VU le contrat d'association conclu le 24 mars 1987 entre 1'Etat et l'école Privée Jeanne d'Arc ; [('1', 'ORG'), ("école Privée Jeanne d'Arc", 'ORG')],
, 3/ Bureau de Monsieur le Maire, Mairie de Lambesc, Vendredi 16 Décembre entre 14h30 et 23h30 [('Mairie', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
VU la Délibération n°2019-0000-1451 du 20 novembre 2019 de la Ville de Salon-de-Provence qui autorise la mise à disposition du DPO auprès de la Ville de Lambesc ; [('Ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
portant création d'un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l'expertise et de l'engagement professionnel dans la fonction publique de l'Etat, VU l'arrêté ministériel du 27 aout 2015, modifié, pris pour l'application de l'article 5 du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014 portant création d'un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l'expertise et de l'engagement professionnel dans la fonction publique de l'Etat, VU l'arrêté ministériel du 20 mai 2014 pris pour l'application aux corps d'adjoints administratifs des administrations de l'Etat des dispositions du décret 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté ministériel du 19 mars 2015 et son annexe modifiée, pris pour l'application aux corps des secrétaires administratifs des administrations de l'Etat des dispositions du décret no 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté ministériel du 28 avril 2015 et son annexe modifiée, pris pour l'application aux corps d'adjoints techniques des administrations de l'Etat des dispositions du décret n°2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté ministériel du 3 juin 2015, modifié, et son annexe, pris pour l'application au corps interministériel des attachés d'administration de l'Etat des dispositions du décret 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté du 30 décembre 2016 pris pour l'application au corps des adjoints techniques d'accueil, de surveillance et de magasinage des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'avis du Comité technique en date du 7 décembre 2016 sur la mise en place du régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l'expertise et de l'engagement professionnel au sein de la commune, pour les filières : administrative sportive, animation et médico- sociale, VU la délibération n° 2016-111 du 14 décembre 2016 instaurant l'IFSE pour la filière administrative, sportive, animation et médico-sociale, qu'il convient de compléter ; [("publique de l'Etat", 'ORG'), ("publique de l'Etat", 'ORG'), ('de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ('de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ('administrations de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Modalités d'identification des Zones d'Accélération des Energies Renouvelables (ZAEnR) sur le Territoire communal Adoptée par 23 voix POUR, 2 voix CONTRE (Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) et 4 ABSTENTIONS ( [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER')],
portant création d'un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l'expertise et de l'engagement professionnel dans la fonction publique de l'Etat, VU l'arrêté du 20 mai 2014 pris pour l'application aux corps d'adjoints administratifs des administrations de l'Etat des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté du 19 mars 2015 pris pour l'application aux corps des secrétaires administratifs des administrations de l'Etat des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014 [("fonction publique de l'Etat", 'ORG'), ('administrations de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ('administrations de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
, VU l'arrêté du 28 avril 2015 pris pour l'application aux corps d'adjoints techniques des administrations de l'Etat des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté du 3 juin 2015 pris pour l'application au corps interministériel des attachés d'administration de l'Etat des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté du 30 décembre 2016 pris pour l'application au corps des adjoints techniques d'accueil, de surveillance et de magasinage des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté du 7 novembre 2017 pris pour application au corps des contrôleurs des services techniques du ministère de l'intérieur des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'arrêté du 26 décembre 2017 pris pour l'application au corps des ingénieurs des services techniques du ministère de l'intérieur des dispositions du décret n° 2014-513 du 20 mai 2014, VU l'avis du Comité technique du 7 décembre 2016 sur la mise en place du régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l'expertise et de l'engagement professionnel au sein de la commune, pour les filières administrative, sportive, animation et médico-sociale, VU la délibération n° 2016-111 du 14 décembre 2016 instaurant l'IFSE pour la filière administrative, sportive, animation et médico-sociale, VU la confirmation de la direction générale de l'administration et de la fonction publique « DGFAP » que les indemnités de régisseurs entrent dans l'assiette de l'IFSE à compter du 1" janvier 2017, VU l'avis du Comité technique en date du 21 février 2018 sur la mise en place du régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l'expertise et de l'engagement professionnel au sein de la commune, pour la filière technique et culturelle ; [("l'Etat", 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ("ministère de l'intérieur", 'ORG'), ("ministère de l'intérieur", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG'), ("direction générale de l'administration et de la fonction publique", 'ORG'), ('DGFAP', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Après avoir tiré le bilan de cette concertation par délibération n°URBA 030-14331/23/CM du 29 juin 2023, le Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence de la même séance a arrêté le projet de RLPi du Pays d'Aix par délibération URBA-031-14332/23/CM. [('Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("RLPi du Pays d'Aix", 'ORG')],
VU le courrier d'acceptation des conditions de la vente du 26 juillet 2023 de Madame Geneviève ARNAUD-BOYER et de Madame Michèle BESSONNE-BOYER ; [('Madame Geneviève ARNAUD-BOYER', 'PER'), ('Madame Michèle BESSONNE-BOYER', 'PER')],
après désigné « la collectivité» Et: La CAF des Bouches-du-Rhône, représentée par Monsieur Yves FASANARO, son Directeur Général, dont le siège est situé 215 chemin de GIBBES, 13014 Marseille [('CAF des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Monsieur Yves FASANARO', 'PER'), ('Marseille', 'LOC')],
u La CAF des Bouches-du-Rhône, représentée par Monsieur Yves FASANARO, son Directeur Général, dont le siège est situé 215 chemin de GERBES, 13014 Marseille. [('CAF des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Monsieur Yves FASANARO', 'PER'), ('Marseille.', 'LOC')],
- 92 La Commune de LAMBESC , représenté(e) par Monsieur Bernard RAMOND , Son Maire , dont le siège est situé 6 Bd de la République - 13410 LAMBESC 600 ASNERES SUR SEINE. [('Commune de LAMBESC', 'ORG'), ('Monsieur Bernard RAMOND', 'PER'), ('LAMBESC', 'LOC'), ('ASNERES SUR SEINE', 'LOC')],
- de Marcel et Pierre Gazahnes : 20,60 E, Livre « [('Marcel', 'PER'), ('Pierre Gazahnes', 'PER')],
Livre d'Alexandre Dumont-Castells : 18,00 , Livre sur le patrimoine sacré en Pays d'Aix : 29,00 ,? [('Alexandre Dumont', 'PER'), ('Castells', 'LOC'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que l'Office National des Forêts (ONF) demande à la commune l'autorisation d'effectuer en 2024 les coupes de bois suivantes : [("l'", 'ORG'), ('Office National des Forêts', 'ORG'), ('ONF', 'ORG')],
- Tél : 04 91 39 59 0 provence-alpes-coted-azur@caissedesdepots.fr banquedsterrtolres.fr VI rEanueDesTerr 2/6 -t80 EZ0 -000-0S00 l-0 01 C o- Reçu en préfecture le 0610/2023 Envoyé en préfecture le 06/10/2023 <page>34</page>  g o s. [('provence', 'LOC'), ('alpes-coted', 'LOC'), ('azur', 'LOC')],
Dans le cadre du déplacement au Congrès des maires qui se déroulera au Parc des expositions de la Porte de Versailles à Paris, il est donc proposé de donner mandat spécial à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Monsieur Jean-Jacques DECORE et Madame Dominique PELLEGRIN. [('Parc des expositions', 'LOC'), ('Porte de Versailles', 'LOC'), ('Paris,', 'LOC'), ('Monsieur Jean-Jacques DECORE', 'PER'), ('Madame Dominique PELLEGRIN', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL OCTROIE à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Monsieur Jean-Jacques DECORDE et Madame Dominique PELLEGRIN, un mandat spécial à l'occasion du congrès des Maires de France 2023 DECIDE du remboursement de leurs frais de mission sur la base des frais réels sur présentation des pièces justificatives pour les dépenses de transport et de séjour (déplacement, hébergement et restauration) PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('MUNICIPAL', 'ORG'), ('Monsieur Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('Madame Dominique PELLEGRIN,', 'PER'), ('Maires de France', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Reçu en préfecture le 06/10/2023 Publié le ID :013-211300504-20231004-DB 2023 083-DE t Monsieur le Maire expose à l'assemblée que Monsieur André MATLERON, président de l'association des chasseurs lambescains a demandé une aide de 2 500 E afin d'acquérir des engins de piégeage dans le cadre des opérations de capture de sangliers autorisées par Monsieur le Préfet. [('Monsieur André MATLERON,', 'PER'), ('association des chasseurs lambescains', 'ORG')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU le courrier du Trésorier Principal d'Aix en Provence du 19 mai 2022 autorisant la ville de Lambesc à procéder au changement de nomenclature au 1 janvier 2023 pour le référentiel M57 ; [("d'Aix en Provence", 'ORG'), ('ville de Lambesc', 'ORG')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
JOUAN DU SAINT épouse BRUNEAU et Monsieur Laurent BRUNEAU [('JOUAN DU SAINT épouse BRUNEAU', 'PER'), ('Monsieur Laurent BRUNEAU', 'PER')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU le courrier de la Ville du 31 décembre 2021, portant proposition d'acquisition foncière aux Consorts CROCE et DURAND ; [('CROCE', 'PER'), ('DURAND', 'PER')],
VU le courrier de la Ville du 31 décembre 2021, portant proposition d'acquisition foncière aux Consorts ALVAREZ et DE SOUSA ; [('ALVAREZ', 'PER'), ('SOUSA', 'LOC')],
VU le courrier d'acceptation du 31 janvier 2022 des Consorts ALVAREZ et DE SOUSA sur les conditions de la vente ; [('Consorts', 'ORG'), ('ALVAREZ', 'PER'), ('DE SOUSA', 'ORG')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU le courrier de la Ville du 31 décembre 2021, portant proposition d'acquisition foncière aux Consorts MARION et GROZ ; [('MARION', 'PER'), ('GROZ', 'PER')],
VU le courrier d'acceptation du 26 janvier 2022 des Consorts MARION et GROZ sur les conditions de la vente ; [('MARION', 'PER'), ('GROZ', 'PER')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Monsieur le Maire rappelle à l'Assemblée que par délibération n°2020-082 du 16 septembre 2020, la Commune a décidé d'adhérer au dispositif « Loisirs Equitables et Accessibles par tous» (LEA) et a signé une convention d'objectifs et de financements pour la période 2020-2023 dans le cadre du partenariat avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) des Bouches-du-Rhône. [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG')],
En effet, la crise sanitaire ayant nécessité des adaptations, la Caisse Nationale d'Allocations Familiales (CNAF) avait décidé de maintenir l'aide LEA 2021 à hauteur de celle accordée pour l'année 2020 et donc basée sur les données réelles 2019. [("Caisse Nationale d'Allocations Familiales", 'ORG'), ('CNAF', 'ORG')],
La Caisse d'Allocation Familiale (CAF) des Bouches-du-Rhône du 03/03/2022 propose une revalorisation de cette aide à compter du 1" janvier 2022 selon le barème ci-dessous : Montant horaire moyen des participations familiales [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ('des Bouches-du-Rhône', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que le 104ème Congrès des maires, édition 2022, organisé à Paris par l'Association des Maires de France et le Salon des Collectivités locales, a lieu du 22 au 24 novembre 2022. [('Paris', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Association des Maires de France', 'ORG')],
Dans le cadre du déplacement au Congrès des maires qui se déroulera du 22 au 24 novembre 2022, à Paris, il est donc proposé de donner mandat spécial à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Madame Fabienne RAMOND et Madame Sylvie PORRY. [('Paris,', 'LOC'), ('Madame Fabienne RAMOND', 'PER'), ('Madame Sylvie PORRY', 'PER')],
- DECIDE d'octroyer à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Madame Sylvie PORRY, un mandat spécial à l'occasion du congrès des Maires de France 2022 [('Madame Sylvie PORRY,', 'PER'), ('Maires de France', 'ORG')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Sources : Métropole Aix-Marseille Provence et Cerema 2022. [('Métropole Aix-Marseille Provence', 'ORG'), ('Cerema', 'ORG')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'acquérir auprès de Monsieur Robert GRANGE, de Madame Isabelle GRANGE, de Madame Pascale MELTZHEIM et de Madame Nathalie [('Monsieur Robert GRANGE', 'PER'), ('Madame Isabelle GRANGE', 'PER'), ('Madame Pascale MELTZHEIM', 'PER'), ('Madame Nathalie', 'PER')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
VU le courrier de la Ville du 31 décembre 2021, portant proposition d'acquisition foncière aux Consorts BACHELARD & HERVIER ; [('BACHELARD', 'PER'), ('HERVIER', 'PER')],
David BOULIN et Marjorie BLANC (Liste Indépendante des Parents d'Elèves) [('David BOULIN', 'PER'), ('Marjorie BLANC', 'PER')],
sis Domaine du Grand Saint-Jean, 4855 Chemin du Grand Saint-Jean [('Domaine', 'LOC'), ('Grand Saint-Jean', 'LOC'), ('Saint-Jean', 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que l'Office National des Forêts (ONF) demande à la commune l'autorisation d'effectuer en 2023 les coupes de bois suivantes sur la parcelle forestière n° 15 a - canton BEAUCHAMP [("l'", 'ORG'), ('Office National des Forêts', 'ORG'), ('ONF', 'ORG'), ('canton BEAUCHAMP', 'LOC')],
Pour l'année 2023, l'ANCV a accordé à la commune une dotation d'un montant maximum de 4 850 € permettant la prise en charge d'une partie du séjour organisé pour les sniors, qui doit avoir lieu du 23 au 30 septembre à Borgo. [("l'ANCV", 'ORG'), ('Borgo.', 'LOC')],
Programme Séniors en Vacances 2023 » avec l'Agence Nationale pour les Chèques -Vacances (ANCV), Etablissement Public sis 36, boulevard Henri Bergson — [("l'", 'ORG'), ('Agence Nationale pour les Chèques-Vacances', 'ORG'), ('ANCV', 'ORG')],
Il est proposé d'attribuer une subvention de 125 000 €, pour l'année 2023 Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL ATTRIBUE pour l'année 2023, une subvention d'équilibre au CCAS d'un montant de 125 000,00 €, prévue au budget primitif 2023 PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('CCAS', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR et 6 CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER), Délibéré à Lambesc les jour, mois et an que dessus. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER'), ('Lambesc', 'LOC')],
VU la Délibération n°2019-0000-1451 du 20 novembre 2019 de la Ville de Salon-de-Provence qui autorise la mise à disposition du DPO auprès de la Ville de Lambesc ; [('Ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
VU la convention de mise à disposition établie entre la Ville de Salon-de-Provence et la Ville de Lambesc pour une durée d'un an à compter du 1' janvier 2022 au 31 décembre 2022 ; [('Ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR, 2 CONTRE (Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) et 4 ABSTENTIONS (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET), Délibéré à Lambesc les jour, mois et an que dessus. [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER'), ('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Lambesc', 'LOC')],
