Afin de pérenniser et sécuriser les tracés existants ou à créer des pistes D.F.C.I., et conformément aux dispositions du Code Forestier, la Métropole Aix-Marseille-Provence souhaite qu'il soit établi une servitude de passage et d'aménagement sur la piste RO 107. [('F.C.I', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
De plus, l'éligibilité aux subventions de l'État et de l'Europe (FEADER), notamment dans le projet de Plan de Développement Rural Régional avec la mesure 8-3-1, est désormais conditionnée à l'existence d'un statut foncier sécurisé. [("l'État", 'ORG'), ('de', 'ORG'), ("l'Europe", 'ORG'), ('FEADER', 'ORG')],
La piste RO-107 s'étend sur 2 163 ml, sur les communes de Vernègues et Lambesc. [('Vernègues', 'LOC'), ('Lambesc.', 'LOC')],
Elle a repris la gestion des PIDAF/PMPFCI, sur son territoire, qui couvre la majorité des plans existants sur le département, dont le plan de Massif des Roques. [('PIDAF', 'ORG'), ('PMPFCI', 'ORG'), ('Massif des Roques', 'LOC')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée à l'unanimité Délibéré à Lambesc les jour, mois et an La Secrétaire de Séance AnneLureY 1 <page>2</page> [('Lambesc', 'LOC'), ('AnneLureY', 'PER')],
Convention de partenariat avec le Département des Bouches-du-Rhône pour le transfert temporaire de maitrise d'ouvrage, d'entretien et d'exploitation partiels pour la réalisation  de travaux légers sur la commune de Lambesc Adoptée à l'unanimité 18. [('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'LOC')],
Soucieux que le FSL puisse continuer à répondre de manière adaptée aux besoins des ménages les plus démunis, dans un contexte de précarité des familles aggravé par l'inflation, le Département sollicite la commune afin de connaître le montant de sa participation au FSL au titre de l'année 2024. [('FSL', 'ORG'), ('FSL', 'ORG')],
— article 65733 subventions de fonctionnement et seront versés au Département des Bouches-du-Rhône PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que la coopérative du vignoble du Roy René a demandé à l'association PREVIGRÊLE de déployer sur Lambesc un dispositif de lutte contre la grêle au titre de la campagne préventive 2024. [('coopérative du vignoble du Roy René', 'ORG'), ('PREVIGRÊLE', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
- DECIDE d'adhérer à l'association Prévigrêle, sise Maison des Agriculteurs — 62 [('Prévigrêle', 'ORG'), ('Maison des Agriculteurs — 62', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE de verser à l'association de la Retraite Sportive Lambescaine, une subvention exceptionnelle de 1 000 € DIT que la dépense est inscrite au budget PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [("l'", 'ORG'), ('association de la Retraite Sportive Lambescaine', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Financeurs Dispositif % de participation Montant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL CDDA 2022 [('CONSEIL DEPARTEMENTAL', 'ORG'), ('CDDA', 'ORG')],
La ville de Lambesc est propriétaire d'un terrain d'environ 1,2 hectare qui se situe en entrée de ville urbaine le long de la route d'Aix où la municipalité souhaite entreprendre une opération d'aménagement d'ensemble permettant la requalification du site en vue de réaliser plusieurs projets et notamment un équipement public polyvalent et sportif. [('ville de Lambesc', 'ORG'), ("d'Aix", 'LOC')],
La ville de Lambesc a effectué des travaux de requalification et de réaménagement du Parc des Sports et du petit stade ainsi que du parking Van Gogh et des voies de l'avenue Jules Ferry avec la participation financière du département des Bouches du Rhône. [('ville de Lambesc', 'ORG'), ('Parc des Sports', 'LOC'), ('département des Bouches du Rhône', 'ORG')],
ABROGE les délibérations n° 2002-08 du 8 février 2002, n° 2005-186 du 19 novembre 2005, n° 2006-08 du 25 janvier 2006 et n° 2007-120 du 5 décembre 2007 par lesquelles la commune a fixé les conditions d'attribution de l'IHTS <page>3</page>  Anne-Laure JOLY INSTITUE le régime des Indemnités Horaires pour Travaux Supplémentaires (IHTS) en faveur des agents susceptibles de les percevoir, dès lors que l'emploi occupé implique la réalisation effective d'heures supplémentaires et que le travail supplémentaire réalisé n'a pas fait l'objet d'une compensation sous la forme d'un repos compensateur, décidée expressément par l'autorité territoriale DIT que les IHTS sont calculés sur la base du traitement brut augmenté, le cas échéant, de la NBI divisée par 1820 pour les agents à temps complet et par 52 fois le nombre réglementaire d'heures par semaine pour les agents à temps partiel DIT que les coefficients de majoration sont ceux prévus par le statut et que les éventuels réexamens seront appliqués automatiquement DIT que les IHTS ne sont pas cumulables avec : o Un repos compensateur se rapportant aux mêmes travaux supplémentaires ; [("l'IHTS", 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER')],
- RETIENT le principe de la convention de participation, sous la forme du contrat de groupe à adhésion facultative conclu par la commune de Lambesc DECIDE de verser une participation mensuelle brut de 7 € par agent pour le risque prévoyance à compter du 1" janvier 2025 pour les agents contractuels ou titulaires <page>2</page>  PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
La DSP confiée à la Maison Bleue concerne 2 structures : le multi-accueil Le Nid, situé 12-14 avenue des Quatre Thermes, et le multi-accueil Les Touchatout, situé route de Caireval. [('Maison Bleue', 'ORG'), ('Le Nid', 'LOC'), ('Les Touchatout', 'LOC'), ('Caireval', 'LOC')],
Pour le multi-accueil Les Touchatout : Le personnel est composé d' directeur éducateur de jeune enfant, 1 éducateur de jeune enfant, 1 infirmière, 4,5 auxiliaires de puériculture, 6,5 auxiliaires de crèche, 0.86 agent polyvalent et 0.5 agent de service, 88 enfants ont été accueillis sur l'exercice 2023, représentant 80 familles, La priorité est donnée aux familles lambescaines pour les inscriptions, Le taux d'occupation réelle est de 72.05%, le taux d'occupation facturé est de 85.11%, La participation familiale moyenne est de 1.58 euros pour une facture moyenne de 266.16 euros, La structure accueille 1 enfant présentant un handicap et 4 enfants faisant l'objet d'un PAI, 95.8% des parents sont satisfaits ou très satisfaits de la gestion de la crèche, Le total des charges de la structure est de 674 105.61 euros, Le total des produits est de 812 174.51 euros dont : o 408961.26 euros de prestation de service (PS) de la CAF, o 164 441.76 euros de participations familiales non déductibles de la PS, o 24 270.99 euros de subventions d'exploitation et prestations de service versées par des organismes nationaux (dont PS MSA, SNCF), o 212 906.33 euros de subventions et prestations de service communales. [('CAF', 'ORG'), ('PS MSA', 'ORG'), ('SNCF', 'ORG')],
ACTE des rapports d'activités annuel 2023 de la SAS Maison Bleue, délégataire du service public pour l'accueil de la petite enfance en établissement multi accueil, tels qu'annexés à la présente délibération <page>2</page>  PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('SAS Maison Bleue', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Dans le cadre d'une étude technique menée par la Direction des Services Techniques de la ville en collaboration avec l'assistant à maitrise d'ouvrage du marché public de performances énergétiques, il s'avère plus opportun que la collectivité prenne désormais à sa charge les coûts de maintenance, le petit entretien ainsi que la garantie totale et le renouvellement des matériels (gros entretien) concernant cet équipement de l'établissement Le Nid. [('Direction des Services Techniques de la ville', 'ORG'), ('Le Nid', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que par délibération susvisée en date du 19 juin 2019, la commune a adhéré au dispositif Opération Façades au titre de l'embellissement des façades et paysages de Provence mis en oeuvre par le Conseil Départemental des Bouches du Rhône. [('Provence', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Afin de pouvoir attribuer une adresse postale aux propriétés situées en bordure de la Route Départementale 572, il est proposé de dénommer la portion de cette voie traversant la Commune de Lambesc : « Route de la Touloubre ». [('Commune de Lambesc', 'LOC'), ('Touloubre', 'LOC')],
s'est substitué de plein droit aux six EPCI antérieurement existants sur son territoire et ainsi exerce en leur lieu et place les compétences dévolues aux EPCI fusionnés. [('EPCI', 'ORG'), ('EPCI', 'ORG')],
- AUTORISE Monsieur le Maire à signer le procès-verbal annexé à la présente délibération portant accord préalable au transfert en pleine propriété de l'assiette foncière de la déchèterie et de l'assiette foncière de la piscine et tout document afférent à ce transfert DIT que ces transferts seront réalisés à titre gratuit PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('piscine', 'LOC'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée à l'unanimité Délibéré à Lambesc les jour, mois et an La Secrétaire de Séance Anne-Laure JOLY <page>2</page> [('Lambesc', 'LOC'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER')],
Il convient de désigner Monsieur Hubert BACHELARD pour siéger à l'Agence d'Urbanisme du Pays d'Aix. [('Monsieur Hubert BACHELARD', 'PER'), ("l'", 'ORG'), ("Agence d'Urbanisme du Pays d'Aix", 'ORG')],
comme délégué titulaire pour siéger à l'Agence d'Urbanisme du Pays d'Aix RAPPELLE que les représentants de la Ville au sein de l'AUPA sont désormais : Délégué Titulaire [("l'Agence d'Urbanisme du Pays d'Aix", 'ORG'), ("l'AUPA", 'ORG')],
Les objectifs du PEDT sont : Garantir la continuité éducative sur le territoire de Lambesc, Offrir à chaque enfant un parcours éducatif de qualité faisant le lien avec le temps scolaire et les actions mises en place sur les temps périscolaire et extrascolaire, Favoriser la réussite scolaire, Développer les modes de coopération entre les acteurs éducatifs de Lambesc. [('PEDT', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'ORG')],
Ce plan mercredi ouvre droit pour la Collectivité à des financements de la Caisse d'Allocations Familiales par contractualisation d'une convention entre l'état et la collectivité. [("Caisse d'Allocations Familiales", 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('état', 'ORG')],
Dans le cadre de cette procédure, la Société ENGIE s'est vue attribuer la Borne 1099 située sur le parking de l'Espace Beaudoux sur la Commune de Lambesc. [('Société ENGIE', 'ORG'), ("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('Commune de Lambesc', 'LOC')],
Dans le cadre de ce programme, le Territoire du Pays d'Aix puis à sa suite, la Métropole Aix-Marseille- Provence, compétente depuis le  janvier 2018 en matière d'habitat et enfin la Commune, se sont engagés à concourir à la production d'une offre de logements locatifs à loyers maitrisés dans le parc privé avec pour objectifs la réhabilitation de bâtiments dans des secteurs clairement identifiés, ainsi que le développement d'une offre adaptée aux personnes ayant des besoins spécifiques (personnes âgées et/ou handicapées, étudiants, jeunes actifs...). [("Territoire du Pays d'Aix", 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Il convient de rappeler que le PIG permet à la Métropole Aix-Marseille-Provence de contractualiser avec l'Agence Nationale d'Amélioration de l'Habitat (ANAH) dans le but d'aider les propriétaires occupants, locataires et bailleurs du parc de logements privés au travers des six volets d'actions suivants : Lutte contre l'habitat indigne et très dégradé, [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("l'Agence Nationale d'Amélioration de l'Habitat", 'ORG'), ('ANAH', 'ORG')],
la Métropole Aix-Marseille-Provence a décidé de mettre en place un nouveau PIG, avec une action ciblée sur les besoins des 36 communes qui composent l'ancien Territoire du Pays d'Aix, pour la période 2023-2025 dont six sont reconduites en secteurs renforcés : Peyrolles-en Provence, Pertuis, Gardanne, Trets, Aix-en-Provence et Lambesc. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Territoire du Pays d'Aix", 'LOC'), ('Peyrolles-en Provence', 'LOC'), ('Pertuis', 'LOC'), ('Gardanne', 'LOC'), ('Trets', 'LOC'), ('Aix-en-Provence', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'Assemblée que la Municipalité de Lambesc a sollicité l'association Jazz Mania afin de prendre en charge la régie des manifestations suivantes : [('Municipalité de Lambesc', 'ORG'), ('Jazz Mania', 'ORG')],
Le 21 juin dans le centre ancien, - Concert de l'Ecole de Musique : Le 29/06 à l'Ecole de Musique Espace Beaudoux, - Sème rencontre européenne orchestrale de jeunes guitaristes de Guitarles Académie : Le 12/07 à l'Espace Sévigné, - Festival de théâtre amateur de l'Association Lez Ensoleillés : Du 13 au 15 octobre à l'Espace Sévigné. [('Ecole de Musique Espace', 'ORG'), ('Beaudoux', 'LOC'), ('Guitarles Académie', 'ORG'), ("l'Espace Sévigné", 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Association Lez Ensoleillés', 'ORG'), ("l'Espace Sévigné", 'LOC')],
La DSP confiée à la Société Maison Bleue concerne 2 structures : le multi-accueil Le Nid, 12-14 avenue des Quatre Thermes, et le multi-accueil Les Touchatout, route de Caireval. [('Société Maison Bleue', 'ORG'), ('Le Nid', 'LOC'), ('Les Touchatout', 'LOC'), ('Caireval', 'LOC')],
PREND acte des rapports d'activités 2022 de la société Maison Bleue, délégataire du service public pour l'accueil de la petite enfance en établissement multi accueil PRECISE que conformément à l'article R.1411-8 du Code Général des Collectivités Territoriales, ces rapports seront joints au compte administratif PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Maison Bleue', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que la ville de Lambesc est propriétaire d'un terrain d'environ 1,2 hectare qui se situe en entrée de ville « urbaine » le long de la route d'Aix, qui accueillait les anciens services techniques, bâtiment désaffecté. [('ville de Lambesc', 'ORG'), ("d'Aix", 'LOC')],
Dans ce cadre, la commune a déposé un dossier pour ce projet auprès du conseil départemental des bouches-du Rhône, au sein du dispositif du CDDA, financé à hauteur de 55%, pour un montant plafonné à 1 969 139 €. [('conseil départemental des bouches-du Rhône', 'ORG'), ('CDDA', 'ORG')],
Face au coût du projet qui a évolué à la hausse, la commune souhaite également solliciter l'agence nationale du sport, afin de l'aider à financer ce projet. [("l'", 'ORG'), ('agence nationale du sport', 'ORG')],
Le Département des Bouches-du-Rhône oeuvre depuis de nombreuses années pour la protection des espaces naturels et des habitants contre le risque incendie de forêt, notamment par l'action des forestiers sapeurs du Service départemental d'incendie et de secours (SDIS13), ou encore par le dispositif financier existant d'aide aux communes pour l'amélioration des forêts communales et de défense contre les incendies. [('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ("Service départemental d'incendie et de secours", 'ORG'), ('SDIS13', 'ORG')],
convention tripartite entre le Département, le SDIS 13 et les communes pour l'amélioration de la prévention des incendies de forêt sur le territoire des Bouches-du-Rhône ». [('SDIS 13', 'ORG'), ('Bouches-du-Rhône', 'LOC')],
- APPROUVE la Convention de partenariat pour l'amélioration de la prévention incendie dans les Bouches-du-Rhône », avec le Département et le SDIS 13, telle qu'annexée à la présente délibération [('les Bouches-du-Rhône', 'LOC'), ('SDIS 13', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée qu'une convention départementale relative aux relations entre les communes adhérentes à l'Association Départementale des CCFF/RCSC13 et le SDIS13 avait été approuvée et signée en 2017 par l'AD CCFF/RCSC13 et le SDIS13 afin de déterminer les conditions dans lesquelles l'AD CCFF 13 et les membres qui la composent, collaborent aux missions de Sécurité Civile aux côtés du SDIS13. [("l'", 'ORG'), ('Association Départementale des CCFF / RCSC13', 'ORG'), ('SDIS13', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('AD CCFF /', 'ORG'), ('RCSC13', 'ORG'), ('SDIS13', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('AD CCFF 13', 'ORG'), ('SDIS13', 'ORG')],
Une nouvelle version de cette convention a été rédigée et signée le 16 janvier 2024 entre le SDIS13 et l'AD CCFF/RCSC13 afin de remplacer la précédente convention. [('SDIS13', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('AD CCFF /', 'ORG'), ('RCSC13', 'ORG')],
Par courrier en date du 08 mars 2024, le Président de l'AD CCFF/RCSC13 a proposé à la Commune de Lambesc de valider cette collaboration et de bien vouloir confirmer son adhésion à cette convention en la co-signant avec le responsable du Comité Communal Feux de Forêts de Lambesc. [("l'", 'ORG'), ('AD CCFF', 'ORG'), ('RCSC13', 'ORG'), ('Commune de Lambesc', 'ORG'), ('Comité Communal Feux de Forêts de Lambesc', 'ORG')],
ADHERE à la convention départementale relative aux relations entre les communes adhérentes à l'AD CCFF/RCSC13 et le SDIS13, telle qu'annexée à la présente délibération AUTORISE [("l'", 'ORG'), ('AD CCFF /', 'ORG'), ('RCSC13', 'ORG'), ('SDIS13', 'ORG')],
Une demande d'autorisation d'urbanisme pour l'extension d'une habitation située sur la Commune de Saint-Cannat et dont l'accès se fait par la parcelle cadastrée Section CI n°70, constitutive de l'unité foncière et située sur la Commune de Lambesc a été déposée. [('Commune de Saint-Cannat', 'LOC'), ('Commune de Lambesc', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE que l'appellation du tronçon de la Route Départementale 1118 niatéialisé sur le plan annexé à la présente délibération est désormais : « Route de Rognes â Saint-Canna » AUTORISE [('Rognes', 'LOC'), ('Saint-Canna', 'LOC')],
Territoires » pour la Ville de Lambesc pour la requalification des Services Techniques tel qu'il est annexé à la présente délibération PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
VU l'arrêté préfectoral du 14 mai 2024 portant ouverture d'une consultation publique concernant la demande d'enregistrement au titre des ICPE par la société TRABET pour l'exploitation ponctuelle d'une centrale d'enrobage mobile sur une plateforme située sur la commune de Mallemort ; [('TRABET', 'ORG'), ('Mallemort', 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que dans le cadre de travaux d'entretien et de réfection de l'autoroute A7 entre Avignon Sud et Sénas, la société TRABET, dont le siège social se situe 35 rue des Aviateurs à Haguenau (67500) va exploiter ponctuellement une centrale mobile d'enrobage à chaud sur une plateforme appartenant à l'ECIR Formation, située chemin des Fumades à Mallemort (13370). [('Avignon Sud', 'LOC'), ('Sénas', 'LOC'), ('TRABET', 'ORG'), ("l'ECIR Formation", 'ORG'), ('Mallemort', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL EMET un avis favorable à la demande d'autorisation environnementale déposée par la société TRABET afin d'exploiter ponctuellement une centrale d'enrobage mobile sur une plateforme située sur la commune de Mallemort [('TRABET', 'ORG'), ('Mallemort', 'LOC')],
Sur notification de l'impayé par lettre simple de la Caisse des Dépôts et Consignations, la collectivité s'engage dans les meilleurs délais à se substituer à l'Emprunteur pour son paiement, en renonçant au bénéfice de discussion et sans jamais opposer le défaut de ressources nécessaires à ce règlement S'ENGAGE pour toute la durée du prêt à libérer, en cas de besoin, des ressources suffisantes pour couvrir les charges du Prêt PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'Assemblée que la Mission Locale du Pays d'Aix a pour objet de favoriser l'insertion sociale et professionnelle des jeunes de 16 à 25 ans révolus des communes du territoire du Pays d'Aix-en-Provence, dans le cadre d'une mission de service public de proximité et des textes légaux et réglementaires en vigueur (articles L.5314-1 et suivants du Code de Travail et leurs décrets d'application). [("Mission Locale du Pays d'Aix", 'ORG'), ("Pays d'Aix-en-Provence,", 'LOC')],
Par ailleurs, la convention de partenariat a pour objet de préciser les modalités d'adhésion de la commune de Lambesc à la Mission Locale du Pays d'Aix. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ("Mission Locale du Pays d'Aix", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la convention de partenariat entre la mission locale et la Commune de Lambesc telle qu'annexée à la présente délibération [('mission locale', 'ORG'), ('Commune de Lambesc', 'ORG')],
Il est proposé de reprendre l'ensemble des tarifs existants pour les adapter à l'évolution du contexte et des pratiques des spectateurs avec une augmentation de 1 € sur les spectacles proposés dans la cadre de la saison culturelle ainsi que pour ceux proposés en partenariat avec le Département des Bouches- du-Rhône dans le cadre du dispositif « Provence en scène » : Plein tarif : 9 € <page>2</page>    [('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
- La rénovation complète d'une classe de l'école maternelle des Ecureuils, c'est-à-dire le sol, les éclairages et la peinture, Le remplacement du sol du premier étage de l'école maternelle La Ventarelle. [('école maternelle des Ecureuils', 'LOC'), ('école maternelle La Ventarelle', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE l'acquisition de véhicules électriques pour un montant total de 40 600.00 € FIT SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention telle que définie dans le plan de financement susvisé AUTORISE Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référent PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
VU la délibération n° 2021-031 du 07 avril 2021 portant adoption d'une convention fixant les modalités de mandat de maîtrise d'ouvrage confiée à la Société Publique Locale d'Aménagement (SPLA) « Pays d'Aix Territoires » par la Commune pour la construction d'une salle de spectacles et d'un dojo; [("Société Publique Locale d'Aménagement", 'ORG'), ('SPLA', 'ORG'), ('«', 'ORG'), ("Pays d'Aix Territoires", 'ORG')],
A l'issue de ces études, la Ville de Lambesc a signé, par délibération du 16 septembre 2020, à la SPLA Pays d'Aix Territoires, une convention de concession d'aménagement en vue notamment de : Finaliser les études techniques permettant d'arrêter un plan masse d'opération   [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ("SPLA Pays d'Aix Territoires", 'ORG')],
Aussi, par délibération n° 2021-031 du 07 avril 2021, il a été approuvé : le préprogramme de la salle de spectacle et du dojo municipal multisports  le montant des travaux de l'opération de 4 917 000,00 € HT soit 5 900 400,00€ TTC  la convention de mandat de maîtrise d'ouvrage, entre la Ville de Lambesc et la SPLA « [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('SPLA', 'ORG')],
Pays d'Aix Territoire » pour la réalisation de cet équipement La convention de mandat de maîtrise d'ouvrage a été signée le 16 avril 2021 et notifiée à la SPLA « [("Pays d'Aix Territoire", 'ORG'), ('SPLA', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE l'avenant n°2 à la convention fixant les modalités de mandat de maîtrise d'ouvrage confiée à la Société Publique Locale d'Aménagement (SPLA) « Pays d'Aix Territoires » par la Commune pour la construction d'une salle de spectacles et d'un dojo AUTORISE [("Société Publique Locale d'Aménagement", 'ORG'), ('SPLA', 'ORG'), ('«', 'ORG'), ("Pays d'Aix Territoires", 'ORG')],
dans les départements des Bouches-du-Rhône, du Var et des Alpes maritimes [('Bouches-du-Rhône', 'LOC'), ('Var', 'LOC'), ('des', 'LOC'), ('Alpes maritimes', 'LOC')],
Les montants correspondants sont reversés à l'établissement public local « Société de la Ligne Nouvelle Provence [('établissement public local', 'ORG'), ('Société de la Ligne Nouvelle Provence', 'ORG')],
pour le financement du projet régional ferroviaire entre Marseille et Nice. [('Marseille', 'LOC'), ('Nice.', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE de verser à l'association de l'Amicale du Personnel, une subvention exceptionnelle de 2 000 € DIT que la dépense est inscrite au budget PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [("l'Amicale du Personnel", 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE de verser à l'association ESCL Judo, une subvention exceptionnelle de 200 € DIT que la dépense est inscrite au budget PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('ESCL Judo', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que par délibération susvisée, la Ville a accordé une subvention de 1 600 € à l'Association Jazz Mania. [("l'", 'ORG'), ('Association Jazz Mania', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE de verser à l'association Jazz Mania, une subvention complémentaire de 3 900 € DIT que la dépense est inscrite au budget PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Jazz Mania', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Ledit contrat est joint en annexe et fait partie intégrante de la présente délibération DIT que la garantie est apportée aux conditions suivantes : La garantie de la collectivité est accordée pour la durée totale du Prêt et jusqu'au complet remboursement de celui-ci et porte sur l'ensemble des sommes contractuellement dues par l'Emprunteur dont il ne se serait pas acquitté à la date d'exigibilité Sur notification de l'impayé par lettre simple de la Caisse des Dépôts et Consignations, la collectivité s'engage dans les meilleurs délais à se substituer à l'Emprunteur pour son paiement, en renonçant au bénéfice de discussion et sans jamais opposer le défaut de ressources nécessaires à ce règlement S'ENGAGE pour toute la durée du prêt à libérer, en cas de besoin, des ressources suffisantes pour couvrir les charges du Prêt PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée à  ité Délibéré à Lambesc les jour, mois e La Secrétaire de Séance Anne-ure JOLY  <page>4</page> [('Lambesc', 'LOC'), ('Anne-ure JOLY   ', 'PER')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée à l'unanimité Délibéré à Lambesc les jour, mois et a La Secrétaire de Séance de Lambesc, Anne-Laure JOLY <page>2</page>   [('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER')],
»:      ,       -- y   ...._ ,n    :M MCD  ,,   L LAMRE  M [('M MCD   ', 'PER'), ('L LAMRE   ', 'PER'), ('M', 'PER')],
afin de pourvoir le siège vacant au sein de la commission Vie locale & Associative, Sport DESIGNE Madame Claire BLANC comme membre suppléant afin de pourvoir le siège vacant au sein de la commission Vie locale & Associative, Sport RAPPELLE que la composition de cette commission est désormais la suivante : Titulaires Suppléants Dominique PELLEGRIN [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Dominique PELLEGRIN', 'PER')],
afin de pourvoir le siège vacant au sein de la commission Vie locale & Associative, Sport - DESIGNE Madame Sylvie PORRY comme membre suppléant afin de pourvoir le siège vacant au sein de la commission Vie locale & Associative, Sport - RAPPELLE que la composition de cette commission est désormais la suivante : Titulaires Suppléants Alain ARIA Hervé SUGNER Claire BLANC A   nn-_,u JOLY Fabienne RAMOND [('Madame Sylvie PORRY', 'PER'), ('Alain ARIA', 'PER'), ('Hervé SUGNER', 'PER'), ('Claire BLANC', 'PER'), ('JOLY', 'PER'), ('Fabienne RAMOND', 'PER')],
Agissons ensemble pour Lubesc » a proposé que Monsieur Dominique MEYER soit désigné afin de pourvoir le siège vacant et dans la mesure où ce remplacement n'entraine pas l'obligation d'un renouvellement complet de la CDSP. [('Lubesc', 'LOC'), ('Monsieur Dominique MEYER', 'PER'), ('CDSP', 'ORG')],
afin de pourvoir le siège vacant au sein de la CDSP - RAPPELLE que la composition de la CDSP est désormais la suivante : Titulaires Suppléants Jean-Jacques DECORDE Jacques GAÏOLI Dominique PELLEGRIN Bernard MA YER Bruno BRETON [('CDSP', 'ORG'), ('CDSP', 'ORG'), ('Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('Jacques GAÏOLI', 'PER'), ('Dominique PELLEGRIN', 'PER'), ('Bernard MA YER', 'PER'), ('Bruno BRETON', 'PER')],
Agissons ensemble pour Lambesc » a proposé que Monsieur Dominique MEYER soit désigné afin de pourvoir le siège vacant et dans la mesure où ce remplacement n'entraine pas l'obligation d'un renouvellement complet de la CAO. [('Lambesc', 'LOC'), ('Monsieur Dominique MEYER', 'PER'), ('CAO', 'ORG')],
Il indique que l'Agence Nationale pour les Chèques Vacances (ANCV) est un établissement public ayant pour mission essentielle de gérer et de développer le dispositif des chèques vacances et d'attribuer des aides en faveur des actions relatives aux équipements de tourisme et de loisirs à vocation sociale, ainsi qu'en faveur des actions contribuant à l'application des politiques sociales du tourisme et des vacances. [("l'Agence Nationale pour les Chèques Vacances", 'ORG'), ('ANCV', 'ORG')],
- APPROUVE le partenariat du Programme Séniors en Vacances 2024 avec l'Agence Nationale pour les Chèques -Vacances (ANCV), [("l'", 'ORG'), ('Agence Nationale pour les Chèques-Vacances', 'ORG'), ('ANCV', 'ORG')],
CONSIDERANT qu'il apparaît nécessaire de mettre à jour les conditions d'accès du foyer restaurant au sein d'un nouveau règlement, Monsieur le Maire expose au Conseil Municipal que le foyer restaurant l'Oustalet, géré par le service Enfance Jeunesse Éducation et Seniors, est un établissement qui a pour vocation d'accueillir les seniors de la commune dans le cadre d'activités organisées à leur intention, et d'un service de restauration collective. [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('Seniors', 'ORG')],
portant la dernière version du règlement intérieur du foyer restaurant l'Oustalet - APPROUVE le nouveau règlement intérieur du foyer restaurant l'Oustalet à compter du 01/04/2024 tel qu'annexé à la présente délibération et autorise Monsieur le Maire à le signer - PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de sa notification et/ou de sa publication. [("foyer restaurant l'Oustalet", 'ORG'), ("foyer restaurant l'Oustalet", 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que depuis 6 ans, le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) du Pays d'Aix développe et anime la démarche « [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("du Pays d'Aix", 'ORG')],
Commerce Engagé » sur le Pays d'Aix avec le soutien de la Métropole et en lien avec l'association Ecoscience Provence (dépositaire du label). [("Pays d'Aix", 'LOC'), ('Ecoscience Provence', 'ORG')],
Aujourd'hui 12 communes sont inscrites dans le dispositif : Aix-en-Provence, Calas-Cabriès, Coudoux, Fuveau, Gréasque, Lambesc, Le Tholonet, Les Pennes Mirabeau, Rousset, Simiane, Venelles et Vitrolles. [('Aix-en-Provence', 'LOC'), ('Calas-Cabriès', 'LOC'), ('Coudoux', 'LOC'), ('Fuveau', 'LOC'), ('Gréasque', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Le Tholonet', 'LOC'), ('Les Pennes Mirabeau', 'LOC'), ('Rousset', 'LOC'), ('Simiane', 'LOC'), ('Venelles', 'LOC'), ('Vitrolles', 'LOC')],
Le comité de pilotage du 03/12/2020 a entériné l'évolution du mode de financement global du dispositif et a donc acté avec l'ensemble des partenaires (Territoire du Pays d'Aix, communes et CPIE du Pays d'Aix) que les communes inscrites dans le dispositif co-financeraient l'action du CPIE à hauteur de 200€ par commerce labellisé. [("Territoire du Pays d'Aix", 'ORG'), ('communes', 'ORG'), ("CPIE du Pays d'Aix", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG')],
Afin de maintenir l'engagement de la commune dans le dispositif, il est proposé de renouveler la convention qui définit les conditions de mise en place du partenariat avec le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) du Pays d'Aix. [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("du Pays d'Aix", 'ORG')],
- sollicite l'avis du Conseil Municipal de la Commune de Lambesc pour le projet de défricher 22 922 m2, en vue de construire un parc photovoltaïque au sol, dit de Roquerousse. [('Conseil Municipal de la Commune de Lambesc', 'ORG'), ('Roquerousse', 'LOC')],
Cette sollicitation de la DDTM fait suite au dépôt de la demande de défrichement et de la demande de permis de construire du parc photovoltaïque de Roquerousse sur la Commune de Lambesc, (toutes deux portées par la SAS SILVERSUN ROQUEROUSSE). [('DDTM', 'ORG'), ('Roquerousse', 'LOC'), ('Commune de Lambesc,', 'LOC'), ('SAS SILVERSUN ROQUEROUSSE', 'ORG')],
, le Pôle Forêt de la DDTM13 a été sollicité le 27 Janvier 2022 par le porteur de projet, pour l'examen préalable de la situation vis-à-vis de la règlementation sur le défrichement d'un projet photovoltaïque sur la commune de Lambesc. [('DDTM13', 'ORG'), ('commune de Lambesc.', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la constitution d'une servitude de tréfonds au profit d'Enedis pour le passage de câble souterrain sous la parcelle communale cadastrée section AI n° 206 AUTORISE Monsieur le Maire à signer avec la société Enedis, la convention de servitudes annexée à la présente délibération, et se rapportant auxdites installations AUTORISE [('Enedis', 'ORG'), ('Enedis', 'ORG')],
Il est à noter que la commune de Lambesc ne peut pas accueillir d'éoliennes au regard des couloirs aériens présents autour de la base aérienne BA 701 de Salon-de-Provence. [('commune de Lambesc', 'LOC'), ('base aérienne BA 701 de', 'LOC'), ('Salon-de-Provence', 'LOC')],
Une ferme photovoltaïque au sol à Roquerousse sur une surface de 211 050 m2, le permis de construire étant en cours d'instruction par la DDTM13  Une ferme photovoltaïque à Camp Long sur 439 623 m2 correspondant à l'emprise foncière (projet en cours d'étude) en partenariat avec la commune de Saint-Cannat, propriétaire des terrains  Des panneaux photovoltaïques en toiture (300 m2 de surface de panneaux) pour la future salle de spectacle, permis de construire accordé? [('Roquerousse', 'LOC'), ('DDTM13   ', 'ORG'), ('Camp Long', 'LOC'), ('commune de Saint-Cannat', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité DECIDE de ne pas recourir au scrutin secret pour procéder à la désignation des membres suppléants et à la modification de la liste des titulaires de la CCSPL DESIGNE les personnalités ci-dessus pour siéger au sein de la CCSPL en qualité de membres du Conseil Municipal ainsi qu'en qualité de membres représentants d'associations d'usagers at <page>2</page>   [('CCSPL', 'ORG'), ('CCSPL', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée qu'il convient d'organiser la clôture de la régie de recettes « Accueil Loisirs Sans Hébergement de la Mairie de Lambesc » dite régie ALSH, créée le 21 juillet 2009 et relative à l'encaissement des produits issus de la fréquentation des structures ALSH de la commune, ainsi que de la fréquentation des activités périscolaires et péri-éducatives. [('Mairie de Lambesc', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG')],
CONSIDERANT la nécessité de solder le compte DFT du régisseur avant de procéder à la clôture de la régie ALSH de ce service désormais exploité en délégation de service public, Monsieur François BERGA regrette que cet argent versé par les familles ne puisse être redistribué ou utilisé pour l'organisation de visites ou d'activités exceptionnelles au profit des enfants, au lieu d'être reversé dans le budget général de la commune. [('ALSH', 'ORG'), ('Monsieur François BERGA', 'PER')],
Demande de subvention auprès de la Direction régionale des Affaires Culturelles (DRAC)  La commune de Lambesc a entrepris une restauration de grande ampleur de l'église Notre Dame de l'Assomption. [('Direction régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('DRAC', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ("église Notre Dame de l'Assomption", 'LOC')],
Le montant estimatif de la restauration s'élève à 60 000 € HT soit 72 000 € TTC et peut bénéficier d'une subvention de la Direction Régionale des Affaires Culturelles à hauteur de 50% dans le cadre de l'aide à la conservation des monuments historiques, et d'une subvention de la métropole à hauteur de 25% dans le cadre du CCPD. [('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('CCPD', 'ORG')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs % de participation Montant de la Subvention DRAC PACA Aide à la conservation des monuments historiques 50% 30 000,00 € METROPOLE AIX MARSEILLE [('DRAC PACA', 'ORG'), ('METROPOLE AIX MARSEILLE', 'ORG')],
SOLLICITE auprès de la Direction Régionale des Affaires Culturelles et auprès de la métropole Aix- [('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('métropole Aix-', 'ORG')],
Le cadre contractuel renouvelé permettra de garantir aux usagers un service de qualité, donnera à la collectivité les moyens de suivre le respect de ses obligations par la Société la Maison Bleue et le cas échéant de le sanctionner. [('Société la', 'ORG'), ('Maison Bleue', 'ORG')],
Dans le cadre de cette procédure, la Société ENGIE s'est vue attribuer la Borne 1099 située sur le parking de l'Espace Beaudoux sur la commune de Lambesc. [('ENGIE', 'ORG'), ("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('Lambesc.', 'LOC')],
Dans le cadre de ce programme, le Territoire du Pays d'Aix puis à sa suite, la Métropole Aix-Marseille- Provence, compétente depuis le 1" janvier 2018 en matière d'habitat et enfin la commune, se sont engagés à concourir à la production d'une offre de logements locatifs à loyers maitrisés dans le parc privé avec pour objectifs la réhabilitation de bâtiments dans des secteurs clairement identifiés, ainsi que le développement d'une offre adaptée aux personnes ayant des besoins spécifiques (personnes âgées et/ou handicapées, étudiants, jeunes actifs...). [("Territoire du Pays d'Aix", 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Il convient de rappeler que le PIG permet à la Métropole Aix-Marseille-Provence de contractualiser avec l'Agence Nationale d'Amélioration de l'Habitat (ANAH) dans le but d'aider les propriétaires occupants, locataires et bailleurs du parc de logements privés au travers des six volets d'actions suivants : [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("l'Agence Nationale d'Amélioration de l'Habitat", 'ORG'), ('ANAH', 'ORG')],
la Métropole Aix-Marseille-Provence a décidé de mettre en place un nouveau PIG, avec une action ciblée sur les besoins des 36 communes qui composent l'ancien Territoire du Pays d'Aix, pour la période 2023-2025 dont six sont reconduites en secteurs renforcés: Peyrolles-en Provence, Pertuis, Gardanne, Trets, Aix-en-Provence et Lambesc. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Territoire du Pays d'Aix", 'LOC'), ('Peyrolles-en Provence', 'LOC'), ('Pertuis', 'LOC'), ('Gardanne', 'LOC'), ('Trets', 'LOC'), ('Aix-en-Provence', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
CARRETERO porte un grand intérêt à l'enjeu de l'habitat existant comme en témoigne l'action portée dans le mandat de 2008, avec les résultats que l'on sait, avec pour outils ce dispositif « mieux habiter, mieux louer » et le concours des services compétents de la CPA et de la commune. [('CARRETERO', 'PER'), ('CPA', 'ORG')],
Octroi d'une subvention exceptionnelle auprès de l'Association « Jazz Mania»   [("l'", 'ORG'), ('Association « Jazz Mania', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que la commune de Lambesc a sollicité l'association Jazz Mania afin de prendre en charge la régie des manifestations suivantes : [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Jazz Mania', 'ORG')],
- Festival de théâtre amateur de l'Association Lez [("l'", 'ORG'), ('Association Lez', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL par 25 voix POUR et 4 ABSTENTIONS (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) VERSE à l'association « Jazz Mania », une subvention exceptionnelle de fonctionnement de 3 500,00 € DIT que la dépense est inscrite au budget principal 2023 14. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET )', 'PER'), ('Jazz Mania', 'ORG')],
La DSP confiée à la Société Maison Bleue concerne 2 structures : le multi-accueil Le Nid, 12-14 avenue des Quatre Thermes, le multi-accueil Les Touchatout, route de Caireval. [('Société Maison Bleue', 'ORG'), ('Le Nid', 'LOC'), ('Les Touchatout', 'LOC'), ('Caireval', 'LOC')],
Pour le multi-accueil Les Touchatout : Le personnel est composé d' 1 directeur éducateur de jeune enfant, 1 psychologue, 4 auxiliaires de puériculture, 6 auxiliaires de crèche, 1 agent polyvalent et 1 agent de service, 85 enfants ont été accueillis sur l'exercice 2022, représentant 79 familles, La priorité est donnée aux familles lambescaines pour les inscriptions, Le taux d'occupation réelle est de 72.07%, le taux d'occupation facturé est de 84.14%, La participation familiale moyenne est de 1.87 euros pour une facture moyenne de 266.51 euros, La structure n'accueille pas d'enfant handicapé et 3 enfants faisant l'objet d'un PAI, 76.9% des parents sont satisfaits ou très satisfaits de la gestion de la crèche, Le total des charges de la structure est de 716 412.74 euros, Le total des produits est de 777 642.60 euros dont : o 341 865.31 euros de prestation de service (PS) de la CAF, o 171 286.14 euros de participations familiales non déductibles de la PS, o 227 900 euros de subventions et prestations de service communales, VU l'avis de la Commission Consultative des Services Publics locaux du 22 juin 2023 ; [('CAF', 'ORG'), ('Publics', 'ORG')],
Les objectifs du PEDT sont : Garantir la continuité éducative sur le territoire de Lambesc, Offrir à chaque enfant un parcours éducatif de qualité faisant le lien avec le temps scolaire et les actions mises en place sur les temps périscolaire et extrascolaire, Favoriser la russite scolaire, Développer les modes de coopération entre les acteurs éducatifs de Lambesc. [('PEDT', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'ORG')],
Ce plan mercredi ouvre droit pour la Collectivité à des financements de la Caisse d'Allocations Familiales par contractualisation d'une convention entre l'état et la collectivité. [("Caisse d'Allocations Familiales", 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('état', 'ORG')],
<page>20</page>  Pôle Direction Générale des Services Service Juridique MEDIATHEQUE / CULTURE 19 [('Pôle', 'ORG'), ('Direction Générale des Services Service Juridique MEDIATHEQUE', 'ORG')],
Il est proposé de reprendre l'ensemble des tarifs existants pour les adapter à l'évolution du contexte et des pratiques des spectateurs avec une augmentation de 1 € sur les spectacles proposés dans la cadre de la saison culturelle ainsi que pour ceux proposés en partenariat avec le Département des Bouches-du-Rhône dans le cadre du dispositif « Provence en scène » : [('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
€ Monsieur Jean-Michel CARRETERO apprécie la gratuité de l'accès à la médiathèque pour les demandeurs d'emploi, les bénéficiaires du RSA, les personnes en situation de handicap et non imposables, cela va, en partie, dans le sens de ce que les élus du groupe UDPL avaient proposé lors du débat d'orientation budgétaire et le vote du budget. [('Monsieur Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('UDPL', 'ORG')],
que la Mission Locale du Pays d'Aix a pour objet de favoriser l'insertion sociale et professionnelle des jeunes de 16 à 25 ans révolus des communes du territoire du Pays d'Aix-en-Provence, dans le cadre d'une mission de service public de proximité et des textes légaux et réglementaires en vigueur (articles L.5314-1 et suivants du Code de Travail et leurs décrets d'application). [("Mission Locale du Pays d'Aix", 'ORG'), ("Pays d'Aix-en-Provence,", 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE la convention de partenariat entre la mission locale et la commune de Lambesc telle qu'annexée à la présente délibération [('mission locale', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition de locaux entre la Mairie et la métropole Aix Marseille Provence pour le PLIE du Pays d'Aix [('Mairie', 'ORG'), ('métropole Aix Marseille Provence', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et L'AGENCE GHIBAUDO [('salle Brassens', 'LOC'), ("L'AGENCE GHIBAUDO", 'ORG')],
Portant sur la signature de l'avenant 1 au marché 2022-023 : Mission de Maîtrise d'oeuvre pour le réaménagement paysager du Parc du Vallat avec Hervé DER SAHAKIAN [('Parc du Vallat', 'LOC'), ('Hervé DER SAHAKIAN', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Center Immo [('salle Brassens', 'LOC'), ('Center Immo', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité DECIDE de ne pas recourir au scrutin secret pour procéder à la désignation des membres suppléants et à la modification de la liste des titulaires de la CCSPL DESIGNE les personnalités ci-dessus pour siéger au sein de la CCSPL en qualité de membres du Conseil Municipal ainsi qu'en qualité de membres représentants d'associations d'usagers at <page>2</page>   [('CCSPL', 'ORG'), ('CCSPL', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée qu'il convient d'organiser la clôture de la régie de recettes « Accueil Loisirs Sans Hébergement de la Mairie de Lambesc » dite régie ALSH, créée le 21 juillet 2009 et relative à l'encaissement des produits issus de la fréquentation des structures ALSH de la commune, ainsi que de la fréquentation des activités périscolaires et péri-éducatives. [('Mairie de Lambesc', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG')],
CONSIDERANT la nécessité de solder le compte DFT du régisseur avant de procéder à la clôture de la régie ALSH de ce service désormais exploité en délégation de service public, Monsieur François BERGA regrette que cet argent versé par les familles ne puisse être redistribué ou utilisé pour l'organisation de visites ou d'activités exceptionnelles au profit des enfants, au lieu d'être reversé dans le budget général de la commune. [('ALSH', 'ORG'), ('Monsieur François BERGA', 'PER')],
Demande de subvention auprès de la Direction régionale des Affaires Culturelles (DRAC)  La commune de Lambesc a entrepris une restauration de grande ampleur de l'église Notre Dame de l'Assomption. [('Direction régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('DRAC', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ("église Notre Dame de l'Assomption", 'LOC')],
Le montant estimatif de la restauration s'élève à 60 000 € HT soit 72 000 € TTC et peut bénéficier d'une subvention de la Direction Régionale des Affaires Culturelles à hauteur de 50% dans le cadre de l'aide à la conservation des monuments historiques, et d'une subvention de la métropole à hauteur de 25% dans le cadre du CCPD. [('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('CCPD', 'ORG')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs % de participation Montant de la Subvention DRAC PACA Aide à la conservation des monuments historiques 50% 30 000,00 € METROPOLE AIX MARSEILLE [('DRAC PACA', 'ORG'), ('METROPOLE AIX MARSEILLE', 'ORG')],
SOLLICITE auprès de la Direction Régionale des Affaires Culturelles et auprès de la métropole Aix- [('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('métropole Aix-', 'ORG')],
Le cadre contractuel renouvelé permettra de garantir aux usagers un service de qualité, donnera à la collectivité les moyens de suivre le respect de ses obligations par la Société la Maison Bleue et le cas échéant de le sanctionner. [('Société la', 'ORG'), ('Maison Bleue', 'ORG')],
Dans le cadre de cette procédure, la Société ENGIE s'est vue attribuer la Borne 1099 située sur le parking de l'Espace Beaudoux sur la commune de Lambesc. [('ENGIE', 'ORG'), ("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('Lambesc.', 'LOC')],
Dans le cadre de ce programme, le Territoire du Pays d'Aix puis à sa suite, la Métropole Aix-Marseille- Provence, compétente depuis le 1" janvier 2018 en matière d'habitat et enfin la commune, se sont engagés à concourir à la production d'une offre de logements locatifs à loyers maitrisés dans le parc privé avec pour objectifs la réhabilitation de bâtiments dans des secteurs clairement identifiés, ainsi que le développement d'une offre adaptée aux personnes ayant des besoins spécifiques (personnes âgées et/ou handicapées, étudiants, jeunes actifs...). [("Territoire du Pays d'Aix", 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Il convient de rappeler que le PIG permet à la Métropole Aix-Marseille-Provence de contractualiser avec l'Agence Nationale d'Amélioration de l'Habitat (ANAH) dans le but d'aider les propriétaires occupants, locataires et bailleurs du parc de logements privés au travers des six volets d'actions suivants : [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("l'Agence Nationale d'Amélioration de l'Habitat", 'ORG'), ('ANAH', 'ORG')],
la Métropole Aix-Marseille-Provence a décidé de mettre en place un nouveau PIG, avec une action ciblée sur les besoins des 36 communes qui composent l'ancien Territoire du Pays d'Aix, pour la période 2023-2025 dont six sont reconduites en secteurs renforcés: Peyrolles-en Provence, Pertuis, Gardanne, Trets, Aix-en-Provence et Lambesc. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Territoire du Pays d'Aix", 'LOC'), ('Peyrolles-en Provence', 'LOC'), ('Pertuis', 'LOC'), ('Gardanne', 'LOC'), ('Trets', 'LOC'), ('Aix-en-Provence', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
CARRETERO porte un grand intérêt à l'enjeu de l'habitat existant comme en témoigne l'action portée dans le mandat de 2008, avec les résultats que l'on sait, avec pour outils ce dispositif « mieux habiter, mieux louer » et le concours des services compétents de la CPA et de la commune. [('CARRETERO', 'PER'), ('CPA', 'ORG')],
Octroi d'une subvention exceptionnelle auprès de l'Association « Jazz Mania»   [("l'", 'ORG'), ('Association « Jazz Mania', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que la commune de Lambesc a sollicité l'association Jazz Mania afin de prendre en charge la régie des manifestations suivantes : [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Jazz Mania', 'ORG')],
- Festival de théâtre amateur de l'Association Lez [("l'", 'ORG'), ('Association Lez', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL par 25 voix POUR et 4 ABSTENTIONS (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) VERSE à l'association « Jazz Mania », une subvention exceptionnelle de fonctionnement de 3 500,00 € DIT que la dépense est inscrite au budget principal 2023 14. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET )', 'PER'), ('Jazz Mania', 'ORG')],
La DSP confiée à la Société Maison Bleue concerne 2 structures : le multi-accueil Le Nid, 12-14 avenue des Quatre Thermes, le multi-accueil Les Touchatout, route de Caireval. [('Société Maison Bleue', 'ORG'), ('Le Nid', 'LOC'), ('Les Touchatout', 'LOC'), ('Caireval', 'LOC')],
Pour le multi-accueil Les Touchatout : Le personnel est composé d' 1 directeur éducateur de jeune enfant, 1 psychologue, 4 auxiliaires de puériculture, 6 auxiliaires de crèche, 1 agent polyvalent et 1 agent de service, 85 enfants ont été accueillis sur l'exercice 2022, représentant 79 familles, La priorité est donnée aux familles lambescaines pour les inscriptions, Le taux d'occupation réelle est de 72.07%, le taux d'occupation facturé est de 84.14%, La participation familiale moyenne est de 1.87 euros pour une facture moyenne de 266.51 euros, La structure n'accueille pas d'enfant handicapé et 3 enfants faisant l'objet d'un PAI, 76.9% des parents sont satisfaits ou très satisfaits de la gestion de la crèche, Le total des charges de la structure est de 716 412.74 euros, Le total des produits est de 777 642.60 euros dont : o 341 865.31 euros de prestation de service (PS) de la CAF, o 171 286.14 euros de participations familiales non déductibles de la PS, o 227 900 euros de subventions et prestations de service communales, VU l'avis de la Commission Consultative des Services Publics locaux du 22 juin 2023 ; [('CAF', 'ORG'), ('Publics', 'ORG')],
Les objectifs du PEDT sont : Garantir la continuité éducative sur le territoire de Lambesc, Offrir à chaque enfant un parcours éducatif de qualité faisant le lien avec le temps scolaire et les actions mises en place sur les temps périscolaire et extrascolaire, Favoriser la russite scolaire, Développer les modes de coopération entre les acteurs éducatifs de Lambesc. [('PEDT', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'ORG')],
Ce plan mercredi ouvre droit pour la Collectivité à des financements de la Caisse d'Allocations Familiales par contractualisation d'une convention entre l'état et la collectivité. [("Caisse d'Allocations Familiales", 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('état', 'ORG')],
<page>20</page>  Pôle Direction Générale des Services Service Juridique MEDIATHEQUE / CULTURE 19 [('Pôle', 'ORG'), ('Direction Générale des Services Service Juridique MEDIATHEQUE', 'ORG')],
€ Monsieur Jean-Michel CARRETERO apprécie la gratuité de l'accès à la médiathèque pour les demandeurs d'emploi, les bénéficiaires du RSA, les personnes en situation de handicap et non imposables, cela va, en partie, dans le sens de ce que les élus du groupe UDPL avaient proposé lors du débat d'orientation budgétaire et le vote du budget. [('Monsieur Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('UDPL', 'ORG')],
que la Mission Locale du Pays d'Aix a pour objet de favoriser l'insertion sociale et professionnelle des jeunes de 16 à 25 ans révolus des communes du territoire du Pays d'Aix-en-Provence, dans le cadre d'une mission de service public de proximité et des textes légaux et réglementaires en vigueur (articles L.5314-1 et suivants du Code de Travail et leurs décrets d'application). [("Mission Locale du Pays d'Aix", 'ORG'), ("Pays d'Aix-en-Provence,", 'LOC')],
Par ailleurs, la convention de partenariat a pour objet de préciser les modalités d'adhésion de la commune de Lambesc à la Mission Locale du Pays d'Aix. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ("Mission Locale du Pays d'Aix", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE la convention de partenariat entre la mission locale et la commune de Lambesc telle qu'annexée à la présente délibération [('mission locale', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition de locaux entre la Mairie et la métropole Aix Marseille Provence pour le PLIE du Pays d'Aix [('Mairie', 'ORG'), ('métropole Aix Marseille Provence', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et L'AGENCE GHIBAUDO [('salle Brassens', 'LOC'), ("L'AGENCE GHIBAUDO", 'ORG')],
Portant sur la signature de l'avenant 1 au marché 2022-023 : Mission de Maîtrise d'oeuvre pour le réaménagement paysager du Parc du Vallat avec Hervé DER SAHAKIAN [('Parc du Vallat', 'LOC'), ('Hervé DER SAHAKIAN', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Center Immo [('salle Brassens', 'LOC'), ('Center Immo', 'ORG')],
Face aux augmentations répercutées par notre prestataire et afin de continuer à offrir un service de qualité, il convient de réviser, à compter du lerseptembre 2024, les tarifs de la restauration du foyer restaurant l'Oustalet comme suit : 7,15 € par repas, pour les personnes âgées de 60 ans et plus domiciliées à Lambesc au lieu de 6,80 €, 8,40 € par repas, pour les personnes invitées ou extérieures à Lambesc, au lieu de 8,00 € 14,30 € par repas festif, avec animation musicale au lieu de 13,60 € Ces tarifs repas comprennent le vin et le café. [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE les nouveaux tarifs du foyer restaurant l'Oustale tels que présentés ci-dessus à compter du 1" septembre 2024 PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [("foyer restaurant l'Oustale", 'LOC'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Avenant n°1 à la convention de dette récupérable relative aux compétences transférées au 1er janvier 2023 entre la commune de Lambesc et la Métropole Aix-Marseille-Provence   [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence   ', 'ORG')],
Les quotes-parts d'emprunt, ainsi que les montants annuels des remboursements correspondants ont été évalués dans le cadre des travaux de la Commission Locale d'Evaluation des Charges Transférées (CLECT). [("Commission Locale d'Evaluation des Charges Transférées", 'ORG'), ('CLECT', 'ORG')],
VU la délibération n° FAG 039-4855/18/CM du 13 décembre 2018 du Conseil de la Métropole approuvant la convention de dette récupérable relative aux compétences de la commune de Lambesc transférées au ler janvier 2018 à la Métropole Aix-Marseille-Provence ; [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Soucieux que le FSL puisse continuer à répondre de manière adaptée aux besoins des ménages les plus démunis, dans un contexte de précarité des familles aggravé par la crise sanitaire et l'inflation, le Département sollicite la commune afin de connaître le montant de sa participation au FSL au titre de l'année 2023. [('FSL', 'ORG'), ('FSL', 'ORG')],
Depuis le 1" janvier 2018, la Métropole exerce la gestion de ces aides en lieu et place du Département, à l'intérieur de son périmètre, soit 90 communes des Bouches-du-Rhône, tandis que le Département assure le pilotage et l'administration du FSL sur le territoire dont il a la compétence, soit 29 communes de la communauté d'agglomération d'Arles Crau [('Bouches-du-Rhône', 'LOC'), ('FSL', 'ORG'), ("communauté d'agglomération d'Arles Crau", 'ORG')],
Grâce à cet outil, l'Etat est en mesure de relayer rapidement et efficacement les aides apportées tout en garantissant que la gestion des sommes collectées soit confiée à des agents de l'Etat experts dans l'aide humanitaire d'urgence. [("l'Etat", 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
CARRETERO précise que les Elus du groupe UDPL avaient argumenté en faveur de cette aide notamment au regard du tremblement de terre qui avait touché Lambesc en 1909. [('CARRETERO', 'PER'), ('UDPL', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
L'Etat est par ailleurs intervenu largement au Maroc. [("L'", 'ORG'), ('Etat', 'ORG'), ('Maroc.', 'LOC')],
Monsieur François BERGA tient à préciser que son groupe n'a pas sous-entendu que les évènements climatiques dans le Pas-de-Calais ou dans les Alpes-Maritimes n'étaient pas désastreux. [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('le Pas-de-Calais', 'LOC'), ('les Alpes-Maritimes', 'LOC')],
Il salue l'initiative des Elus du groupe L DPL qui était d'ailleurs antérieur aux inondations dans le Pas- de-Calais et précise que son propre groupe otera avec plaisir cette délibération. [('L DPL', 'ORG'), ('le Pas-de-Calais', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité DECIDE d'allouer une aide d'urgence d'un montant de 2 000 € dans le cadre du dispositif : « FACECO — aide à la population du Maroc » DIT que cette aide sera versée auprès de la Direction spécialisée des finances publiques pour l'étranger (DSFIPE) située 30 rue de Malville — BP 54007 — [('Maroc', 'ORG'), ("Direction spécialisée des finances publiques pour l'étranger", 'ORG'), ('DSFIPE', 'ORG')],
Ainsi, par délibération n° FAG 134-3153/17/CM du 14 décembre 2017, la Métropole Aix-Marseille-Provence décidait de confier à la commune de Lambesc des conventions de gestion portant sur divers domaines pour une durée d'un an. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG')],
Demande de subvention à l'Etat au titre du dispositif DSIL (Dotation de Soutien à l'Investissement Local)   [("l'Etat", 'ORG'), ("l'", 'ORG')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée que la ville de Lambesc est propriétaire d'un terrain d'environ 1,2 hectare qui se situe en entrée de ville « urbaine » où il a été programmé une opération d'aménagement d'ensemble permettant la requalification du site en vue de réaliser : un pôle santé, du stationnement, un équipement public polyvalent et sportif, des logements sociaux. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('ville de Lambesc', 'ORG')],
>  Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs % de participation Montant de la Subvention ETAT DSIL 37% 2 277 509 € CONSEIL DEPARTEMENTAL CDDA 2022 [('CONSEIL DEPARTEMENTAL', 'ORG'), ('CDDA', 'ORG')],
demande si le Comité Social Territorial (CST) a unanimement donné un avis faorable sur ces modifications ? [('Comité Social Territorial', 'ORG'), ('CST', 'ORG')],
CARRETERO ne conteste pas la carrière sportive de Monsieur David DOUILLET ni son engagement pour la cause publique, mais relève que cela serait une bonne idée de partager les dénominations avec Teddy RINER. [('CARRETERO', 'PER'), ('Monsieur David DOUILLET', 'PER'), ('Teddy RINER.', 'PER')],
Il propose par exemple David DOUILLET pour la rue et Teddy RINER pour le Dojo. [('David DOUILLET', 'PER'), ('Teddy RINER', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité ATTRIBUE la subvention au propriétaire privé figurant sur la liste jointe en annexe 1 pour un montant global de 1 650 € SOLLICITE la participation financière du Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône à hauteur de 70 %, soit un montant de 1 155 € au titre du dispositif d'aide à l'embellissement des façades et des paysages de Provence, tel que ci-dessus -: <page>22</page>   [('Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Provence,', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A 'unanimité ABROGE la délibération n°2023-089 du 04 octobre 2023 susvisée ATTRIBUE la subvention au propriétaire privé figurant sur la liste jointe en annexe 1 pour un montant global de 16 088 € SOLLICITE la participation financière du Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône à hauteur de 70 %, soit un montant de 11 261,60 € au titre du dispositif d'aide à l'embellissement des façades et des paysages de Provence, tel que ci-dessus PRECISE que la commune assurerait un financement de 4 826,40 € et renonce à solliciter une subvention d'aide aux façades à la Métropole Aix-Marseille-Provence [('Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Provence,', 'LOC'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
s'est substitué de plein droit aux six EPCI antérieurement existants sur son territoire et ainsi exerce en leur lieu et place les compétences dévolues aux EPCI fusionnés. [('EPCI', 'ORG'), ('EPCI', 'ORG')],
- AUTORISE Monsieur le Maire, ou en cas d'empêchement Madame la lé" Adjointe, à signer tous documents nécessaires à la conclusion de cette transaction, et notamment l'acte authentique CHARGE l'Etude de Maître Cécile DURAND, notaire à Trets, de rédiger les actes notariés ENFANCE / JEUNESSE 21.Convention d'objectifs et de financement avec la CAF des Bouches-du-Rhône — [('Maître Cécile DURAND,', 'PER'), ('Trets,', 'LOC'), ('CAF des Bouches-du-Rhône', 'ORG')],
Madame Claire BLANC expose à l'assemblée qu'en complément de la Convention Territoriale Globale (CTG) approuvée pour les années 2021 à 2025, la CAF propose une convention d'objectifs et de financement spécifique pour participer au financement du poste de chargé de coopération CTG, dans la continuité de l'aide qui était apportées jusque-là pour le poste de coordinateur des Contrats Enfance Jeunesse (CEJ). [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('CAF', 'ORG')],
Cette convention prévoit le versement par la CAF d'une subvention dite « Pilotage du projet de territoire », calculée à partir du montant dû par la CAF au titre des actions de coordination financées par le CEJ pour l'année de référence (N — 1) de la CTG. [('CAF', 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ('CEJ', 'ORG'), ('CTG', 'ORG')],
- chargé de coopération CTG avec la Caisse d'Allocations Familiales des Bouches-du-Rhône AUTORISE [('CTG', 'ORG'), ("Caisse d'Allocations Familiales des Bouches-du-Rhône", 'ORG')],
Lorsque le nombre de ces dimanches est supérieur à cinq, la décision du Maire est prise après avis conforme de l'organe délibérant de l'EPCI à fiscalité propre dont la commune dépend, c'est-à-dire la Métropole Aix-Marseille-Provence. [("l'EPCI", 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Cette instance partenariale, co-présidée par l'EPCI et l'État, est chargée de définir les orientations en matière d'attribution de logement locatif social et de mettre en place les différents dispositifs réglementaires, tels que la gestion en flux des droits de réservations de logements sociaux. [("l'EPCI", 'ORG'), ("l'État", 'ORG')],
une demande de subvention a été votée auprès de la DRAC pour la restauration de l'euvre de Jean DARET pour un montant de 72 000 € et qui engageait la Commune pour 15 000 €. [('DRAC', 'ORG'), ('Jean DARET', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant l'Oustalet entre la Mairie et ZICK [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('ZICK', 'PER')],
Convention de mise à disposition gracieuse de l'Espace Sévigné entre la Mairie et A CORPS [("l'", 'LOC'), ('Espace Sévigné', 'LOC'), ('CORPS', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle brassens entre la Mairie et MME COLANTUONO 280,00 [('salle brassens', 'LOC'), ('MME COLANTUONO', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle du Pavillon d'Accueil entre la Mairie et Mr ROI Jean- [("d'", 'LOC'), ('Mr ROI Jean-', 'PER')],
- En inter" avec la Sté "SECURITE MANUTENTION" pour 1 agent 250.00 € TTC Anne-Laure JOLY Secrtaire de Séance Procès-Vebiernard RAMOND ese Page 34 <page>34</page> [('SECURITE MANUTENTION', 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER'), ('Vebiernard', 'LOC'), ('RAMOND', 'PER')],
Lycée à LAMBESC Dans une récente publication du journal « Le Régional », vous dénoncez un rétropédalage du Rectorat et donc de la Région, concernant la nécessité de construire un lycée à Lambesc. [('LAMBESC', 'LOC'), ('Régional', 'ORG'), ('Rectorat', 'ORG'), ('lycée', 'LOC'), ('Lambesc.', 'LOC')],
La Région craint un phénomène qui s'est produit lors de l'ouverture du Lycée de Châteaurenard et la baisse de fréquentation de moitié d'un Lycée à Avignon. [('Lycée de Châteaurenard', 'LOC'), ('Avignon.', 'LOC')],
Afin de mieux appréhender les démarches engagées par la ville dans ce domaine, les élus des Groupes AE et UDPL ont récemment obtenu auprès des Services Techniques certains documents contractuels portant sur le traitement des grands arbres. [('Groupes AE', 'ORG'), ('UDPL', 'ORG')],
Pe  Direction eneiao des Services rdq Cette taille de couronnement est pourtant toujours d'actualité dans les communes environnantes telles que : Pélissanne, La Roques d'Anthéron, Grans, Le Paradou, [('Pélissanne', 'LOC'), ("La Roques d'Anthéron", 'LOC'), ('Grans', 'LOC'), ('Le Paradou', 'LOC')],
Lors de la manifestation du 20 mars dernier visant à empêcher l'élagage des platanes de l'avenue Badonviller, un manifestant a demandé à la gendarmerie de faire intervenir l'Office Français de la Biodiversité afin de dresser un procès-verbal. [('avenue Badonviller', 'LOC'), ("l'", 'ORG'), ('Office Français de la Biodiversité', 'ORG')],
Le suivi de cette maladie est assuré par Fredon (Bureau d'étude technique Fredon PACA) réalisant l'ensemble des missions et actions de terrain dans le cadre d'une mission de service public que lui confie l'Etat ou dans le cas d'initiative privée. [('Fredon', 'ORG'), ("Bureau d'étude technique Fredon PACA", 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('Etat', 'ORG')],
lundi 28 août 2023 à Aix en Provence, une branche s'est détachée d'un platane et a atterri sur un bus de transport public à proximité de la Rotonde blessant grièvement deux personnes. [('Aix en Provence,', 'LOC'), ('Rotonde', 'LOC')],
La Ventarelle ont mené une opération de plantations sur le plateau de Bertoire, [('Ventarelle', 'LOC'), ('plateau de Bertoire,', 'LOC')],
Vous ne répondez pas à la question de la justification de la taille de couronnement décidée sur l'Av de la République ou Av Badonviller malgré les avertissements écrits du prestataire. [("l'", 'LOC'), ('Av de la République', 'LOC'), ('Av Badonviller', 'LOC')],
VU le contrat de prêt n° 148306 signé entre ERILIA et la Caisse des Dépôts et Consignations ; [('ERILIA', 'ORG'), ('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG')],
L'euvre de Michel-François Dandré-Bardon, intitulée « Le Miracle de la Saint-Eldrad », et son retable présentent un intérêt particulier. [('Michel-François Dandré-Bardon', 'PER'), ('Saint-Eldrad', 'LOC')],
En effet, Saint-Eldrad est le saint-patron de la ville de Lambesc. [('Saint-Eldrad', 'LOC'), ('de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
Afin de pouvoir procéder à ces travaux, la commune sollicite l'aide financière de la Direction Régionale des Affaires Culturelles (DRAC) à hauteur de 50% dans le cadre de l'aide à la conservation des monuments historiques, et de la métropole à hauteur de 25%. [('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('DRAC', 'ORG')],
Le Miracle de Saint-Eldrad »  SOLLICITE auprès de la Direction Régionale des Affaires Culturelles et auprès de la métropole Aix-Marseille, l'octroi d'une subvention telle que définie dans le plan de financement susvisé AUTORISE Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référent 5. [('Saint-Eldrad', 'LOC'), ('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('métropole Aix-Marseille', 'ORG')],
Demande de subvention d'investissement auprès de la Caisse d'Allocation Familiale (C'AF) des Bouches-du-Rhône   [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ("C'AF", 'ORG'), ('des Bouches-du-Rhône   ', 'ORG')],
Dans cette perspective, la commune de Lambesc sollicite l'aide financière de la Caisse d'Allocations Familiales des Bouches du Rhône (C.A.F) pour des travaux de rénovation au sein du Multi Accueil « [('commune de Lambesc', 'ORG'), ("Caisse d'Allocations Familiales des Bouches du Rhône", 'ORG'), ('C.A.F', 'ORG')],
- AUTORISE Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat avec la CAF pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référent S'ENGAGE à prendre en charge la part qui lui incombe, soit un minimum de 20 % du montant HT et à inscrire le montant des travaux au budget de la Commune 1aLR  <page>15</page>  6. [('CAF', 'ORG'), ('Commune', 'ORG')],
Les Touchatouts » de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre des travaux de proximité AUTORISE [('Les Touchatouts', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Avoir une véritable cohérence esthétique, qui s'intègre dans l'environnement naturel du paysage communal, est l'un des souhaits de la municipalité en poursuivant et harmonisant le travail réalisé il y a quelques mois sur les façades de l'Hôtel Dieu et de la Chapelle St Jacques. [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu', 'LOC'), ('Chapelle St Jacques.', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE ces travaux d'un montant de 85 000,00 € HT pour la Rénovation des façades Sud et Est de l'Hôtel de Ville de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre des travaux de proximité AUTORISE [('de Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
- APPROUVE ces travaux d'un montant de 85 000,00 € HT pour la réfection des salles d'archives communales de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre de l'aide du Développement de la Pratique Culturelle et Artistique AUTORISE [('commune de Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
- APPROUVE cette subvention d'un montant de 16 080,00 € HT au propriétaire privé figurant sur la liste jointe en annexe de la présente délibération SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre de l'aide à l'embellissement des façades et des paysages de Provence [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
Cela se situe dans le secteur de Calandre en prenant la D67a en direction de la Roque- d'Anthéron, sur la droite de la route en abordant le massif. [('Calandre', 'LOC'), ("Roque-d'Anthéron", 'LOC')],
— Convention de partenariat avec l'Eco- organism ALCOME [("l'", 'ORG'), ('Eco-organism ALCOME', 'ORG')],
Il évoque les informations obtenues auprès de Monsieur CASTINEL concernant les difficultés de la Commune dans la négociation pour prolonger ou reconduire le bail dans des conditions imposées par la Ville à la CAPL. [('Monsieur CASTINEL', 'PER'), ('CAPL', 'ORG')],
Monsieur François BERGA tient à rappeler que les conditions de cette convention venaient en compensation du fait que la Commune avait préempté le site de COMPOBAIE à 1 200 000 €. [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('COMPOBAIE', 'LOC')],
Monsieur Hubert BACHELARD tient à intervenir suite à sa mise en cause afin d'expliquer que lui et Monsieur TRELLU ont échangé à plusieurs reprises sur le sujet et précise qu'il n'a pas été informé une semaine avant, d'autant qu'il était à l'étranger à ce moment-là. [('Monsieur Hubert BACHELARD', 'PER'), ('Monsieur TRELLU', 'PER')],
Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que par délibération n°URB 017-8367/20/CM du 31 juillet 2020, le Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence a engagé l'élaboration du Règlement Local de Publicité intercommunal (RLPi) du Pays d'Aix, définissant également les objectifs poursuivis par le document, ainsi que les modalités de concertation avec le public. [('Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
Le RLPi couvre l'ensemble du périmètre du Pays d'Aix, soit 36 communes, à savoir : Aix-en-Provence, Beaurecueil, Bouc Bel Air, Cabriès, Châteauneuf-Le-Rouge, Coudoux, Eguilles, Fuveau, Gardanne, Gréasque, Jouques, Lambesc, La Roque-d'Anthéron, Le Puy-Sainte-Réparade, Le Tholonet, Les Pennes- Mirabeau, Meyrargues, Meyreuil, Mimet, Pertuis, Peynier, Peyrolles-en-Provence, Puyloubier, Rognes, Rousset, Saint-Antonin-sur-Bayon, Saint-Cannat, Saint-Estève-Janson, Saint-Paul-lez-Durance, Simiane- Collongue, Saint-Marc-Jaumegarde, Trets, Vauvenargues, Venelles, Ventabren, Vitrolles. [("Pays d'Aix", 'LOC'), ('Aix-en-Provence', 'LOC'), ('Beaurecueil', 'LOC'), ('Bouc Bel Air', 'LOC'), ('Cabriès', 'LOC'), ('Châteauneuf-Le-Rouge', 'LOC'), ('Coudoux', 'LOC'), ('Eguilles', 'LOC'), ('Fuveau', 'LOC'), ('Gardanne', 'LOC'), ('Gréasque', 'LOC'), ('Jouques', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC'), ("La Roque-d'Anthéron", 'LOC'), ('Le Puy-Sainte-Réparade', 'LOC'), ('Le Tholonet', 'LOC'), ('Les Pennes-Mirabeau', 'LOC'), ('Meyrargues', 'LOC'), ('Meyreuil', 'LOC'), ('Mimet', 'LOC'), ('Pertuis', 'LOC'), ('Peynier', 'LOC'), ('Peyrolles-en-Provence', 'LOC'), ('Puyloubier', 'LOC'), ('Rognes', 'LOC'), ('Rousset', 'LOC'), ('Saint-Antonin-sur-Bayon', 'LOC'), ('Saint-Cannat', 'LOC'), ('Saint-Estève-Janson', 'LOC'), ('Saint-Paul-lez-Durance', 'LOC'), ('Simiane-Collongue', 'LOC'), ('Saint-Marc-Jaumegarde', 'LOC'), ('Trets', 'LOC'), ('Vauvenargues', 'LOC'), ('Venelles', 'LOC'), ('Ventabren', 'LOC'), ('Vitrolles', 'LOC')],
Monsieur le Maire tient à remercier Monsieur TRELLU pour son action dans ce domaine particulier de la pollution visuelle ainsi que son engagement pour la préservation du cadre de vie des Lambescains. [('Monsieur TRELLU', 'PER'), ('Lambescains', 'LOC')],
ENFANCE / JEUNESSE 17.Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) et la Société LA [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ('LA', 'ORG')],
Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que dans le cadre du partenariat avec la Caisse d'Allocations Familiales (CAF) des Bouches-du-Rhône, la commune doit signer une Convention d'objectifs et de financement tripartite pour la prestation de Service Unique, le Bonus Handicap, le Bonus Mixité Sociale et le Bonus Territoire de la CTG. [("Caisse d'Allocations Familiales", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('CTG', 'ORG')],
- APPROUVE la Convention d'objectifs et de financement pour la prestation de service Unique, le Bonus Handicap, le Bonus Mixité Sociale et le Bonus Territoire CTG avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) des Bouches-du-Rhône et la Société La Maison Bleue pour les années 2023 à 2026 [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Société La Maison Bleue', 'ORG')],
Monsieur le Maire à signer cette convention tripartite telle qu'annexée à la présente délibération 18.Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) et l'Institut de Formation d'Animation et de Conseil (IFAC) concernant la Prestation de Service Accueil de Loisirs sans Hébergement Extrascolaire et le Bonus Territoire de la Convention Territoriale Globale (CTG) Madame Claire BLANC rappelle à l'assemblée que dans le cadre du partenariat avec la Caisse d'Allocations Familiales (CAF) des Bouches-du-Rhône, la commune doit signer une Convention d'objectifs et de financement tripartite pour la Prestation de Service ALSH — Extrascolaire et pour le Bonus Territoire CTG. [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG'), ('Madame Claire BLANC', 'PER'), ("Caisse d'Allocations Familiales", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG')],
Cette convention d'objectifs et de financement a pour objet de : Soutenir le développement et le fonctionnement des ALSH déclarés auprès des services départementaux de la jeunesse, Prendre en compte les besoins des usagers, Déterminer l'offre de service et les conditions de sa mise en oeuvre, Fixer les engagements réciproques entre les signataires. [('ALSH', 'ORG'), ('services départementaux de la jeunesse', 'ORG')],
L'objectif de cette convention est de définir et d'encadrer les modalités d'intervention et de versement des prestations suivantes : Prestation de Service Accueil de Loisirs sans hébergement Extrascolaire : versement des subventions à l'Institut de Formation, d'Animation et de Conseil (IFAC), Bonus Territoire CTG : conformément au cadrage financier du contrat de délégation de service public en cours avec l'IFAC pour la gestion des ALSH, le versement de la subvention sera effectué auprès de la collectivité locale de Lambesc. [("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation, d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG'), ("l'IFAC", 'ORG'), ('ALSH', 'ORG'), ('collectivité locale de Lambesc', 'ORG')],
- APPROUVE la Convention d'objectifs et de financement pour la prestation de service ALSH Extrascolaire et le Bonus Territoire CTG avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) des Bouches- du-Rhône et l'Institut de Formation, d'Animation et de Conseil (IFAC) pour les années 2023 à 2026 AUTORISE [('ALSH Extrascolaire', 'ORG'), ("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation, d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Convention d'objectifs et de financement tripartite avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) et l'Institut de Formation d'Animation et de Conseil (IFAC) concernant la Prestation de Service Accueil de Loisirs sans Hébergement Périscolaire la Bonification « [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que dans le cadre du partenariat avec la Caisse d'Allocations Familiales (CAF) des Bouches-du-Rhône, la commune a signé une Convention d'objectifs et de financement pour la prestation de service ALSH — [("Caisse d'Allocations Familiales", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('ALSH —', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE la Convention d'objectifs et de financement pour la prestation de service ALSH Périscolaire, la Bonification du Plan Mercredi et le Bonus Territoire CTG avec la Caisse d'Allocation Familiale (CAF) des Bouches-du-Rhône et l'Institut de Formation, d'Animation et de Conseil (IFAC) pour les années 2023 à 2026 AUTORISE Monsieur le Maire à signer cette convention tripartite telle qu'annexée à la présente délibération 20. [('ALSH Périscolaire', 'ORG'), ("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF ) des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation, d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité FIXE les tarifs des produits de la régie de la Maison du Tourisme comme suit :? [('Maison', 'ORG'), ('du Tourisme', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Mme CHAUVE! [('salle Brassens', 'LOC'), ('Mme CHAUVE!', 'PER')],
Portant sur la signature d'un contrat avec l'agence Artistik pour un spectacle "Music dance et cinéma" dans le cadre de Provence en scène 2475 [('agence Artistik', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
Requalification paysagère du Parc du Vallat avec la société TMP 315 000,00 € HT [('Parc du Vallat', 'LOC'), ('TMP', 'ORG')],
Adobe Stock et Creative Cloud avec la société COM NETWORK 4 [('Adobe Stock', 'ORG'), ('Creative Cloud', 'ORG'), ('COM NETWORK 4', 'ORG')],
Il reprend notamment les commentaires de l'époque où Monsieur RAMOND en sa qualité de conseiller municipal d'opposition déclarait qu'il fallait que la CAPL s'installe de manière durable dans les locaux pressentis et non dans la précarité. [('Monsieur RAMOND', 'PER'), ('CAPL', 'ORG')],
Pour l'Education Enfance Jeunesse : La durée hebdomadaire de travail pour les agents du service EEJ est fixée à 38 heures. [("l'", 'ORG'), ('Education Enfance Jeunesse', 'ORG'), ('EEJ', 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annuel de l'IFSE Groupe 1 Encadrement d'un service >10 agents [('IFSE', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Convention fixant les modalités de mandat de maîtrise d'ouvrage confié à la SPLA « pays d'Aix Territoires » — [('SPLA', 'ORG'), ("pays d'Aix Territoires", 'ORG')],
A l'issue de ces études, la Ville de Lambesc a signé, par délibération du 16 septembre 2020, à la SPLA Pays d'Aix Territoires, une convention de concession d'aménagement en vue notamment de : Finaliser les études techniques permettant d'arrêter un plan masse d'opération   [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ("SPLA Pays d'Aix Territoires", 'ORG')],
Aussi, par délibération n° 2021-031 du 07 avril 2021, il a été approuvé : le préprogramme de la salle polyvalente et du dojo municipal multisports  le montant des travaux de l'opération de 4 917 000,00 € HT soit 5 900 400,00€ TTC  la convention de mandat de maîtrise d'ouvrage, entre la Ville de Lambesc et la SPLA « [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('SPLA', 'ORG')],
Pays d'Aix Territoire » pour la réalisation de cet équipement La convention de mandat de maîtrise d'ouvrage a été signée le 16 avril 2021 et notifiée à la SPLA « [("Pays d'Aix Territoire", 'ORG'), ('SPLA', 'ORG')],
après la réception ¦ 6 000 € HT à la demande de quitus Le chiffrage de la part de rémunération sera clairement identifié dans la rédaction du décompte Procès-Verbal de la séance du Conseil Municipal du 24 mai 2023 Page 11 sur 19 <page>11</page>  Monsieur Jean-Michel CARRETERO fait remarquer que le groupe UDPL a une vision différente sur l'aménagement du plateau des anciens Services Techniques. [('Monsieur Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('UDPL', 'ORG')],
l'avenant n° 1 à la convention fixant les modalités de mandat de maîtrise d'ouvrage confiée à la Société Publique Locale d'Aménagement (SPLA) « Pays d'Aix [("Société Publique Locale d'Aménagement", 'ORG'), ('SPLA', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'ORG')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs % de participation Montant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL Aide à la préservation et à la valorisationfoncière en zone naturelle ou agricole  60 % 1 200,00 € LAMBESC [('CONSEIL DEPARTEMENTAL', 'ORG'), ('LAMBESC', 'ORG')],
CARRETERO remarque que concernant Marseille, cette Ville est dans le bilan des mandats précédents en ce qui concerne le logement social [('CARRETERO', 'PER'), ('Marseille', 'LOC')],
Convention de location de la salle BRASSENS entre la Mairie et Mme MALLET. [('salle BRASSENS', 'LOC'), ('Mme MALLET.', 'PER')],
obligations légales de débroussaillement le long des voies communales de Lambesc avec l'entreprise RIEU [('Lambesc', 'LOC'), ('RIEU', 'ORG')],
Monsieur François BERGA relève qu'en introduction du conseil municipal, la question de la CAPL avait été abordée. [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('CAPL', 'ORG')],
Monsieur le Maire tient à préciser que concernant l'aide exceptionnelle votée par la Commune au Maroc à l'occasion de cette séance, ce pays avait par ailleurs refusé l'aide de la France aux sinistrés du tremblement de terre. [('Maroc', 'LOC'), ('France', 'ORG')],
De leur côté, le Conseil départemental des Bouches-du-Rhône et la Métropole Aix-Marseille-Provence, sont également porteurs d'une politique volontariste forte et ambitieuse d'appui à l'agriculture et aux agriculteurs, en témoigne l'action du Département ainsi que le Projet alimentaire territorial. [('Conseil départemental des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Monsieur François BERGA tient à s'exprimer pour approuver l'intervention des élus du groupe UDPL. [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('UDPL', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL  'unanimité APPROUVE la présente motion RAPPELLE l'attachement de la commune à la profession agricole et témoigne de sa compréhension face aux enjeux et à la profonde inquiétude qui s'exprime APPELLE le gouvernement à entendre le désespoir, à accompagner la profession et à assurer que les mesures qu'il adoptera répondent bien aux besoins des filières en crise (viticulture, élevage, agriculture biologique) REVENDIQUE en qualité de collectivité de proximité, sa volonté d'apporter des réponses adaptées créatrices de valeur et territorialisées face aux enjeux d'une agriculture plurielle, pour peu que l'tat accepte d'élargir sa capacité à agir INSTITUTIONS 2. [("l'", 'ORG'), ('tat', 'ORG')],
à savoir : ¦ les informations figurant dans le rapport d'orientation budgétaire doivent faire l'objet d'une publication, notamment sur le site Internet de la commune ¦ le débat afférent à la présentation de ce rapport doit désormais obligatoirement faire l'objet d'une délibération spécifique Enfin, le rapport d'orientation budgétaire doit être transmis au représentant de l'Etat dans le département, ainsi qu'au président de l'établissement public de coopération intercommunale (EPCI) dont la commune est membre, soit la métropole Aix-Marseille Provence. [("l'Etat", 'ORG'), ('EPCI', 'ORG'), ('métropole Aix-Marseille Provence', 'ORG')],
Alors que, sauf erreur, nous en comptons déjà 3 : St Roch, P Clot, Affichage dématérialisé. [('St Roch', 'LOC'), ('P Clot', 'PER')],
Pourtant vous vous félicitez régulièrement de l'utilité des subventions pour nos propres besoins communaux, en quoi ne serait-ce pas possible à l'inverse dans l'intérêt d'un beau projet sur l'usage de l'hôtel Dieu ? [("l'", 'LOC'), ('hôtel Dieu', 'LOC')],
Si nous prenons l'exemple du projet majeur de restauration de l'église, qui rappelons-le a commencé en 2008 sous le mandat de M. Bucki par la réfection du dôme, considérant aussi l'énorme travail initial de Mme Motta (à qui nous tenons à rendre hommage) en vue de la restauration de l'orgue, nous approuvons sans réserve le besoin de protéger et rénover ce grand patrimoine classé et sacré de la ville. [('M.Bucki', 'PER'), ('Mme Motta', 'PER')],
Au sujet de l'Hôtel Dieu : C'est le choix de la majorité de ne pas subventionner des activités dans ce bâtiment. [("l'", 'ORG'), ('Hôtel Dieu', 'LOC')],
De l'argent, il y en a pour réduire nos factures si la France décidait comme l'Espagne et le Portugal de sortir notre électricité du marché européen... [('France', 'LOC'), ("l'Espagne", 'ORG'), ('Portugal', 'LOC')],
Celui de l'éducation nationale en crise, celui de l'Hôpital public en crise, celui de l'Habitat et du logement en crise, celui de la recherche scientifique en friche, celui de la transition écologique en panne, celui du soutien social malmené ? [("l'éducation nationale", 'ORG'), ("l'Hôpital public", 'ORG'), ("l'Habitat", 'ORG')],
Monsieur Jean-Michel CARRETERO fait valoir que concernant le contexte national et international il a lu le rapport des orientations budgétaires et celui-ci est construit de la même manière avec un chapitre sur le contexte général : Monde, Zone Euro et France. [('Monsieur Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Zone Euro', 'LOC'), ('France', 'LOC')],
St Roch » de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% [('St Roch', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Monsieur le Maire explique à l'assemblée que la commune de Lambesc est propriétaire d'un terrain sis Impasse Roger CLOT qu'elle souhaite aménager en parking communal de proximité. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Impasse Roger CLOT', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE ces travaux d'un montant de 85 000,00 € HT pour l'aménagement du parking communal Roger CLOT SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre des travaux de proximité AUTORISE [('CLOT', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs % de participationMontant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL Aide à la Provencenumérique 60% 12 110,00 € LAMBESC [('CONSEIL DEPARTEMENTAL', 'ORG'), ('LAMBESC', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE le déploiement de l'affichage légal dématérialisé pour un montant de 20 184,00 € HT SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 60% dans le cadre de l'Aide à la Provence numérique AUTORISE [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
Pôle : Direction Générale des Services Service : Juridique CD 13 Aide à la transition énergétique 60% 206 280,00 € COMMUNE LAMBESC [('Direction Générale des Services Service', 'ORG'), ('COMMUNE LAMBESC', 'ORG')],
LED sur la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 60% dans le cadre du dispositif d'aide à la transition énergétique AUTORISE [('commune', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
LED sur la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif DSIL [('commune de', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ("l'Etat", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE ces travaux d'un montant de 251 750,00 € HT pour l'Isolation Thermique de l'école Primaire Prévert de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 60% dans le cadre du dispositif d'aide à la transition énergétique AUTORISE [('école Primaire Prévert', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référant 13.Isolation thermique de l'Ecole Primaire Jacques Prévert [("l'", 'ORG'), ('Ecole', 'LOC'), ('Primaire', 'ORG'), ('Jacques Prévert', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE ces travaux d'un montant de 251 750,00 € HT pour l'Isolation Thermique de l'école Primaire Prévert de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif Fonds [('école Primaire Prévert', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE ces travaux d'un montant de 251 750,00 € HT pour l'Isolation Thermique de l'école Primaire Prévert de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif DSIL [('école Primaire Prévert', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référant 16.Acquisition de parcelles forestières auprès de l'EHPAD « un Jardin Ensoleillé » — [("l'", 'ORG'), ('EHPAD', 'ORG'), ('Jardin Ensoleillé', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité DECIDE d'acquérir auprès de l'EHPAD « [("l'", 'ORG'), ('EHPAD', 'ORG')],
Occupation d'espaces à vocation économique au sein de l'Hôtel Dieu   [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu   ', 'LOC')],
Le règlement de l'appel à projets a été retravaillé en collaboration avec la Métropole Aix- Marseille-Provence et notamment la Direction du Développement Économique, de l'Emploi et de 'Attractivité. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Direction du Développement Économique, de l'Emploi et de'Attractivité", 'ORG')],
Les élus du groupe UDPL s'opposent à la vocation économique de l'Hôtel Dieu. [('UDPL', 'ORG'), ("l'Hôtel Dieu", 'ORG')],
Pâle : Direction ervce Juhicin:  Madame Corinne ARCHAMBAULT demande pourquoi ces espaces n'ont pas été occupés cette année. [('Juhicin', 'PER'), ('Madame Corinne ARCHAMBAULT', 'PER')],
— Convention de mise à disposition avec la ville de Salon-de-Provence PoresVrrl [('ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('PoresVrrl', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE la mise à disposition de personnel par la ville de Salon-de-Provence pour assurer la mission de délégué à la protection des données au sein de la Ville de Lambesc AUTORISE le Maire à signer la convention de mise à disposition de personnel pour l'année 2024 telle qu'annexée à la présente délibération DIT que les crédits nécessaires au remboursement à la ville de Salon de Provence de l'activité du délégué à la protection des données seront inscrits au BP 2024 19.Modification du RIFSEEP — [('ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('ville de Salon de Provence', 'ORG')],
<page>28</page>  Pâle Direction Générale des Services Service Juridique conjoint ne bénéficie d'aucun droit, pour les enfants âgés de 16 ans au plus)  Hospitalisation conjoint, enfant, père, mère : 5 jours  Déménagement : 2 jours par an  Concours ou examen professionnel : 1 journée pour les épreuves d'admissibilité et 1 journée pour les épreuves d'admission sur une période de 12 mois  Journées réservistes : 15 jours par an  '/2 Journée don du Sang Lambesc : 5 '/2 journées par an selon planning établi en début d'année Les motifs ci-dessous n'entrent pas dans le décompte des 10 jours autorisés mais sont soumis à autorisation exceptionnelle d'absence : Journées de mise à disposition du SDIS (SPV) : 10 jours par an, pour les gardes  Journées de formation SPV : 5 jours par an  Journées de compétition/entrainement sport de haut niveau : 5 jours par an *11 appartient à l'autorité territoriale d'examiner si compte tenu des déplacements à effectuer, la durée de l'absence peut être majorée des délais de route dans la limite maximum de 48 heures, aller et retour compris. [('Direction Générale des Services', 'ORG'), ('SDIS', 'ORG'), ('SPV', 'ORG')],
