Monsieur le Maire précise qu'il est proposé, dans le dossier de révision du SDAHGDV, un groupement des communes de Lambesc, Saint-Cannat, La Roque d'Anthéron, Eguilles et Ventabren en vue de la création d'un aire permanente d'accueil. [('Maison Familiale Rurale', 'ORG'), ('MFR', 'ORG'), ('du', 'ORG'), ('Domaine de    Garachon', 'LOC'), ('Espaces    Verts', 'ORG'), ('Monsieur Alain ARIA', 'PER'), ('MFR', 'ORG'), ('Monsieur Yvon CASTINEL', 'PER'), ('MFR', 'ORG')],
CONSIDERANT la nécessité de solder le compte DFT du régisseur avant de procéder à la clôture de la régie ALSH de ce service désormais exploité en délégation de service public, Monsieur François BERGA regrette que cet argent versé par les familles ne puisse être redistribué ou utilisé pour l'organisation de visites ou d'activités exceptionnelles au profit des enfants, au lieu d'être reversé dans le budget général de la commune. [("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('MJC', 'ORG'), ("foyer restaurant l'Oustalet", 'LOC'), ('ASSPT', 'ORG'), ("foyer restaurant'Oustalet", 'LOC'), ('CANAILLES AND CO', 'ORG')],
Madame Claire BLANC propose à l'assemblée de voter une aide d'urgence en faveur des victimes du séisme survenu le 8 septembre 2023 au Maroc et qui a fait plusieurs milliers de victimes et de blessés. [('ENGIE', 'ORG'), ("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('Lambesc.', 'LOC')],
417 Retraite sportive lambescaine 400 3 528 Les Montagnards du Jacquemard 600 [('Provence', 'LOC'), ('LAMBESC', 'LOC')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [("l'", 'ORG'), ('Etablissement Public de Coopération Intercommunale', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'acquérir auprès de Madame Nicole BERTHIER, Madame Marie-Christelle BERTHIER, Madame Marie-Virginie BERTHIER et Monsieur Jean-Christophe BERTHIER une emprise de 46 m2 à détacher de la parcelle cadastrée section CO n° 168 située quartier « [('Société Maison Bleue', 'ORG'), ('Le Nid', 'LOC'), ('Les Touchatout', 'LOC'), ('Caireval', 'LOC')],
La Secrétaire de Séance Le Maire de Lambesc, AnneLa re JOLY <page>2</page> [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('ville de Salon de Provence', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la constitution d'une servitude de tréfonds au profit d'Enedis pour le passage de câble souterrain sous la parcelle communale cadastrée section AI n° 206 AUTORISE Monsieur le Maire à signer avec la société Enedis, la convention de servitudes annexée à la présente délibération, et se rapportant auxdites installations AUTORISE [("l'", 'ORG'), ('Hôtel Dieu', 'LOC')],
Sur notification de l'impayé par lettre simple de la Caisse des Dépôts et Consignations, la collectivité s'engage dans les meilleurs délais à se substituer à l'Emprunteur pour son paiement, en renonçant au bénéfice de discussion et sans jamais opposer le défaut de ressources nécessaires à ce règlement S'ENGAGE pour toute la durée du prêt à libérer, en cas de besoin, des ressources suffisantes pour couvrir les charges du Prêt PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('TRABET', 'ORG'), ('Mallemort', 'LOC')],
VU le Code Général des Collectivités Territoriales et notamment les articles D2224-1 à D2224-5 prévoyant que le Président de l'Etablissement Public de Coopération Intercommunale doit présenter à son assemblée délibérante un rapport annuel sur le prix et la qualité du service public de prévention et de gestion des déchets ménagers et assimilés ; [('PEFC PACA', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Le Département propose, aux communes volontaires, une contribution à hauteur de 0,15 € par habitant (population INSEE 2021 : 10 089) soit une somme totale, pour 2022, de 1 513,35 € pour la commune de Lambesc. [('Paris,', 'LOC'), ('Madame Fabienne RAMOND', 'PER'), ('Madame Sylvie PORRY', 'PER')],
Le montant forfaitaire est calculé par la Caf à partir du montant total 3 de la Psej calculé en N- [('Lavaldenan', 'LOC'), ('LAMBESC', 'LOC')],
De la réception des travaux jusqu'à la demande de quitus : 20 000 € HT un an après la réception  6 000 € HT à la demande de quitus Le chiffrage de la part de rémunération sera clairement identifié dans la rédaction du décompte Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE l'avenant n°1 à la convention fixant les modalités de mandat de maîtrise d'ouvrage confiée à la Société Publique Locale d'Aménagement (SPLA) « Pays d'Aix Territoires » par la Commune pour la construction d'une salle polyvalente et d'un dojo AUTORSISE [('ville de Lambesc', 'ORG'), ("d'Aix", 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Ecole de musique entre la Mairie et OHL 2013-79 ASSO 27/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Ecole de musique entre la Mairie et DIABLOTINS DIABLOTINES 2023-280 ASSO 27/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Ecole de musique entre la Mairie et JAZZ MANIA Procès-Viai<page>30</page>  2023-281 ASSO 27/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse de l'Ecole de musique entre la Mairie et CHŒUR EVASION 2023-282 CP 27/09/2023 portant sur la signature du marché n° 2023-060: Restauration du Cadre de OEuvre "La mort de St Joseph" de Jean Daret avec Philippe DUVIEUXBOURG Restaurateur 9 600,00 € HT 2023-283 ASSO 29/09/2023 [('IFSE', 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Embellissement des façades et des paysages de Provence 70% 11 261,60 € LAMBESC [('Protect Arbres', 'ORG'), ('T', 'ORG'), ('.C', 'ORG')],
la Métropole Aix-Marseille-Provence a décidé de mettre en place un nouveau PIG, avec une action ciblée sur les besoins des 36 communes qui composent l'ancien Territoire du Pays d'Aix, pour la période 2023-2025 dont six sont reconduites en secteurs renforcés : Peyrolles-en Provence, Pertuis, Gardanne, Trets, Aix-en-Provence et Lambesc. [('Madame Gilberte NICOLAS,', 'PER'), ('Madame Gilberte NICOLAS', 'PER'), ('Madame Gilberte NICOLAS', 'PER')],
Convention de partenariat avec la Maison Familiale Rurale (MFR) du Domaine de  Garachon concernant des projets pédagogiques à mener en collaboration avec les Espaces  Verts Adoptée à l'unanimité (Monsieur Alain ARIA ne participant pas au vote de part sa qualité de salarié de la MFR et Monsieur Yvon CASTINEL ne participant pas au vote de part sa qualité de membre du Conseil d'Administration de la MFR) 25. [('Parc', 'LOC'), ('MJC', 'ORG'), ('AB Façades', 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : <page>8</page>  Groupes de fonctions Plafond annu l'IFSE Groupe 1 Référent avec encadrement 11 340 € Groupe 2 Référent sans encadrement 10 800 € Groupe 3 Agents d'exécution 10 800 € Cadre d'emplois des Agents de maîtrise territoriaux [('Co-texte', 'ORG'), ('salle BRASSENS', 'LOC'), ('Mr ZUCCHI', 'PER'), ('Mr MARY', 'PER')],
La DSP confiée à la Société Maison Bleue concerne 2 structures : le multi-accueil Le Nid, 12-14 avenue des Quatre Thermes, le multi-accueil Les Touchatout, route de Caireval. [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Dominique MEYER', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
- chargé de coopération CTG avec la Caisse d'Allocations Familiales des Bouches-du-Rhône AUTORISE [("l'Etat", 'ORG'), ('EPCI', 'ORG'), ('métropole Aix-Marseille Provence', 'ORG')],
VU la délibération n° 2021-031 du 07 avril 2021 portant adoption d'une convention fixant les modalités de mandat de maîtrise d'ouvrage confiée à la Société Publique Locale d'Aménagement (SPLA) « Pays d'Aix Territoires » par la Commune pour la construction d'une salle de spectacles et d'un dojo; [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
- M. Jean-Jacques DECORDE — 2' adjoint M. Hubert BACHELARD, conseiller municipal a fait acte de candidature. [('IFSE', 'ORG'), ("l'IFS Groupe   ", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'octroyer une subvention exceptionnelle de 500 € à l'Association ALSL DIT que la dépense sera inscrite au compte 6574 « [("l'", 'ORG'), ('EHPAD', 'ORG')],
VU le courrier d'acceptation des conditions de la vente du 26 juillet 2023 de Madame Geneviève ARNAUD-BOYER et de Madame Michèle BESSONNE-BOYER ; [('Lambesc', 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER')],
Dans le cadre de cette procédure, la Société ENGIE s'est vue attribuer la Borne 1099 située sur le parking de l'Espace Beaudoux sur la Commune de Lambesc. [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Provence', 'LOC')],
VU l'arrêté n° 2021-001 du 29 mars 2021 prescrivant l'ouverture d'une enquête publique dans le cadre de la procédure d'alignement de l'ancien chemin de Berre ; [('SOCIETE MEDITERRANEENNE DE BATIMENT ET DE RENOVATION', 'ORG'), ('SMBR', 'ORG')],
Vmware avec la société SYAGE 1617,27€ HT soit 1 940,72 € TTC 2023-227 CP 06/09/2023 Portant sur la signature du contrat 2023-058 : service annuel IciWifi Médiathèque de Lambesc avec la Société COMMINTER [('services publics', 'ORG'), ('CCSPL', 'ORG')],
Le pétitionnaire peut aussi s'acquitter de ces obligations en versant ce montant au Fonds Stratégique de la Forêt et du Bois. [('Lambesc', 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER'), ('Bernard RAQ', 'PER')],
Sans diminuer la détresse des gens du Pas-de-Calais ou ceux des Alpes-Maritimes, la situation sanitaire et humaine au Maroc n'est pas comparable avec le bilan terrible de 3 000 morts. [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('RETRAITE SPORTIVE LAMBESCAINE', 'ORG')],
Acquisition auprès des Consorts DIAB & BOUZAIR de la parcelle cadastrée [('Rouen', 'LOC'), ('Belfort', 'LOC')],
Désignation d'un membre du Conseil Municipal pour signer l'arrêté de permis de construire Adoptée à l'unanimité (Monsieur Bernard RAMOND et Madame Fabienne RAMOND ne participant pas au vote car intéressés à la délibération) 28. [('Bertoglio', 'LOC'), ('MMC', 'ORG')],
Maison du Tourisme » et que la délibération susvisée ne mentionne pas ce cas de figure, CONSIDERANT qu'il convient de délibérer afin d'autoriser cette remise à titre gracieux, Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL FIXE les tarifs des produits de la régie de la Maison du Tourisme comme suit : [("Caisse d'Allocation Familiale", 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 25 voix POUR et 4 voix CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Dominique MEYER) [('CAO', 'ORG'), ('CAO', 'ORG'), ('Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('Jacques GAÏOLI', 'PER'), ('Dominique PELLEGRIN', 'PER'), ('Bernard MAYER', 'PER'), ('Bruno BRETON', 'PER'), ('Hubert BACHELARD', 'PER'), ('Hervé SUGNER', 'PER'), ('Alain ARIA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Dominique MEYER', 'PER'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
C'est pourquoi l'ABC constituera une étape vers la démarche de labellisation "territoire engagé pour la nature" (TEN) dans laquelle la commune s'engagera également à l'avenir. [('Co-texte', 'ORG'), ('salle BRASSENS', 'LOC'), ('Mr ZUCCHI', 'PER'), ('Mr MARY', 'PER')],
- APPROUVE la Convention de partenariat pour l'amélioration de la prévention incendie dans les Bouches-du-Rhône », avec le Département et le SDIS 13, telle qu'annexée à la présente délibération [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Outre la consultation publique qui aura lieu du mercredi 19 juin 2024 au mercredi 17 juillet 2024 sur la commune de Mallemort, le conseil municipal de la commune de Lambesc doit rendre un avis dans la mesure où le territoire communal est situé dans un rayon d'un kilomètre autour du périmètre de l'installation concernée. [('Les Jardins', 'LOC'), ('Monsieur Maurice REINARD', 'PER')],
Valorisation des salles AMAP'ORTE 378 Association des Retraités de Bertoglio 6 048 Mistral Modèles [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu', 'LOC')],
que la Mission Locale du Pays d'Aix a pour objet de favoriser l'insertion sociale et professionnelle des jeunes de 16 à 25 ans révolus des communes du territoire du Pays d'Aix-en-Provence, dans le cadre d'une mission de service public de proximité et des textes légaux et réglementaires en vigueur (articles L.5314-1 et suivants du Code de Travail et leurs décrets d'application). [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ("SPLA Pays d'Aix Territoires", 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE ces travaux d'un montant de 251 750,00  HT pour l'Isolation Thermique de l'école Primaire Prévert de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif Fonds [('Moulin de Bertoire', 'LOC'), ('Société VIVIAN & Cie', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que le Conseil Départemental sollicite la commune pour apporter son concours financier au Fonds de Solidarité pour le Logement (FSL). [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu   ', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE l'avenant n°2 à la convention fixant les modalités de mandat de maîtrise d'ouvrage confiée à la Société Publique Locale d'Aménagement (SPLA) « Pays d'Aix Territoires » par la Commune pour la construction d'une salle de spectacles et d'un dojo AUTORISE [('Anne-Laure JOLY   ', 'PER'), ('RAMOND', 'PER')],
Portant sur une convention de partenariat avec Madame Bénédicte HANOT pour une exposition de photographie / <page>31</page>  2023-215 CCAS 31/07/2023 [('RLPi', 'ORG'), ("Conseil de Territoire du Pays d'Aix", 'ORG')],
Il annonce par ailleurs que la DSP du secteur de Lambesc sera prochainement remise en concurrence et associée avec d'autres communes à la ville de Salon-de- Provence. [('TOTAL', 'ORG'), ('TOTAL', 'ORG')],
CONSIDERANT sa demande d'admission en non-valeur des créances n'ayant pu faire l'objet de recouvrement après mise en oeuvre de toutes les voies d'exécution, CONSIDERANT qu'il est désormais certain que ces créances ne peuvent plus faire l'objet d'un recouvrement en raison des motifs d'irrécouvrabilité évoqués par le Comptable Public, Monsieur le Maire expose à l'assemblée que Monsieur le Trésorier Principal d'Aix-en-Provence a transmis un état de produits à présenter au Conseil Municipal pour décision d'admission en non-valeur dans le Budget communal. [("l'", 'ORG'), ('Office Français de la Biodiversité', 'ORG'), ('OFB', 'ORG')],
Avoir une véritable cohérence esthétique, qui s'intègre dans l'environnement naturel du paysage communal, est l'un des souhaits de la municipalité en poursuivant et harmonisant le travail réalisé il y a quelques mois sur les façades de l'Hôtel Dieu et de la Chapelle St Jacques. [('EPCI', 'ORG'), ('EPCI', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE de verser à l'association ESCL Judo, une subvention exceptionnelle de 200 € DIT que la dépense est inscrite au budget PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Lycée de Châteaurenard', 'LOC'), ('Avignon.', 'LOC')],
ABROGE les délibérations n° 2002-08 du 8 février 2002, n° 2005-186 du 19 novembre 2005, n° 2006-08 du 25 janvier 2006 et n° 2007-120 du 5 décembre 2007 par lesquelles la commune a fixé les conditions d'attribution de l'IHTS <page>3</page>  Anne-Laure JOLY INSTITUE le régime des Indemnités Horaires pour Travaux Supplémentaires (IHTS) en faveur des agents susceptibles de les percevoir, dès lors que l'emploi occupé implique la réalisation effective d'heures supplémentaires et que le travail supplémentaire réalisé n'a pas fait l'objet d'une compensation sous la forme d'un repos compensateur, décidée expressément par l'autorité territoriale DIT que les IHTS sont calculés sur la base du traitement brut augmenté, le cas échéant, de la NBI divisée par 1820 pour les agents à temps complet et par 52 fois le nombre réglementaire d'heures par semaine pour les agents à temps partiel DIT que les coefficients de majoration sont ceux prévus par le statut et que les éventuels réexamens seront appliqués automatiquement DIT que les IHTS ne sont pas cumulables avec : o Un repos compensateur se rapportant aux mêmes travaux supplémentaires ; [('SPLA', 'ORG'), ('SPLA', 'ORG')],
Camargue Montagnette, de la communauté d'agglomération Terre de Provence et de la communauté de communes de la Vallée des Baux-Alpilles. [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 23 voix POUR, 2 voix CONTRE (Jean- Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) et 4 ABSTENTIONS ( [('TOTAL CULTURELLE', 'ORG'), ('TOTAL', 'ORG')],
La Secrétaire de Séance re de Lambesc, DA LA Anne-Laure JOLY<page>2</page> [('Ville de Lambesc', 'ORG'), ('SPLA', 'ORG')],
Signature du marché 2023-043 : four du moulin de Bertoire avec la société VIVIAN & Cie 105 854,72 € HT soit 127 025,66 € TTC 2023-212 CP 26/07/2023 [('CCSPL', 'ORG'), ('CCSPL', 'ORG')],
Madame Brigitte BACHELARD et Monsieur Hubert BACHELARD ont donné leur accord pour céder à la commune 70 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n° 1204, pour un montant de 420 €. [("Caisse d'Allocations Familiales", 'ORG'), ("l'", 'ORG'), ('état', 'ORG')],
- APPROUVE cette subvention d'un montant de 16 080,00 € HT au propriétaire privé figurant sur la liste jointe en annexe de la présente délibération SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre de l'aide à l'embellissement des façades et des paysages de Provence [('Sté', 'ORG'), ('BERGER LEVRAULT', 'ORG')],
Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que par délibération n°URB 017-8367/20/CM du 31 juillet 2020, le Conseil de Métropole Aix-Marseille-Provence a engagé l'élaboration du Règlement Local de Publicité intercommunal (RLPi) du Pays d'Aix, définissant également les objectifs poursuivis par le document, ainsi que les modalités de concertation avec le public. [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux', 'LOC'), ('YOGA GANGA', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et L'AGENCE GHIBAUDO [('Lambesc', 'ORG'), ('Anne-Laure OLY', 'PER')],
demande si Monsieur le Maire sera accompagné de M. DECORDE et de Mme PELLEGRIN, car l'année dernière, seul un élu l'avait accompagné. [('Consorts', 'ORG'), ('ALVAREZ', 'PER'), ('DE SOUSA', 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) DECIDE de dénommer le futur Dojo comme suit : « [('Mairie', 'ORG'), ('métropole Aix Marseille Provence', 'ORG'), ("Pays d'Aix", 'LOC')],
Envoyé en préfecture le 06/10/2023 Reçu en préfecture le 06/10/2023 Publié le ID :013-211300504-20231004-DB 2023 081-DE it La Caisse des Dépôts et ses filiales constituent un groupe public au service de l'intérêt général et du développement économique du pays : la Caisse des Dépôts assure ses missions d'intérêt général en appui des politiques publiques, nationales et locales, notamment au travers de sa direction, la Banque des Territoires (ci-après « Banque des Territoires »). [('CAF', 'ORG'), ('des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('CTG', 'ORG')],
Signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant l'Oustalet entre la Mairie et MJC 2023-255 ASSO 20/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant l'Oustalet entre la Mairie et ASSPT 2023-256 ASSO 20/09/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du foyer restaurant 'Oustalet entre la Mairie et CANAILLES AND CO 1013-57 ASSO 20/09/2023 [('salle brassens', 'LOC'), ('MME COLANTUONO', 'PER')],
La ville de Lambesc a effectué des travaux de requalification et de réaménagement du Parc des Sports et du petit stade ainsi que du parking Van Gogh et des voies de l'avenue Jules Ferry avec la participation financière du département des Bouches du Rhône. [('SANITAIRE', 'ORG'), ('FILIERE SOCIALE', 'ORG')],
Monsieur François BERGA regrette le départ de la CAPL. [("l'", 'ORG'), ('Office National des Forêts', 'ORG'), ('ONF', 'ORG')],
CONSIDERANT la volonté de la commune de I,ambesc de s'engager dans l'élaboration d'un projet communal en faveur de la biodiversité, Monsieur le Maire expose à l'assemblée que la Métropole s'est engagée dans l'élaboration d'un Atlas métropolitaine de biodiversité par délibération susvisée, programme soutenu par l'Office Français de la Biodiversité. [('Provence', 'LOC'), ('Département des Bouches-du-Rhône', 'ORG')],
Le plan de financement de cette opération se définit comme suit : Financeurs Dispositifs % de participation Montant de la Subvention CONSEIL DEPARTEMENTAL Aide à la préservation et à la valorisation foncière en zone naturelle ou agricole 60% 3 600,00 € LAMBESC [('salle Brassens', 'LOC'), ('Mme SYLLA', 'PER'), ('Foyer Restaurant " L\'Oustalet "', 'LOC'), ('BELLEC Rénovation', 'ORG')],
Avec une demande croissante de bois certifiés, opter pour le label PEFC, c'est aussi favoriser la commercialisation des bois de la commune, S'engager dans une gestion durable de la forêt en répondant aux attentes de la société notamment en garantissant la gestion multifonctionnelle et durable de la forêt, comme la préservation de son rôle de puits de Carbonne et sa contribution dans la lutte contre les changements climatiques. [('TOTAL CULTURELLE', 'ORG'), ('TOTAL', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'Assemblée que la Municipalité de Lambesc a sollicité l'association Jazz Mania afin de prendre en charge la régie des manifestations suivantes : [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Provence.', 'LOC')],
La Secrétaire de Séance Le Maire de Lambesc, Anne-Laure JOLY <page>2</page> [('Commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('Société Provence TLC', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
ADHERE à l'Association PEFC PACA pour l'ensemble des forêts que la Commune de Lambesc possède en Provence-Alpes-Côte d'Azur pour une période de 5 ans S'ENGAGE à respecter et faire respecter à toute personne intervenant dans la forêt communale, les règles de gestion forestière durable en vigueur (PEFC/FR ST 1003-1 : 2016) [("l'", 'ORG'), ('Education Enfance Jeunesse', 'ORG'), ('EEJ', 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annuel de l'IFSE Groupe 1 Directeur Général des Services Encadrement, Pilotage, Coordination, Interface Elus/age36 210 C Groupe 2 Chef de pôle Fonction encadrement, coordination Expertise32 130 € Groupe 3 Responsable de service Fonction encadrement Coordination Expertise25 500 € Cadre d'emplois des Techniciens Territoriaux [("Caisse Nationale d'Allocations Familiales", 'ORG'), ('CNAF', 'ORG')],
Occupation d'espaces à vocation économique au sein de l'Hôtel Dieu   [('1', 'ORG'), ("école Privée Jeanne d'Arc", 'ORG')],
St Roch » de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% [('Monsieur Louis-Hervé TRELLU', 'PER'), ('Monsieur Guy GARCIN', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la Charte de déclinaison de l'Atlas métropolitain de la biodiversité d'Aix- Marseille-Provence, ci-annexée [('LPO PACA', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille Provence', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
CONSIDERANT l'importance de la vie associative dans les actions dédiées au sport et compte tenu de la qualification des gymnastes en finale France, à Rouen pour les garçons et à Belfort [("Bureau Municipal de l'Emploi", 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER')],
- Tél : 04 91 39 59 00 provence-alpes-cote-d-azurcaissedesdepots.fr banquodosterrltolrosr I BanqueDesTerr 24/27 <page>24</page>  BANQUE des TERRITOIRES [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Métropole Aix-', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE de rapporter la délibération n°2020-079 en date du 16 septembre 2020 DECIDE d'acquérir auprès de Madame Nicole REINARD, Madame Danielle REINARD et Monsieur Marc REINARD la parcelle cadastrée section AL n°110 d'une superficie de 2 184 m2 située quartier « [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG')],
Madame Corinne ARCHAMBAULT prend la parole pour souligner qu'à la lecture de l'appel à projets, il y aurait au sein du centre-ville de Lambesc une bonne variété et une bonne densité de commerces et de services, les indicateurs de performances confirmant cette vitalité. [('Lambesc', 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER'), ('VILLE DE', 'ORG'), ('LAMBESC', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE les rapports de la Commission Locale d'Evaluation des Charges Transférées (CLECT) ci-annexés portant évaluations des charges transférées pour chaque commune membre de la Métropole et chacune des compétences transférées ou restituées PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('ALSH', 'ORG'), ('Monsieur François BERGA', 'PER')],
Portant sur l'acquisition d'un véhicule Berline Renault Zoé électrique auprès de la société KEOS RENAULT SALON DE PROVENCE 25 762,09 € HT [('Maître Cécile DURAND,', 'PER'), ('Trets,', 'LOC')],
VU les délibérations n° FAG 091-4547/18/CM du 18 octobre 2018, n° FAG 187-5004/18/CM du 13 décembre 2018, n FAG094-7750/19/CM du 19 décembre 2019, n° FBPA 094-9196/20/CM du 17 décembre 2020 et n° FBPA 104-10976/21/CM du 16 décembre 2021 prolongeant successivement jusqu'au 31 décembre 2022, les conventions de gestion avec la commune de Lambesc ; CONSIDERANT qu'il convient d'approuver les avenants n°5 aux conventions de gestion entre la Métropole Aix-Marseille-Provence et la commune de Lambesc, Monsieur le maire expose à l'assemblée que depuis le 1 janvier 2016, la Métropole Aix-Marseille- Provence, établissement public de coopération intercommunale (EPCI), s'est substituée de plein droit aux six anciens EPCI fusionnés conformément aux dispositions de la loi n° 2014-58 du 27 janvier 2014 de modernisation de l'action publique territoriale et d'affirmation des métropoles et de la loi n° 2015- [('BACHELARD', 'PER'), ('HERVIER', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE le lancement d'un appel à projets concernant l'occupation d'espaces à vocation économique au sein de l'Hôtel Dieu AUTORISE [('école Prévert', 'LOC'), ('sté', 'ORG'), ('AILLEURS', 'ORG')],
La commune de Lambesc est propriétaire d'un terrain sis Impa aménager en parking communal de proximité. [('administrations', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
344 Portant sur la signature de l'avenant 4 au marché 2021-036 : Accord-cadre pour des travaux d'entretien et de rénovation des voiries et réseaux de Lambesc signé avec TMP / 2023-356 CP 30/11/2023 [('Maison du Tourisme', 'ORG'), ('SÉNIORS', 'LOC')],
ACCEPTE le fait que la démarche PEFC s'inscrive dans un processus d'amélioration continue et qu'en conséquence les règles de la gestion forestière durable (PEF/FR ST 1003-1 : 2016) sur lesquelles la Commune s'engage pourront être modifiés DECIDE de s'acquitter de la contribution financière auprès de PEFC PACA DESIGNE Monsieur le Maire pour accomplir les formalités nécessaires à cet engagement et signer tous documents à cet effet PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Direction du Développement Économique, de l'Emploi et de'Attractivité", 'ORG')],
Le règlement de l'appel à projets a été retravaillé en collaboration avec la Métropole Aix- Marseille-Provence et notamment la Direction du Développement Économique, de l'Emploi et de 'Attractivité. [('MUNICIPAL', 'ORG'), ('Monsieur Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('Madame Dominique PELLEGRIN,', 'PER'), ('Maires de France', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Portant sur la signature de l'avenant n° 1 au contrat n° 2022-011:  prestation e-attestations conformité commande publique avec E.ATTESTATIONS.COM / 2023-194 CP 20/06/2023 21/06/2021 Portant sur la signature du marché n° 2023-044: Réfection électrique complète du COSEC avec l'entreprise JP FAUCHE [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('ville de Lambesc', 'ORG')],
Portant sur la signature de l'avenant 3 au marché 2022-076 relatif aux travaux de rénovation de la MJC signé avec AB Façades / 2023-357 CP 01/12/2023 Portant sur la signature du contrat 2023-075 [('Madame Kellie CARMET', 'PER'), ('CAO', 'ORG')],
David BOULIN et Marjorie BLANC (Liste Indépendante des Parents d'Elèves) [('Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône', 'ORG'), ('Provence,', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du parc Bertoglio entre la Mairie et la Bono font 2023-263 ASSO [("Société Publique Locale d'Aménagement", 'ORG'), ('SPLA', 'ORG'), ('«', 'ORG'), ("Pays d'Aix Territoires", 'ORG')],
Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET, Jean-Michel CARRETERO, Valérie FARGIER) [('Conil Municipal', 'ORG'), ('Berre', 'LOC')],
u La CAF des Bouches-du-Rhône, représentée par Monsieur Yves FASANARO, son Directeur Général, dont le siège est situé 215 chemin de GERBES, 13014 Marseille. [('ALSH', 'ORG'), ('Mairie de Lambesc', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du COSEC entre la Mairie et l'UST 2023-312 ASSO 18/10/2023 [('FSL', 'ORG'), ('FSL', 'ORG')],
David BOULIN et Marjorie BLANC (Liste Indépendante des Parents d'Elèves) [('MJC', 'ORG'), ('AB Façades', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et Center Immo [("l'", 'ORG'), ('Eco-organisme ALCOME   ', 'ORG')],
Indiquer  la présidente  ou u le président  (2) Indiquer le nature de l'assemblée délibérante du conseil régional de ., de la Collectivité territoriale unique de .., de fa métropole de , du Conseil syndical de .. (3) [('Madame Christine MATHERON', 'PER'), ('DESPIERRE', 'PER'), ('Monsieur Didier DESPPIERRE', 'PER')],
Avoir une véritable cohérence esthétique, qui s'intègre dans l'environnement naturel du paysage communal, est l'un des souhaits de la municipalité en poursuivant et harmonisant le travail réalisé il y a quelques mois sur les façades de l'Hôtel Dieu et de la Chapelle Saint Jacques. [('Vernègues', 'LOC'), ('Lambesc.', 'LOC')],
Afin de raccorder le projet de construction au réseau électrique, ENEDIS doit traverser la parcelle communale cadastrée section CN n°362, située au lieu-dit « Boimau Est ». [('Maître Julien VIROLLEAUD,', 'PER'), ("La Roque d'Anthéron", 'LOC')],
Pôle : Direction Générale des Services Service : Juridique 26.Présentation du rapport annuel 2022 sur le prix et la qualité du service public de l'eau potable et de l'assainissement Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Métropole Aix-Marseille-Provence exerce la compétence eau et assainissement sur l'ensemble de son territoire qui compte 92 communes et une population de près de 2 millions d'habitants. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Jazz Mania', 'ORG')],
Dans le cadre d'une étude technique menée par la Direction des Services Techniques de la ville en collaboration avec l'assistant à maitrise d'ouvrage du marché public de performances énergétiques, il s'avère plus opportun que la collectivité prenne désormais à sa charge les coûts de maintenance, le petit entretien ainsi que la garantie totale et le renouvellement des matériels (gros entretien) concernant cet équipement de l'établissement Le Nid. [('SPORTIVE', 'ORG'), ('APS', 'ORG')],
- DECIDE d'octroyer à Monsieur le Maire, ainsi qu'à Madame Sylvie PORRY, un mandat spécial à l'occasion du congrès des Maires de France 2022 [('IFSE', 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
La Secrétaire de Séance Le Maire de Lambesc, Philippe BERNARD <page>3</page>   di <page>4</page> [('Maison Familiale Rurale', 'ORG'), ('MFR', 'ORG'), ('du', 'ORG'), ('Domaine de    Garachon', 'LOC'), ('Espaces    Verts', 'ORG'), ('Monsieur Alain ARIA', 'PER'), ('MFR', 'ORG'), ('Monsieur Yvon CASTINEL', 'PER'), ('MFR', 'ORG')],
Un arrêté pris par le ministère chargé de l'urbanisme définit les modalités de mise en oeuvre de cette C'est pourquoi il est prévu que la Commune de Lambesc mette à la disposition des usagers un dispositif dématérialisé, totalement gratuit, simplifiant les démarches de dépôt et de suivi des demandes d'autorisation d'urbanisme. [("l'", 'ORG'), ('AMAP', 'ORG')],
une demande de subvention a été votée auprès de la DRAC pour la restauration de l'euvre de Jean DARET pour un montant de 72 000 € et qui engageait la Commune pour 15 000 €. [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('Farandole', 'ORG'), ('CSPL', 'ORG')],
- DECIDE d'adhérer à l'association Prévigrêle, sise Maison des Agriculteurs — 62 [('GFA de Cabrières', 'ORG'), ('Madame Marjorie BLANC-ROIG,', 'PER'), ('Etude GRIMAL-SABATIER de Lambesc', 'ORG')],
Dans le cadre de cette procédure, la Société ENGIE s'est vue attribuer la Borne 1099 située sur le parking de l'Espace Beaudoux sur la commune de Lambesc. [('Commune de    LAMBESC', 'ORG'), ('Commune de LAMBESC', 'ORG')],
convention tripartite entre le Département, le SDIS 13 et les communes pour l'amélioration de la prévention des incendies de forêt sur le territoire des Bouches-du-Rhône ». [('Pôle', 'ORG'), ('Direction Générale des Services Service Juridique MEDIATHEQUE', 'ORG')],
L'attribution du montant individuel d'IFSE se fera, selon les groupes de fonctions, dans la limite des plafonds suivants : Groupes de fonctions Plafond annu l'IFSE Groupe 1 Encadrement d'un service >10 agents [("l'Agence Nationale pour les Chèques Vacances", 'ORG'), ('ANCV', 'ORG')],
Cette instruction, qui est la plus récente, la plus avancée en termes d'exigences comptables et la plus complète, résulte d'une concertation étroite intervenue entre la Direction Générale des Collectivités Locales (DGCL), la Direction Générale des Finances Publiques (DGFIP), les associations d'élus et les acteurs locaux. [('Direction Générale des Collectivités Locales', 'ORG'), ('DGCL', 'ORG'), ('Direction Générale des Finances Publiques', 'ORG'), ('DGFIP', 'ORG')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Monsieur le Maire, ou en cas d'empêchement Madame la l  Adjointe, à signer tous documents nécessaires à la, conclusion de cette transaction, et notamment, l'acte authentique  CHARGE l'Etude GRIMAL-SABATIER, notaire à Lambesc, de rédiger les actes notariés PRECISE que les frais de notaire, d'enregistrement et de géomètre seront pris en charge par la Commune PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Etude', 'ORG'), ('GRIMAL', 'PER'), ('SABATIER', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE ces travaux d'un montant de 85 000,00 € HT pour la réfection du Hall de l'ôtel de Ville de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre des travaux de proximité [('Lambesc', 'LOC'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Mort de Saint Joseph» SOLLICITE auprès de la Direction Régionale des Affaires Culturelles l'octroi d'une subvention telle que définie dans le plan de financement susvisé AUTORISE [('Saint Joseph', 'LOC'), ('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG')],
Mort de Saint Joseph» SOLLICITE auprès de la Direction Régionale des Affaires Culturelles l'octroi d'une subvention telle que définie dans le plan de financement susvisé AUTORISE [('Saint Joseph', 'LOC'), ('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL ADOPTE le règlement budgétaire et financier de la ville de Lambesc ci-joint annexé à la présente délibération PRECISE que ce règlement s'appliquera au budget principal de la commune AUTORISE Monsieur le Maire ou son représentant à signer tout document s'y rapportant PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('ville de Lambesc', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que le Conseil Départemental sollicite la commune pour apporter son concours financier au Fonds de Solidarité pour le Logement (FSL). [('Solidarité', 'ORG'), ('Logement', 'ORG')],
Soucieux que le FSL puisse continuer à répondre de manière adaptée aux besoins des ménages les plus démunis, dans un contexte de précarité des familles aggravé par la crise sanitaire, le Département sollicite la commune afin de connaître le montant de sa participation au FSL au titre de l'année 2022. [('FSL', 'ORG'), ('FSL', 'ORG')],
ADHERE à l'Association PEFC PACA pour l'ensemble des forêts que la Commune de Lambesc possède en Provence-Alpes-Côte d'Azur pour une période de 5 ans S'ENGAGE à respecter et faire respecter à toute personne intervenant dans la forêt communale, les règles de gestion forestière durable en vigueur (PEFC/FR ST 1003-1 : 2016) [("l'", 'ORG'), ('Association PEFC PACA', 'ORG'), ('Commune de Lambesc', 'ORG'), ("Provence-Alpes-Côte d'Azur", 'LOC')],
ACCEPTE les visites de contrôle en forêt par PEFC PACA et l'autorise à titre confidentiel à consulter tous les documents conservés par la Commune à minima pendant 5 ans, permettant ainsi de justifier le respect des règles de gestion forestière durable (PEFC/FR ST 1003-1 : 2016) en vigueur DECIDE de mettre en place les actions correctives qui seront demandées par PEFC PACA en cas de pratiques forestières non conformes, sous peine d'exclusion du système de certification PEFC [('PEFC PACA', 'ORG'), ('PEFC PACA', 'ORG')],
ACCEPTE le fait que la démarche PEFC s'inscrive dans un processus d'amélioration continue et qu'en conséquence les règles de la gestion forestière durable (PEF/FR ST 1003-1 : 2016) sur lesquelles la Commune s'engage pourront être modifiés DECIDE de s'acquitter de la contribution financière auprès de PEFC PACA DESIGNE Monsieur le Maire pour accomplir les formalités nécessaires à cet engagement et signer tous documents à cet effet PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('PEFC PACA', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
1 à D2224-5 du Code Général des Collectivités Territoriales prévoyant que le Président de l'Etablissement Public de Coopération Intercommunale doit présenter à son assemblée délibérante un rapport annuel sur le prix et la qualité du service public de l'eau potable et de l'assainissement [("l'", 'ORG'), ('Etablissement Public de Coopération Intercommunale', 'ORG')],
Il rappelle également que la commune de Lambesc a choisi de déléguer la gestion globale du service d'assainissement à la Société des Eaux de Marseille (SEM) par contrat d'affermage. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Société des Eaux de Marseille', 'ORG'), ('SEM', 'ORG')],
Il est également consultable sur le site internet de la Métropole à l'adresse suivante : www.agglo-paysdaix. [('agglo', 'ORG'), ('paysdaix', 'ORG')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
CONSIDERANT que cette acquisition ne faisant pas partie d'une opération d'ensemble d'un montant égal ou supérieur à 180 000€, un avis des domaines n'est pas nécessaire, CONSIDERANT qu'il y a lieu de procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre, CONSIDERANT l'intérêt public d'une telle acquisition foncière, Monsieur le Maire rappelle à l'assemblée que la Commune souhaite procéder à l'aménagement de l'ancien chemin de Berre. [('Berre', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée à l'unanimité, Monsieur Hubert BACHELARD ne prenant pas part au vote, Délibéré à Lambesc les jour, mois et an que dessus. [('Monsieur Hubert BACHELARD', 'PER'), ('Lambesc', 'LOC')],
CONSIDERANT l'importance de la vie associative dans les actions dédiées au sport et compte tenu de la qualification des gymnastes en finale France, à Rouen pour les garçons et à Belfort [('Rouen', 'LOC'), ('Belfort', 'LOC')],
, Monsieur le Maire propose au Conseil Municipal d'octroyer à l'Association ALSL une subvention exceptionnelle de 500 € afin de participer aux frais de déplacements liés à ces deux évènements. [("l'", 'ORG'), ('Association ALSL', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'octroyer une subvention exceptionnelle de 500 € à l'Association ALSL DIT que la dépense sera inscrite au compte 6574 « [("l'", 'ORG'), ('Association ALSL DIT', 'ORG')],
CONSIDERANT la nécessité de solder le compte DFT du régisseur avant de procéder à la clôture de la régie ALSH de ce service désormais exploité en délégation de service public, Monsieur le Maire expose à l'assemblée qu'il convient d'organiser la clôture de la régie de recettes « Accueil Loisirs Sans Hébergement de la Mairie de Lambesc » dite régie ALSH, créée le 21 juillet 2009 relative à l'encaissement des produits issus de la fréquentation des structures ALSH de la commune, ainsi que de la fréquentation des activités périscolaires et péri-éducatives [('ALSH', 'ORG'), ('Mairie de Lambesc', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG'), ('ALSH', 'ORG')],
CONSIDERANT qu'il est opportun de prévoir des suppléants au sein de cette commission et de modifier la liste des titulaires, Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE à l'unanimité, de ne pas recourir au scrutin secret pour procéder à la désignation des membres suppléants et à la modification de la liste des titulaires de la CCSPL DESIGNE les personnalités suivantes pour siéger au sein de la CCSPL en qualité de membres du Conseil Municipal : Titulaires Suppléants Claire BLANC Jacques GAÏOLI Anne Laure JOLY Dominique [('CCSPL', 'ORG'), ('CCSPL', 'ORG'), ('Claire BLANC', 'PER'), ('Jacques GAÏOLI', 'PER'), ('Anne Laure JOLY Dominique', 'PER')],
DESIGNE les personnalités suivantes pour siéger au sein de la CCSPL en qualité de membres représentants d'associations d'usagers : Titulaires Suppléants Richard CADOR ( [('CCSPL', 'ORG'), ('Richard CADOR', 'PER')],
Francis SICOT (Association Les Amis du Vieux Lambesc) Philippe RAZEYRE (Association Azalée) [('Francis SICOT', 'PER'), ('Association Les Amis du Vieux Lambesc', 'ORG'), ('Philippe RAZEYRE', 'PER'), ('Association Azalée', 'ORG')],
- SOLLICITE auprès de la Direction Régionale des Affaires Culturelles et auprès de la métropole Aix-Marseille, l'octroi d'une subvention telle que définie dans le plan de financement susvisé AUTORISE Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référent [('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('métropole Aix-Marseille', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que depuis 5 ans, le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) du Pays d'Aix développe et anime la démarche « [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("du Pays d'Aix", 'ORG')],
Commerce Engagé » sur le Pays d'Aix avec le soutien de la Métropole et en lien avec l'association Ecoscience Provence (dépositaire du label). [("Pays d'Aix", 'LOC'), ('Ecoscience Provence', 'ORG')],
Aujourd'hui 8 communes sont inscrites dans le dispositif : Rousset, Fuveau, Vitrolles, Les Pennes Mirabeau, Venelles, Gréasque, Cabriès et Aix-en-Provence. [('Rousset', 'LOC'), ('Fuveau', 'LOC'), ('Vitrolles', 'LOC'), ('Les Pennes Mirabeau', 'LOC'), ('Venelles', 'LOC'), ('Gréasque', 'LOC'), ('Cabriès', 'LOC'), ('Aix-en-Provence', 'LOC')],
Le comité de pilotage du 03/12/2020 a entériné l'évolution du mode de financement global du dispositif et a donc acté avec l'ensemble des partenaires (Territoire du Pays d'Aix, communes et CPIE du Pays d'Aix) que les communes inscrites dans le dispositif co-financeraient l'action du CPIE à hauteur de 200 € par commerce labellisé. [("Territoire du Pays d'Aix", 'ORG'), ('communes', 'ORG'), ("CPIE du Pays d'Aix", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG')],
Afin de rejoindre les communes inscrites dans le dispositif, il est proposé de définir au sein d'une convention, les conditions de mise en place d'un partenariat avec le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) du Pays d'Aix. [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("du Pays d'Aix", 'ORG')],
Commerce Engagé » avec le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) du Pays d'Aix, [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("du Pays d'Aix", 'ORG')],
- SOLLICITE l'Office National des Forêts de bien vouloir procéder à la désignation des coupes inscrites à l'état d'assiette présenté [("l'", 'ORG'), ('Office National des Forêts', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECLARE que le Compte de Gestion 2022 du budget principal de la commune de Lambesc dressé par le Trésorier, visé et certifié conforme par l'ordonnateur, n'appelle ni réserves ni observations de sa part sur la tenue des comptes PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Tribunal Administratif de Marseille', 'ORG')],
La Société PROVENCE TLC a été retenue pour l'activité de récupération de textiles sur la partie du territoire métropolitain concernant Lambesc. [('PROVENCE TLC', 'ORG'), ('Lambesc.', 'LOC')],
La convention a pour objet d'autoriser l'occupation du domaine public communal par la Société PROVENCE TLC, pour une activité de récupération textiles sur Lambesc. [('PROVENCE TLC', 'ORG'), ('Lambesc.', 'LOC')],
Il indique que l'Agence Nationale pour les Chèques Vacances (ANCV) est un établissement public ayant pour mission essentielle de gérer et de développer le dispositif des chèques vacances et d'attribuer des aides en faveur des actions relatives aux équipements de tourisme et de loisirs à vocation sociale, ainsi qu'en faveur des actions contribuant à l'application des politiques sociales du tourisme et des vacances. [("l'Agence Nationale pour les Chèques Vacances", 'ORG'), ('ANCV', 'ORG')],
La Société PROVENCE TLC a été retenue pour l'activité de récupération de textiles sur la partie du territoire métropolitain concernant Lambesc. [('PROVENCE TLC', 'ORG'), ('Lambesc.', 'LOC')],
Subaquatique club lambescain 300 472 Tennis club lambescain 3 500 Tomanu Yoga 504 Union sportive trévaresse 2 000 Yoga et Tradition Indienne 1 [('lambescain', 'ORG'), ('lambescain', 'ORG')],
- APPROUVE la convention d'objectifs et de moyens avec l'association de la Maison des Jeunes et de la Culture de Lambesc (MJC) pour l'année 2023 [('Maison des Jeunes et de la Culture de Lambesc', 'ORG'), ('MJC', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE ces travaux d'un montant de 85 000,00 € HT pour la rénovation de la chapelle Saint Roch de la commune de Lambesc [('chapelle Saint Roch', 'LOC'), ('commune de Lambesc', 'LOC')],
Depuis le 1 janvier 2018, la Métropole exerce la gestion de ces aides en lieu et place du Département, à l'intérieur de son périmètre, soit 90 communes des Bouches-du-Rhône, tandis que le Département assure le pilotage et l'administration du FSL sur le territoire dont il a la compétence, soit 29 communes de la communauté d'agglomération d'Arles Crau [('Bouches-du-Rhône', 'LOC'), ('FSL', 'ORG'), ("communauté d'agglomération d'Arles Crau", 'ORG')],
CONSIDERANT que le rapport d'orientation budgétaire doit être transmis au représentant de l'Etat dans le département, ainsi qu'au président de l'établissement public de coopération intercommunale (EPCI) dont la commune est membre, soit la métropole Aix-Marseille Provence. [("l'Etat", 'ORG'), ('EPCI', 'ORG'), ('métropole Aix-Marseille Provence', 'ORG')],
Dans cette perspective, la commune de Lambesc souhaite procéder à la plantation de nombreux arbres sur l'ensemble de son territoire, et notamment dans la continuité de son aménagement, au Parc du Vallat, véritable îlot de fraicheur en centre-ville. [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Parc du Vallat', 'LOC')],
- APPROUVE ces travaux d'un montant de 100 000,00 € HT pour la plantation d'arbres sur le territoire communal SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre de l'aide à la Provence verte [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Provence verte', 'LOC')],
La ville de Lambesc est propriétaire d'un terrain d'environ 1,2 hectare qui se situe en entrée de ville urbaine le long de la route d'Aix où la municipalité souhaite entreprendre une opération d'aménagement d'ensemble permettant la requalification du site en vue de réaliser plusieurs projets et notamment un équipement public polyvalent et sportif. [('ville de Lambesc', 'ORG'), ("d'Aix", 'LOC')],
La ville de Lambesc a effectué des travaux de requalification et de réaménagement du Parc des Sports et du petit stade ainsi que du parking Van Gogh et des voies de l'avenue Jules Ferry avec la participation financière du département des Bouches du Rhône. [('ville de Lambesc', 'ORG'), ('Parc des Sports', 'LOC'), ('département des Bouches du Rhône', 'ORG')],
La commune de Lambesc souhaite procéder à la requalification de la route d'Aix dite « [('commune de Lambesc', 'ORG'), ('route', 'LOC'), ("d'Aix", 'LOC')],
Montée d'Aix » afin de la sécuriser, l'embellir et augmenter les places de stationnement dans le centre ancien. [("d'", 'LOC'), ('Aix', 'LOC')],
Aussi, il convient de rappeler que le SMED a effectué des travaux d'enfouissement électrique à la montée d'Aix et que c'est donc l'occasion de continuer les travaux. [('SMED', 'ORG'), ("montée d'Aix", 'LOC')],
Parallèlement, la dématérialisation de l'instruction des demandes d'urbanisme grâce à la plateforme d'échanges « PLAT'AU » permet désormais la télétransmission grâce à la mise en place d'une interface avec l'application du contrôle de légalité du Ministère de l'intérieur « @CTES ». [("Ministère de l'intérieur", 'ORG'), ('CTES', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la mise à disposition de personnel par la ville de Salon-de-Provence pour assurer la mission de délégué à la protection des données au sein de la Ville de Lambesc. [('ville de Salon-de-Provence', 'ORG'), ('Ville de Lambesc', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE de lancer un appel à projets concernant l'occupation du Rdc et du 1" étage de l'Hôtel Dieu. [("l'", 'LOC'), ('Hôtel Dieu.', 'LOC')],
Le « Taux de Swap Euribor » désigne à un moment donné, en euro et pour une maturité donnée, le taux fixe in fine qui sera échangé contre l'Index Euribor par référence aux taux composites Bloomberg pour la Zone euro disponibles pour les maturités allant de 1 à 50 ans (taux swap « [('Madame Sylvie MALEYSSON-GRANIER,', 'PER'), ('Etude GRIMAL-SABATIER', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
VU la demande de la Métropole Aix-Marseille-Provence en date du 14 novembre 2023 relative à la contribution au FSL 2023 ; [('Anne-Laure JOL', 'PER'), ('Lambesc', 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER')],
Portant sur la signature d'un contrat d'engagement pour un après-midi dansant pour le mercredi 28 juin (repas de l'été) avec Alexandre MELCHIOR paiement par le GUSO 350 € 2023-172 CP [('Monsieur Hubert BACHELARD', 'PER'), ('Monsieur TRELLU', 'PER')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée par 25 voix POUR et 4 CONTRE (Hélène ALLIETTA, François BERGA, Corinne ARCHAMBAULT, Kellie CARMET) [('Madame Bénédicte HANOT', 'PER'), ('CCAS', 'ORG')],
Société des Chasseurs Lambescains 504 SOS secours chats errants 1 500 SOS ecureuils roux de Provence 1 000 Crèche de l'église 300 TOTAL 2 800 7 434 [("Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement", 'ORG'), ('CPIE', 'ORG'), ("du Pays d'Aix", 'ORG')],
Dans ce délai, il peut être présenté un recours administratif auprès de la commune, prorogeant le délai de recours contentieux La présente délibération est adoptée à l'unanimité Délibéré à Lambesc les jour, mois et an La Secrétaire de Séance Anne-Laure JOLY <page>2</page>   [('Lambesc', 'LOC'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la convention de partenariat entre la mission locale et la Commune de Lambesc telle qu'annexée à la présente délibération [('salle Brassens', 'LOC'), ('IMMO CONCEPT', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que par courrier susvisé du 20 juin 2024, la commune s'est portée candidate, auprès de la SAFER, pour acquérir la parcelle cadastrée section AT n°84 située au lieu-dit Bonrecueil nord. [('Métropole Aix-Marseille-Provence', 'ORG'), ("Territoire du Pays d'Aix", 'LOC'), ('Peyrolles-en Provence', 'LOC'), ('Pertuis', 'LOC'), ('Gardanne', 'LOC'), ('Trets', 'LOC'), ('Aix-en-Provence', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
Il est proposé d'attribuer une subvention de 125 000 €, pour l'année 2023 Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL ATTRIBUE pour l'année 2023, une subvention d'équilibre au CCAS d'un montant de 125 000,00 €, prévue au budget primitif 2023 PRECISE que la présente délibération peut faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un délai de deux mois à compter de de sa notification et/ou de sa publication. [('Madame Claire Blanc', 'PER'), ('FOOTBALL', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE ces travaux d'un montant de 251 750,00 € HT pour l'Isolation Thermique de l'école Primaire Prévert de la commune de Lambesc SOLLICITE auprès de l'Etat l'octroi d'une subvention à hauteur de 80% dans le cadre du dispositif DSIL [('ville de Lambesc', 'ORG'), ('Parc des Sports', 'LOC'), ('département des Bouches du Rhône', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité APPROUVE la mise à disposition de personnel par la ville de Salon-de-Provence pour assurer la mission de délégué à la protection des données au sein de la Ville de Lambesc AUTORISE le Maire à signer la convention de mise à disposition de personnel pour l'année 2024 telle qu'annexée à la présente délibération DIT que les crédits nécessaires au remboursement à la ville de Salon de Provence de l'activité du délégué à la protection des données seront inscrits au BP 2024 19.Modification du RIFSEEP — [("l'Ifac", 'ORG'), ('Ecureuils', 'ORG')],
Commerce Engagé » avec le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) du Pays d'Aix, [("l'", 'ORG'), ('Association Lez', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la mise à disposition de personnel par la ville de Salon-de-Provence pour assurer la mission de délégué à la protection des données au sein de la Ville de Lambesc. [('Direction Régionale des Affaires Culturelles', 'ORG'), ('DRAC', 'ORG')],
Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du Dojo entre la Mairie et la MJC 2023-319 ASSO 18/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du Cosec entre la Mairie et le Lambesc Sporting Club Volley 03-30 ASSO 18/10/2023 Portant sur la signature d'une convention de mise à disposition gracieuse du Mur d'escalade entre la Mairie et Lambesc [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('Gilbert PAURIOL', 'PER')],
La Secrétaire de Séance Le Maire de Lambesc, Anne-Laure JOLY <page>2</page> [("l'", 'ORG'), ("Institut de Formation, d'Animation et de Conseil", 'ORG'), ('IFAC', 'ORG'), ("l'IFAC", 'ORG'), ('ALSH', 'ORG'), ('collectivité locale de Lambesc', 'ORG')],
Agissons ensemble pour Lubesc » a proposé que Monsieur Dominique MEYER soit désigné afin de pourvoir le siège vacant et dans la mesure où ce remplacement n'entraine pas l'obligation d'un renouvellement complet de la CDSP. [('Lambesc', 'ORG'), ('Anne-Laure JOLY', 'PER')],
CONSIDERANT qu'il apparaît nécessaire de mettre à jour les conditions d'accès du foyer restaurant au sein d'un nouveau règlement, Monsieur le Maire expose au Conseil Municipal que le foyer restaurant l'Oustalet, géré par le service Enfance Jeunesse Éducation et Seniors, est un établissement qui a pour vocation d'accueillir les seniors de la commune dans le cadre d'activités organisées à leur intention, et d'un service de restauration collective. [("l'", 'ORG'), ('IFSE', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE cette subvention d'un montant de 16 080,00 IIT au propriétaire privé figurant sur la liste jointe en annexe de la présente délibération SOLLICITE auprès du Conseil Départemental des Bouches du Rhône l'octroi d'une subvention à hauteur de 70% dans le cadre de l'aide à l'embellissement des façades et des paysages de Provence [('chemin', 'LOC'), ('Berre', 'LOC')],
Dans ce contexte, la Métropole Aix-Marseille-Provence (MAMP) a installé sa Conférence Intercommunale du Logement en 2017. [('DIAB', 'PER'), ('BOUZAIR', 'PER')],
VU le contrat de prêt n° 148306 signé entre ERILIA et la Caisse des Dépôts et Consignations ; [('Monsieur Hubert BACHELARD', 'PER'), ('Lambesc', 'LOC')],
VU la convention de mise à disposition établie entre la Ville de Salon-de-Provence et la Ville de Lambesc pour une durée d'un an à compter du 1' janvier 2022 au 31 décembre 2022 ; [("fonction publique de l'Etat", 'ORG'), ('administrations de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG'), ('administrations de', 'ORG'), ("l'Etat", 'ORG')],
Camargue Montagnette, de la communauté d'agglomération Terre de Provence et de la communauté de communes de la Vallée des Baux-Alpilles. [('Vallon Rouge', 'LOC'), ('Amory DEUX', 'PER'), ('Médiathèque municipale de Lambesc', 'ORG')],
Il est proposé de reprendre l'ensemble des tarifs existants pour les adapter à l'évolution du contexte et des pratiques des spectateurs avec une augmentation de 1 € sur les spectacles proposés dans la cadre de la saison culturelle ainsi que pour ceux proposés en partenariat avec le Département des Bouches- du-Rhône dans le cadre du dispositif « Provence en scène » : Plein tarif : 9 € <page>2</page>    [('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
Monsieur le Maire à signer la future convention de partenariat pour le financement de ce projet ainsi que tous les documents s'y référant 13.Isolation thermique de l'Ecole Primaire Jacques Prévert [('DDTM13', 'ORG'), ('commune de Lambesc.', 'LOC')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et MR BARBARISI 265,00€ TTC 2023-193 CP 16/06/2023 [('studio des EG', 'LOC'), ('MJC', 'ORG')],
La DSP confiée à la Société Maison Bleue concerne 2 structures : le multi-accueil Le Nid, 12-14 avenue des Quatre Thermes, le multi-accueil Les Touchatout, route de Caireval. [('Lambesc', 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER')],
Afin de pérenniser et sécuriser les tracés existants ou à créer des pistes D.F.C.I., et conformément aux dispositions du Code Forestier, la Métropole Aix-Marseille-Provence souhaite qu'il soit établi une servitude de passage et d'aménagement sur la piste RO 107. [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que le 105me Congrès des maires, édition 2023, organisé à Paris par l'Association des Maires de France et le Salon des Collectivités locales, a lieu du 20 au 23 novembre 2023. [('Les Touchatouts', 'ORG'), ('commune de Lambesc', 'ORG'), ('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG')],
La Secrétaire de Séance e Maire Lambesc, Anne-Laure JOLY <page>2</page>   [('CG13', 'ORG'), ('CDG13', 'ORG'), ('SOFAXIS', 'ORG'), ('CNP Assurance', 'ORG')],
afin de pourvoir le siège vacant au sein de la commission Vie locale & Associative, Sport - DESIGNE Madame Sylvie PORRY comme membre suppléant afin de pourvoir le siège vacant au sein de la commission Vie locale & Associative, Sport - RAPPELLE que la composition de cette commission est désormais la suivante : Titulaires Suppléants Alain ARIA Hervé SUGNER Claire BLANC A   nn-_,u JOLY Fabienne RAMOND [("l'", 'ORG'), ('Etablissement Public de Coopération Intercommunale', 'ORG')],
Il est proposé de reprendre l'ensemble des tarifs existants pour les adapter à l'évolution du contexte et des pratiques des spectateurs avec une augmentation de 1 € sur les spectacles proposés dans la cadre de la saison culturelle ainsi que pour ceux proposés en partenariat avec le Département des Bouches-du-Rhône dans le cadre du dispositif « Provence en scène » : [('ville de Lambesc', 'ORG'), ('Parc des Sports', 'LOC'), ('département des Bouches du Rhône', 'ORG')],
comme délégué titulaire pour siéger à l'Agence d'Urbanisme du Pays d'Aix RAPPELLE que les représentants de la Ville au sein de l'AUPA sont désormais : Délégué Titulaire [('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER )', 'PER'), ('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Lambesc', 'LOC')],
VU le contrat de prêt n° 140461 en annexe signé entre 3F Sud SA d'habitations à loyer modéré, ci- après l'emprunteur et la Caisse des Dépôts et Consignations [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Métropole Aix-', 'ORG')],
Pour se faire, par délibération date du 20 mars 2019, susvisée, le Conil Municipal a demandé le classement dans le domaine public de l'ancien chemin de Berre, ainsi que l'établissement du plan d'alignement permettant de déterminer les acquisitions nécessaires pour l'aménagement de cette voie. [('COSEC', 'ORG'), ("l'UST 2023", 'ORG')],
Face au coût du projet qui a évolué à la hausse, la commune souhaite également solliciter l'agence nationale du sport, afin de l'aider à financer ce projet. [('Lambesc', 'ORG'), ('Bernard RAMOND', 'PER')],
Demande de subvention d'investissement auprès de la Caisse d'Allocation Familiale (C'AF) des Bouches-du-Rhône   [('CAF', 'ORG'), ('CAF', 'ORG'), ('CEJ', 'ORG'), ('CTG', 'ORG')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que l'Office National des Forêts (ONF) demande à la commune l'autorisation d'effectuer en 2023 les coupes de bois suivantes sur la parcelle forestière n° 15 a - canton BEAUCHAMP [('Monsieur Jean-Jacques DECORDE', 'PER'), ('DUNE', 'PER')],
75 59 6 10 6 Culturelle B 9 0 9 0 8 C 2 0 1 1 0 TOTAL CULTURELLE 11 0 10 1 8 Sociale C 2 2 0 0 0 Animation C 1 1 0 0 0 TOTAL SOCIALE [('LAMBESC', 'LOC'), ('Régional', 'ORG'), ('Rectorat', 'ORG'), ('lycée', 'LOC'), ('Lambesc.', 'LOC')],
Les objectifs du PEDT sont : Garantir la continuité éducative sur le territoire de Lambesc, Offrir à chaque enfant un parcours éducatif de qualité faisant le lien avec le temps scolaire et les actions mises en place sur les temps périscolaire et extrascolaire, Favoriser la russite scolaire, Développer les modes de coopération entre les acteurs éducatifs de Lambesc. [('TOTAL ADMINISTRATIVE', 'ORG'), ('TOTAL TECHNIQUE', 'ORG'), ('TOTAL CULTURELLE', 'ORG')],
VU le courrier en date du 13 juillet 2023 du Conseil Départemental des Bouches-du-Rhône relatif à la contribution au FSL 2023 ; [('Madame Claire Blanc', 'PER'), ('ERILIA', 'ORG'), ('Caisse des Dépôts et Consignations', 'ORG')],
Acquisition auprès des Consorts BOYER de la parcelle cadastrée [('Monsieur François BERGA', 'PER'), ('COMPOBAIE', 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que depuis 5 ans, le Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) du Pays d'Aix développe et anime la démarche « [('Bloomberg', 'ORG'), ('Thomson Reuters', 'ORG')],
<page>20</page>  Pôle Direction Générale des Services Service Juridique MEDIATHEQUE / CULTURE 19 [('Hélène ALLIETTA', 'PER'), ('François BERGA', 'PER'), ('Corinne ARCHAMBAULT', 'PER'), ('Kellie CARMET', 'PER'), ('Jean-Michel CARRETERO', 'PER'), ('Valérie FARGIER', 'PER')],
Portant sur la signature d'une convention de location de la salle Brassens entre la Mairie et MME LEVEQUE 330,00€ TTC 2023-192 ASSO 14/06/2023 [("Conseil Régional de l'Energie", 'ORG'), ('CRE', 'ORG'), ('ENR', 'ORG'), ("l'", 'LOC'), ('Énergie', 'ORG')],
