Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE de rapporter la délibération n°2020-079 en date du 16 septembre 2020 DECIDE d'acquérir auprès de Madame Nicole REINARD, Madame Danielle REINARD et Monsieur Marc REINARD la parcelle cadastrée section AL n°110 d'une superficie de 2 184 m2 située quartier « [('Madame Nicole REINARD', 'PER'), ('Madame Danielle REINARD', 'PER'), ('Monsieur Marc REINARD', 'PER')],
Les Jardins », pour un montant de 9 222 € soit 3 €/m2 DIT que la future zone de maraichage portera le nom de Monsieur Maurice REINARD [('Les Jardins', 'LOC'), ('Monsieur Maurice REINARD', 'PER')],
- CHARGE l'Etude SABATIER-GRIMAL, Notaires à Lambesc, de rédiger l'acte notarié, AUTORISE [('Etude', 'ORG'), ('Lambesc,', 'LOC')],
Acquisition auprès des Consorts DIAB & BOUZAIR de la parcelle cadastrée [('DIAB', 'PER'), ('BOUZAIR', 'PER')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que par courrier susvisé du 20 juin 2024, la commune s'est portée candidate, auprès de la SAFER, pour acquérir la parcelle cadastrée section AT n°84 située au lieu-dit Bonrecueil nord. [('SAFER', 'ORG'), ('Bonrecueil nord', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'acquérir la parcelle cadastrée section AT n°84, d'une superficie de 7 560 m2, appartenant à la SAFER PACA, au prix de 2 270 € auquel s'ajoute 360€ TTC de frais SAFER CHARGE l'Etude GRIMAL-SABATIER, Notaires à Lambesc, de rédiger les actes notariés AUTORISE [('SAFER PACA', 'ORG'), ('Etude', 'ORG'), ('GRIMAL', 'PER'), ('SABATIER', 'ORG'), ('Lambesc,', 'LOC')],
Madame Karima DIAB et Monsieur Mustapha BOUZAIR ont donné leur accord pour céder à la commune la parcelle cadastrée section CO n°1227 d'une superficie de 21 m2, pour un montant de 126 €. [('Madame Karima DIAB', 'PER'), ('Monsieur Mustapha BOUZAIR', 'PER')],
Le 17 janvier 2023, un plan de division a été établi par Monsieur Jeremy VAGNE, géomètre expert, mandaté par Monsieur Didier DUNE, visant à détacher les 870 m2 de la parcelle cadastrée section CP n° 257 pour remembrement à la parcelle cadastrée section CP n° 21 appartenant à Monsieur Didier DUNE. [('Monsieur Jeremy VAGNE,', 'PER'), ('Monsieur Didier DUNE,', 'PER'), ('Monsieur Didier DUNE.', 'PER')],
Monsieur le Maire informe l'assemblée que par courrier du 22 juin 2023, le Conseil Départemental des Bouches du Rhône a informé la commune de la vente la parcelle cadastrée section BO n°63 située quartier la Couele Sud au prix de 2 000€, située dans la zone de préemption créée par arrêté préfectoral du 29 décembre 1982. [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('Couele Sud', 'LOC')],
- CHARGE Maître Paul SABATIER, notaire à Lambesc, d'enregistrer cette transaction et de rédiger l'acte authentique correspondant DIT que les frais notariés seront pris en charge par la commune [('Maître Paul SABATIER,', 'PER'), ('Lambesc,', 'LOC')],
- APPROUVE la constitution d'une servitude de tréfonds sur les parcelles communales cadastrées Section AI n° 209 et n°210 au profit du Syndicat des copropriétaires de la résidence « Le Parc aux Ecureuils » représenté par la Société Kaufman and Broad Promotion 1 PRECISE que cette servitude est consentie sans contrepartie sur un linéaire de 62 mètres, par deux mètres de large et sur une profondeur d'environ un mètre [('Le Parc aux Ecureuils', 'LOC'), ('Société Kaufman and Broad Promotion 1', 'ORG')],
- CHARGE l'Etude de Maître Cécile DURAND, notaire à Trets, de rédiger les actes notariés [('Maître Cécile DURAND,', 'PER'), ('Trets,', 'LOC')],
Monsieur le Maire expose à l'assemblée que par courrier susvisé Madame Sylvie MALEYSSON- GRANIER, a accepté de vendre à la commune la parcelle cadastrée section CO n° 62 située dans le vallon rouge pour un montant de 1 600 €. [('Madame Sylvie MALEYSSON-GRANIER,', 'PER'), ('rouge', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'acquérir la parcelle cadastrée section CO n°62, d'une superficie de 1 386 m2, appartenant à Madame Sylvie MALEYSSON- GRANIER, au prix de 1 600 € CHARGE l'Etude GRIMAL-SABATIER, Notaires à Lambesc, de rédiger les actes notariés [('Madame Sylvie MALEYSSON-GRANIER,', 'PER'), ('Etude GRIMAL-SABATIER', 'ORG'), ('Lambesc', 'LOC')],
Mme Audrey CADOR (Association de l'Amicale des pompiers) [('Mme Audrey CADOR', 'PER'), ('Association', 'ORG'), ("l'Amicale des pompiers", 'ORG')],
En effet, lors d'une délimitation de chantier DFCI au lieu-dit Vallon Rouge, il est apparu que Madame Jeanne DUNE et son fils Monsieur Didier DUNE occupaient sans droit l'intégralité de la parcelle communale cadastrée section CP n° 19 et une partie de la parcelle communale cadastrée section CP n° 257 d'une superficie globale de 79 021 m2. [('Vallon Rouge', 'LOC'), ('Madame Jeanne DUNE', 'PER'), ('Monsieur Didier DUNE', 'PER')],
Monsieur le Maire informe l'assemblée que par courrier du 22 juin 2023, le Conseil Départemental des Bouches du Rhône a informé la commune de la vente la parcelle cadastrée section BO n°63 située quartier la Couëlle Sud au prix de 2 000€, située dans la zone de préemption créée par arrêté préfectoral du 29 décembre 1982. [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('quartier la Couëlle Sud', 'LOC')],
n° 63 au prix de 2 000 € CHARGE Maître Paul SABATIER, notaire à Lambesc, d'enregistrer cette transaction et de rédiger l'acte authentique correspondant DIT que les frais notariés seront pris en charge par la commune - SOLLICITE le Conseil Départemental [('Maître Paul SABATIER,', 'PER'), ('Lambesc,', 'LOC')],
Monsieur le Maire lui fait remarquer que le COFALS et la MJC le font régulièrement. [('COFALS', 'ORG'), ('MJC', 'ORG')],
Mme Audrey CADOR (Association de l'Amicale des pompiers) [('Mme Audrey CADOR', 'PER'), ('Association', 'ORG'), ("l'Amicale des pompiers", 'ORG')],
En effet, lors d'une délimitation de chantier DFCI au lieu-dit Vallon Rouge, il est apparu que Madame Jeanne DUNE et son fils Monsieur Didier DUNE occupaient sans droit l'intégralité de la parcelle communale cadastrée section CP n° 19 et une partie de la parcelle communale cadastrée section CP n° 257 d'une superficie globale de 79 021 m2. [('Vallon Rouge', 'LOC'), ('Madame Jeanne DUNE', 'PER'), ('Monsieur Didier DUNE', 'PER')],
Monsieur le Maire informe l'assemblée que par courrier du 22 juin 2023, le Conseil Départemental des Bouches du Rhône a informé la commune de la vente la parcelle cadastrée section BO n°63 située quartier la Couëlle Sud au prix de 2 000€, située dans la zone de préemption créée par arrêté préfectoral du 29 décembre 1982. [('Conseil Départemental des Bouches du Rhône', 'ORG'), ('quartier la Couëlle Sud', 'LOC')],
n° 63 au prix de 2 000 € CHARGE Maître Paul SABATIER, notaire à Lambesc, d'enregistrer cette transaction et de rédiger l'acte authentique correspondant DIT que les frais notariés seront pris en charge par la commune - SOLLICITE le Conseil Départemental [('Maître Paul SABATIER,', 'PER'), ('Lambesc,', 'LOC')],
Monsieur le Maire lui fait remarquer que le COFALS et la MJC le font régulièrement. [('COFALS', 'ORG'), ('MJC', 'ORG')],
- APPROUVE la constitution d'une servitude de tréfonds sur les parcelles communales cadastrées Section AI n° 209 et n°210 au profit du Syndicat des copropriétaires de la résidence « Le Parc aux Ecureuils » représenté par la Société Kaufman and Broad Promotion 1 [('résidence', 'LOC'), ('Le Parc aux Ecureuils', 'LOC'), ('Société Kaufman and Broad Promotion 1', 'ORG')],
Madame Claire BLANC rappelle à l'assemblée que, par délibération n° 2021-120 du 8 décembre 2021, le Conseil Municipal a décidé d'acquérir la parcelle cadastrée section AL n° 73, située impasse Roger CLOT et appartenant à Monsieur Pierre LABARRE. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Monsieur Pierre LABARRE', 'PER')],
Classement dans le Domaine public communal Madame Claire BLANC expose à l'assemblée que la parcelle cadastrée section AD n°129, située boulevard de la République (entre la Police municipale et la Poste), est une parcelle privée appartenant en indivision à Madame Michèle BESSONNE-BOYER et Madame Geneviève ARNAUD-BOYER. [('Madame Claire BLANC', 'PER'), ('Madame Michèle BESSONNE-BOYER', 'PER'), ('Madame Geneviève ARNAUD-BOYER', 'PER')],
- DECIDE d'acquérir auprès de Madame Michèle BESSONNE-BOYER et Madame Geneviève ARNAUD-BOYER la parcelle cadastrée section AD n°129 située Boulevard de la République, pour un montant de 1 000 € soit 52,63 €/m2 environ APPROUVE le classement de cette parcelle dans la voirie communale [('Madame Michèle BESSONNE-BOYER', 'PER'), ('Madame Geneviève ARNAUD-BOYER', 'PER')],
- CHARGE l'Etude GRIMAL-SABATIER, notaire à Lambesc, de rédiger les actes notariés [('Etude', 'ORG'), ('GRIMAL', 'PER'), ('SABATIER', 'PER'), ('Lambesc,', 'LOC')],
Notre Dame de l'assomption avec CADELEC 2 213,40 € HT [("Notre Dame de l'", 'ORG'), ('assomption', 'LOC'), ('CADELEC', 'ORG')],
- Demande de subvention au Conseil Départemental au titre de l'aide à la préservation et à la valorisation foncière en zone naturelle ou agricole Monsieur le Maire informe l'assemblée que par courrier susvisé le GFA de Cabrières, représenté par Madame Marjorie BLANC-ROIG, a proposé de vendre à la commune la parcelle cadastrée section BO n° 6 située quartier de Roqueventrène pour un montant de 2 000 €. [('GFA de Cabrières', 'ORG'), ('Madame Marjorie BLANC-ROIG,', 'PER'), ('quartier de Roqueventrène', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL A l'unanimité DECIDE d'acquérir la parcelle cadastrée section BO N°6, d'une superficie de 4 000 m2, appartenant au GFA de Cabrières représenté par Madame Marjorie BLANC-ROIG, au prix de 2 000 € CHARGE l'Etude GRIMAL-SABATIER de Lambesc de rédiger les actes notariés AUTORISE [('GFA de Cabrières', 'ORG'), ('Madame Marjorie BLANC-ROIG,', 'PER'), ('Etude GRIMAL-SABATIER de Lambesc', 'ORG')],
Monsieur le Maire fait remarquer qu'il existe des logements sociaux à l'Espace Beaudoux. [("l'", 'LOC'), ('Espace Beaudoux.', 'LOC')],
Lot n° 1 : Maçonnerie — Pierre de taille » à la SOCIETE MEDITERRANEENNE DE BATIMENT ET DE RENOVATION — SMBR pour un montant de 319 699,16 € HT soit 383 638,99 € TTC 319 699,16 € [('SOCIETE MEDITERRANEENNE DE BATIMENT ET DE RENOVATION', 'ORG'), ('SMBR', 'ORG')],
- 6,80 € par repas, pour les personnes âgées de 60 ans et plus domiciliées à Lambesc au lieu de 6,45 €, - 8,00 € par repas, pour les personnes invitées ou extérieures à Lambesc, au lieu de 7,30 € [('Lambesc', 'LOC'), ('Lambesc', 'LOC')],
VU le courrier en date du 17 mars 2023 du GFA de Cabrières, représenté par Madame Marjorie BLANC-ROIG acceptant de vendre à la commune la parcelle cadastrée section BO n° 6 ; [('GFA de Cabrières', 'ORG'), ('Madame Marjorie BLANC-ROIG', 'PER')],
Monsieur le Maire informe l'assemblée que par courrier susvisé le GFA de Cabrières, représenté par Madame Marjorie BLANC-ROIG, a proposé de vendre à la commune la parcelle cadastrée section BO n° 6 située quartier de Roqueventrène pour un montant de 2 000 €. [('GFA de Cabrières', 'ORG'), ('Madame Marjorie BLANC-ROIG,', 'PER'), ('quartier de Roqueventrène', 'LOC')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'acquérir la parcelle cadastrée section BO N°6, d'une superficie de 4 000 m2, appartenant au GFA de Cabrières représenté par Madame Marjorie BLANC-ROIG, au prix de 2 000 € CHARGE l'Etude GRIMAL-SABATIER de Lambesc de rédiger les actes notariés [('GFA de Cabrières', 'ORG'), ('Madame Marjorie BLANC-ROIG,', 'PER'), ('Etude GRIMAL-SABATIER de Lambesc', 'ORG')],
Afin de raccorder le projet de construction au réseau électrique, ENEDIS doit traverser la parcelle communale cadastrée section CN n°362, située au lieu-dit « Boimau Est ». [('ENEDIS', 'ORG'), ('Boimau Est', 'LOC')],
016-DE Moult Monsieur le Maire expose à l'assemblée que par courrier susvisé Monsieur Michel GAUTHIER, Directeur de 'EHPAD public intercommunal « un jardin ensoleillé » a proposé de céder à la commune les parcelles cadastrées : BO n°62 (1 163m2) ; [('Moult', 'LOC'), ('Monsieur Michel GAUTHIER', 'PER'), ('EHPAD', 'ORG')],
/ Taille d'adaptation Chemin de Beauver au Mourtardier 1286 [('Beauver', 'LOC'), ('Mourtardier', 'LOC')],
Acquisition auprès des Consorts BOYER de la parcelle cadastrée [('Consorts', 'ORG'), ('BOYER', 'PER')],
Acquisition auprès des Consorts BOYER de la parcelle cadastrée [('Consorts', 'ORG'), ('BOYER', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la constitution d'une servitude de tréfonds sur les parcelles communales cadastrées Section AI n° 209 et n°210 au profit du Syndicat des copropriétaires de la résidence « Le Parc aux Ecureuils » représenté par la Société Kaufman and road Promotion 1 PRECISE que cette servitude est consentie sans contrepartie sur un linéaire de 62 mètres, par deux mètres de large et sur une profondeur d'environ un mètre [('Le Parc aux Ecureuils', 'LOC'), ('Kaufman and road Promotion 1', 'ORG')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL APPROUVE la constitution d'une servitude de tréfonds sur les parcelles communales cadastrées Section AI n° 209 et n°210 au profit du Syndicat des copropriétaires de la résidence « Le Parc aux Ecureuils » représenté par la Société Kaufman and road Promotion 1 PRECISE que cette servitude est consentie sans contrepartie sur un linéaire de 62 mètres, par deux mètres de large et sur une profondeur d'environ un mètre [('Le Parc aux Ecureuils', 'LOC'), ('Kaufman and road Promotion 1', 'ORG')],
Monsieur le Maire, ou en cas d'empêchement Madame la l Adjointe, à signer tous documents nécessaires à la conclusion de cette transaction, et notamment l'acte authentique CHARGE l'Etude de Maître Cécile DURAND, notaire à Trets, de rédiger les actes notariés [('Maître Cécile DURAND,', 'PER'), ('Trets,', 'LOC')],
093-DE Monsieur Pierre LABARRE avait consenti à la vente de cette parcelle à condition que le futur parking soit dénommé : Parking Louis LABARRE, nom du père du vendeur. [('Monsieur Pierre LABARRE', 'PER'), ('LABARRE', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'acquérir auprès de Madame Nicole BERTHIER, Madame Marie-Christelle BERTHIER, Madame Marie-Virginie BERTHIER et Monsieur Jean-Christophe BERTHIER une emprise de 46 m2 à détacher de la parcelle cadastrée section CO n° 168 située quartier « [('Madame Nicole BERTHIER', 'PER'), ('Madame Marie-Christelle BERTHIER', 'PER'), ('Madame Marie-Virginie BERTHIER', 'PER'), ('Monsieur Jean-Christophe BERTHIER', 'PER')],
Madame Evelyne et Monsieur Laurent BRUNEAU ont donné leur accord pour céder à la commune 122 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n° 171, pour un montant de 732 euros. [('Madame Evelyne', 'PER'), ('Monsieur Laurent BRUNEAU', 'PER')],
DURAND épouse CROCE et Monsieur Sylvain CROCE ont donné leur accord pour céder à la commune 89 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n°536, pour un montant de 534 €. [('DURAND', 'PER'), ('épouse CROCE', 'PER'), ('Monsieur Sylvain CROCE', 'PER')],
Madame Marie-Josée DE SOUSA et Monsieur Luis ALVAREZ ont donné leur accord pour céder à la commune 15 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n°156, pour un montant de 90 €. [('Madame Marie-Josée DE SOUSA', 'PER'), ('Monsieur Luis ALVAREZ', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'acquérir auprès de Madame Marie-Josée DE SOUSA épouse ALVAREZ et Monsieur Luis ALVAREZ une emprise de 15 m2 à détacher de la parcelle cadastrée section CO n° 156 située quartier « [('Madame Marie-Josée DE SOUSA', 'PER'), ('ALVAREZ', 'PER'), ('Monsieur Luis ALVAREZ', 'PER')],
Par courrier en date du 26 janvier 2022 Madame Anne-Françoise GROZ épouse MARION et Monsieur Bernard MARION ont donné leur accord pour céder à la commune 32 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n°977, pour un montant de 192 €. [('Madame Anne-Françoise GROZ épouse MARION', 'PER'), ('Monsieur Bernard MARION', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'acquérir auprès de Madame Anne-Françoise GROZ épouse MARION et Monsieur Bernard MARION une emprise de 32 m2 à détacher de la parcelle cadastrée section CO n° 977 située quartier « [('Madame Anne-Françoise GROZ épouse MARION', 'PER'), ('Monsieur Bernard MARION', 'PER')],
Madame Christine MATHERON épouse DESPIERRE et Monsieur Didier DESPPIERRE ont donné leur accord pour céder à la commune 94 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n° 1206, pour un montant de 564 €. [('Madame Christine MATHERON', 'PER'), ('DESPIERRE', 'PER'), ('Monsieur Didier DESPPIERRE', 'PER')],
Madame Maud PELOCHE et Monsieur Séverin PELOCHE ont donné leur accord pour céder à la commune 8 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n° 586, pour un montant de 48 €. [('Madame Maud PELOCHE', 'PER'), ('Monsieur Séverin PELOCHE', 'PER')],
Après en avoir délibéré LE CONSEIL MUNICIPAL DECIDE d'acquérir auprès de Madame Maud PELOCHE et Monsieur Séverin PELOCHE une emprise de 8 m2 à détacher de la parcelle cadastrée section CO n° 586 située quartier « [('Madame Maud PELOCHE', 'PER'), ('Monsieur Séverin PELOCHE', 'PER')],
Madame Brigitte BACHELARD et Monsieur Hubert BACHELARD ont donné leur accord pour céder à la commune 70 m2 à soustraire de la parcelle cadastrée section CO n° 1204, pour un montant de 420 €. [('Madame Brigitte BACHELARD', 'PER'), ('Monsieur Hubert BACHELARD', 'PER')],
- DECIDE d'acquérir auprès de Madame Brigitte HERVIER épouse BACHELARD et Monsieur Hubert BACHELARD une emprise de 70 m2 à détacher de la parcelle cadastrée section CO n° 1204 située quartier « [('Madame Brigitte HERVIER', 'PER'), ('BACHELARD', 'PER'), ('Monsieur Hubert BACHELARD', 'PER')],
Mme Audrey CADOR (Association de l'Amicale des pompiers) [('Mme Audrey CADOR', 'PER'), ('Association', 'ORG'), ("l'Amicale des pompiers", 'ORG')],
